{
  "surah_id": "26",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "26:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "طسٓمٓ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَمَا",
            "طسٓمٓ",
            "كَذَّبَتْ"
          ],
          "translation": "Ta Seem Meem"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "26:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "عَلَيْهِ",
            "تِلْكَ",
            "وَعِصِيَّهُمْ"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "تِلْكَ _____ ٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "ءَايَٰتُ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "إِنْ",
            "ﰯ",
            "ءَايَٰتُ"
          ],
          "translation": "(are the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ _____ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "ﱀ",
            "تَتَّقُونَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينِ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "ﳋ",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "26:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ بَٰخِعٌ نَّفْسَكَ أَلَّا يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَعَلَّكَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْأَلِيمَ",
            "بِعِبَادِىٓ",
            "لَعَلَّكَ"
          ],
          "translation": "Perhaps you"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "لَعَلَّكَ _____ نَّفْسَكَ أَلَّا يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بَٰخِعٌ",
          "options": [
            "بَٰخِعٌ",
            "تَعْبُدُونَ",
            "ﰨ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(would) kill"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "لَعَلَّكَ بَٰخِعٌ _____ أَلَّا يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نَّفْسَكَ",
          "options": [
            "ﱷ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "نَّفْسَكَ",
            "ٱلْغَٰلِبِينَ"
          ],
          "translation": "yourself"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "لَعَلَّكَ بَٰخِعٌ نَّفْسَكَ _____ يَكُونُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "أَلَا",
            "ﰾ",
            "أَلَّا",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "لَعَلَّكَ بَٰخِعٌ نَّفْسَكَ أَلَّا _____ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَكُونُوا۟",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "أَنتَ",
            "يَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "they become"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "لَعَلَّكَ بَٰخِعٌ نَّفْسَكَ أَلَّا يَكُونُوا۟ _____",
          "answer": "مُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "لَئِن",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "26:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ نَّشَأْ نُنَزِّلْ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ ءَايَةً فَظَلَّتْ أَعْنَٰقُهُمْ لَهَا خَٰضِعِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "إِن",
            "يَضُرُّونَ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "إِن _____ نُنَزِّلْ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ ءَايَةً فَظَلَّتْ أَعْنَٰقُهُمْ لَهَا خَٰضِعِينَ",
          "answer": "نَّشَأْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "نَّشَأْ",
            "أَن",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "We will"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "إِن نَّشَأْ _____ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ ءَايَةً فَظَلَّتْ أَعْنَٰقُهُمْ لَهَا خَٰضِعِينَ",
          "answer": "نُنَزِّلْ",
          "options": [
            "نُنَزِّلْ",
            "ءَايَةً",
            "ٱلشَّيَٰطِينُ",
            "كِسَفًا"
          ],
          "translation": "We can send down"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "إِن نَّشَأْ نُنَزِّلْ _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ ءَايَةً فَظَلَّتْ أَعْنَٰقُهُمْ لَهَا خَٰضِعِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "إِنْ",
            "تُطِيعُوٓا۟",
            "عَلَيْهِم",
            "لَءَايَةً"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "إِن نَّشَأْ نُنَزِّلْ عَلَيْهِم _____ ٱلسَّمَآءِ ءَايَةً فَظَلَّتْ أَعْنَٰقُهُمْ لَهَا خَٰضِعِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لَّهَا",
            "رَبَّكَ",
            "فَإِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "إِن نَّشَأْ نُنَزِّلْ عَلَيْهِم مِّنَ _____ ءَايَةً فَظَلَّتْ أَعْنَٰقُهُمْ لَهَا خَٰضِعِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "إِن نَّشَأْ نُنَزِّلْ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فَظَلَّتْ أَعْنَٰقُهُمْ لَهَا خَٰضِعِينَ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "إِن نَّشَأْ نُنَزِّلْ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ ءَايَةً _____ أَعْنَٰقُهُمْ لَهَا خَٰضِعِينَ",
          "answer": "فَظَلَّتْ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ﱀ",
            "رَسُولَكُمُ",
            "فَظَلَّتْ"
          ],
          "translation": "so would bend"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "إِن نَّشَأْ نُنَزِّلْ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ ءَايَةً فَظَلَّتْ _____ لَهَا خَٰضِعِينَ",
          "answer": "أَعْنَٰقُهُمْ",
          "options": [
            "ﲱ",
            "وَإِذَا",
            "أَعْنَٰقُهُمْ",
            "لِلنَّٰظِرِينَ"
          ],
          "translation": "their necks"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "إِن نَّشَأْ نُنَزِّلْ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ ءَايَةً فَظَلَّتْ أَعْنَٰقُهُمْ _____ خَٰضِعِينَ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "أَوَلَمْ",
            "لَهَا",
            "مُّشْرِقِينَ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "إِن نَّشَأْ نُنَزِّلْ عَلَيْهِم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ ءَايَةً فَظَلَّتْ أَعْنَٰقُهُمْ لَهَا _____",
          "answer": "خَٰضِعِينَ",
          "options": [
            "مَعِىَ",
            "إِنْ",
            "مَآ",
            "خَٰضِعِينَ"
          ],
          "translation": "(in) humility"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "26:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "أَجْرٍ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "And (does) not"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَمَا _____ مِّن ذِكْرٍ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "يَأْتِيهِم",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَىٰ",
            "ﰄ",
            "يَأْتِيهِم"
          ],
          "translation": "come to them"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم _____ ذِكْرٍ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "عَذَابُ",
            "رَبِّى",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن _____ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "ذِكْرٍ",
          "options": [
            "تَدْعُ",
            "وَزِنُوا۟",
            "أَجْرِىَ",
            "ذِكْرٍ"
          ],
          "translation": "reminder"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ _____ ٱلرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أَيْدِيَكُمْ",
            "مَّعَهُۥٓ",
            "مِّنَ",
            "أَمِينٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ مِّنَ _____ مُحْدَثٍ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "أَجْرِىَ",
            "أَغْنَىٰ",
            "مِّمَّا",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ _____ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "مُحْدَثٍ",
          "options": [
            "يَٰنُوحُ",
            "مُحْدَثٍ",
            "أَرْجِهْ",
            "نَاقَةٌ"
          ],
          "translation": "new"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ _____ كَانُوا۟ عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَٱجْعَل",
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ إِلَّا _____ عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "كَانُوا۟",
            "سَيَهْدِينِ",
            "أَجْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ إِلَّا كَانُوا۟ _____ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "إِنَّا",
            "فَلَا",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن ذِكْرٍ مِّنَ ٱلرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهُ _____",
          "answer": "مُعْرِضِينَ",
          "options": [
            "أَمْرَ",
            "مُعْرِضِينَ",
            "كَثِيرًا",
            "فَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "turn away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "26:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 34,
          "question": "_____ كَذَّبُوا۟ فَسَيَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "مِنَ",
            "فَقَدْ",
            "يَغْفِرَ"
          ],
          "translation": "So verily"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "فَقَدْ _____ فَسَيَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمِ",
            "ﲣ",
            "كَلَّآ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "they have denied"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ _____ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "فَسَيَأْتِيهِمْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "أُنَبِّئُكُمْ",
            "فَسَيَأْتِيهِمْ",
            "ٱلشَّيَٰطِينُ"
          ],
          "translation": "then will come to them"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ فَسَيَأْتِيهِمْ _____ مَا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "أَنۢبَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "ٱلْمَدَآئِنِ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "أَمِينٌ",
            "أَنۢبَٰٓؤُا۟"
          ],
          "translation": "the news"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ فَسَيَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ _____ كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﲛ",
            "مَا",
            "قَالُوٓا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ فَسَيَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا _____ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "فَقُولَآ",
            "يَسْمَعُونَكُمْ",
            "بِأَنْعَٰمٍ"
          ],
          "translation": "they used"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ فَسَيَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا كَانُوا۟ _____ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "قَالَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَأَطِيعُونِ"
          ],
          "translation": "at it"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ فَسَيَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا كَانُوا۟ بِهِۦ _____",
          "answer": "يَسْتَهْزِءُونَ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "مِنَ",
            "ٱلسَّٰجِدِينَ"
          ],
          "translation": "(to) mock"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "26:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلْأَرْضِ كَمْ أَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "يُحْيِينِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "أَوَلَمْ _____ إِلَى ٱلْأَرْضِ كَمْ أَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "وَمَا",
            "أَجْرٍ",
            "ﲵ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ _____ ٱلْأَرْضِ كَمْ أَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ﰼ",
            "بَنِىٓ",
            "مُّبِينٌ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى _____ كَمْ أَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "خَطَٰيَٰنَآ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰈ",
            "مَطَرُ"
          ],
          "translation": "the earth "
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلْأَرْضِ _____ أَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "كَمْ",
          "options": [
            "كَمْ",
            "مَّعِىَ",
            "ﲲ",
            "ﲥ"
          ],
          "translation": "how many"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلْأَرْضِ كَمْ _____ فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "أَنۢبَتْنَا",
          "options": [
            "ﳝ",
            "أَنۢبَتْنَا",
            "ﲹ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "We produced"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلْأَرْضِ كَمْ أَنۢبَتْنَا _____ مِن كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لَأَجْعَلَنَّكَ",
            "أَنُؤْمِنُ",
            "فِيهَا",
            "ﲽ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلْأَرْضِ كَمْ أَنۢبَتْنَا فِيهَا _____ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَأَوْرَثْنَٰهَا",
            "إِذْ",
            "مِن",
            "بِطَارِدِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلْأَرْضِ كَمْ أَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن _____ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ﱱ",
            "إِذْ",
            "نُرَبِّكَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلْأَرْضِ كَمْ أَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ _____ كَرِيمٍ",
          "answer": "زَوْجٍ",
          "options": [
            "زَوْجٍ",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "ﱝ",
            "سِنِينَ"
          ],
          "translation": "kind"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلْأَرْضِ كَمْ أَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍ _____",
          "answer": "كَرِيمٍ",
          "options": [
            "ﱾ",
            "كَرِيمٍ",
            "قَالَ",
            "لِّى"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "26:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 53,
          "question": "_____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "ءَابَآئِكُمُ",
            "مِن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "هَلْ",
            "فِى",
            "صِدْقٍ",
            "وَأَمْطَرْنَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِذْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "وَأَنجَيْنَا",
            "ﱳ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "surely (is) a sign"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَن",
            "ﱾ",
            "وَمَا",
            "فَسَيَأْتِيهِمْ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا _____ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "كَانَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُم",
          "options": [
            "أَجْرٍ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "فَلَا",
            "عَلَيْهِم",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "26:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 61,
          "question": "_____ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "مُّسْتَمِعُونَ",
            "لَّمِنَ",
            "لَهُوَ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "لِلْمَلَإِ",
            "رَبَّكَ",
            "نَعَمْ",
            "ﱱ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "تَرَٰٓءَا",
            "قَالَ",
            "تَدْعُ",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "surely, He"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "ﲥ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "يَدَهُۥ",
            "يَأْتُوكَ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "ٱلْمُسْتَقِيمِ",
            "أَوَعَظْتَ",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "26:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 66,
          "question": "_____ نَادَىٰ رَبُّكَ مُوسَىٰٓ أَنِ ٱئْتِ ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَإِذْ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "ﲚ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَإِذْ _____ رَبُّكَ مُوسَىٰٓ أَنِ ٱئْتِ ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "نَادَىٰ",
          "options": [
            "تَكُونُوا۟",
            "إِنَّ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "نَادَىٰ"
          ],
          "translation": "your Lord called"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَإِذْ نَادَىٰ _____ مُوسَىٰٓ أَنِ ٱئْتِ ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "ٱلْمَرْجُومِينَ",
            "قَوْمُ",
            "فِيهَا",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord called"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَإِذْ نَادَىٰ رَبُّكَ _____ أَنِ ٱئْتِ ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "بِرَبِّ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "تَمُنُّهَا",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَإِذْ نَادَىٰ رَبُّكَ مُوسَىٰٓ _____ ٱئْتِ ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "أَنِ",
            "مِنَ",
            "ﲣ",
            "لَّهَا"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَإِذْ نَادَىٰ رَبُّكَ مُوسَىٰٓ أَنِ _____ ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱئْتِ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "ٱئْتِ",
            "خَلَقَنِى",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Go"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَإِذْ نَادَىٰ رَبُّكَ مُوسَىٰٓ أَنِ ٱئْتِ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "هِىَ",
            "ﱻ",
            "ﲸ"
          ],
          "translation": "(to) the people"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَإِذْ نَادَىٰ رَبُّكَ مُوسَىٰٓ أَنِ ٱئْتِ ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "بِرَبِّ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "أَغْرَقْنَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "(who are) wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "26:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 74,
          "question": "_____ فِرْعَوْنَ أَلَا يَتَّقُونَ",
          "answer": "قَوْمَ",
          "options": [
            "لِمَنِ",
            "مِّنَ",
            "قَوْمَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(The) people"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "قَوْمَ _____ أَلَا يَتَّقُونَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "أَنَا۠",
            "كَانُوا۟",
            "أَرْجِهْ"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "قَوْمَ فِرْعَوْنَ _____ يَتَّقُونَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "أَلَا",
            "مِنْ",
            "وَلَا",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "Will not"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "قَوْمَ فِرْعَوْنَ أَلَا _____",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "عَظِيمٍ",
            "وَعُيُونٍ",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "they fear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "26:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 78,
          "question": "_____ رَبِّ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "أَلَا",
            "أَتُتْرَكُونَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "قَالَ _____ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَإِذْ",
            "فِى",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ أَخَافُ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "خِلَٰفٍ",
            "وَلَا",
            "كَلَّا",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ _____ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَخَافُ",
            "زُبُرِ",
            "ﲬ"
          ],
          "translation": "[I] fear"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَخَافُ _____ يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "أَن",
            "ٱلرَّحِيمِ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن _____",
          "answer": "يُكَذِّبُونِ",
          "options": [
            "لَجَمِيعٌ",
            "فَٱفْتَحْ",
            "إِلَّا",
            "يُكَذِّبُونِ"
          ],
          "translation": "they will deny me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "26:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 84,
          "question": "_____ صَدْرِى وَلَا يَنطَلِقُ لِسَانِى فَأَرْسِلْ إِلَىٰ هَٰرُونَ",
          "answer": "وَيَضِيقُ",
          "options": [
            "ﱫ",
            "لَأَجْعَلَنَّكَ",
            "وَأَوْرَثْنَٰهَا",
            "وَيَضِيقُ"
          ],
          "translation": "And straitens"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَيَضِيقُ _____ وَلَا يَنطَلِقُ لِسَانِى فَأَرْسِلْ إِلَىٰ هَٰرُونَ",
          "answer": "صَدْرِى",
          "options": [
            "صَدْرِى",
            "لَءَايَةً",
            "لَا",
            "نَزَّلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "my breast"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَيَضِيقُ صَدْرِى _____ يَنطَلِقُ لِسَانِى فَأَرْسِلْ إِلَىٰ هَٰرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِنْ",
            "ﱢ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَيَضِيقُ صَدْرِى وَلَا _____ لِسَانِى فَأَرْسِلْ إِلَىٰ هَٰرُونَ",
          "answer": "يَنطَلِقُ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "يَنطَلِقُ",
            "ﰯ",
            "ٱلْمُنذَرِينَ"
          ],
          "translation": "expresses well"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَيَضِيقُ صَدْرِى وَلَا يَنطَلِقُ _____ فَأَرْسِلْ إِلَىٰ هَٰرُونَ",
          "answer": "لِسَانِى",
          "options": [
            "حِسَابُهُمْ",
            "لِسَانِى",
            "فِرْعَوْنُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "my tongue"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَيَضِيقُ صَدْرِى وَلَا يَنطَلِقُ لِسَانِى _____ إِلَىٰ هَٰرُونَ",
          "answer": "فَأَرْسِلْ",
          "options": [
            "فَأَرْسِلْ",
            "لَمَجْنُونٌ",
            "ﲇ",
            "لَمُدْرَكُونَ"
          ],
          "translation": "so send"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَيَضِيقُ صَدْرِى وَلَا يَنطَلِقُ لِسَانِى فَأَرْسِلْ _____ هَٰرُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ﲗ",
            "أَجْرٍ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَيَضِيقُ صَدْرِى وَلَا يَنطَلِقُ لِسَانِى فَأَرْسِلْ إِلَىٰ _____",
          "answer": "هَٰرُونَ",
          "options": [
            "مَعَكُم",
            "كُنتُم",
            "فِى",
            "هَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "Harun"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "26:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 92,
          "question": "_____ عَلَىَّ ذَنۢبٌ فَأَخَافُ أَن يَقْتُلُونِ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "أَنُؤْمِنُ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "And they have"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَلَهُمْ _____ ذَنۢبٌ فَأَخَافُ أَن يَقْتُلُونِ",
          "answer": "عَلَىَّ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "عَلَىَّ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "against me"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَلَهُمْ عَلَىَّ _____ فَأَخَافُ أَن يَقْتُلُونِ",
          "answer": "ذَنۢبٌ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "أَتَى",
            "لِسَانَ",
            "ذَنۢبٌ"
          ],
          "translation": "a crime"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَلَهُمْ عَلَىَّ ذَنۢبٌ _____ أَن يَقْتُلُونِ",
          "answer": "فَأَخَافُ",
          "options": [
            "أَجْرِىَ",
            "يَوْمَ",
            "أَرْسِلْ",
            "فَأَخَافُ"
          ],
          "translation": "so I fear"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَلَهُمْ عَلَىَّ ذَنۢبٌ فَأَخَافُ _____ يَقْتُلُونِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "خِفْتُكُمْ",
            "ﲋ",
            "ٱلْمُنذِرِينَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَلَهُمْ عَلَىَّ ذَنۢبٌ فَأَخَافُ أَن _____",
          "answer": "يَقْتُلُونِ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "يَقْتُلُونِ",
            "وَإِذْ",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "they will kill me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "26:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 98,
          "question": "_____ كَلَّا فَٱذْهَبَا بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّا مَعَكُم مُّسْتَمِعُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "يَرَوُا۟",
            "ظُلِمُوا۟",
            "قَالَ",
            "وَتَتَّخِذُونَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "قَالَ _____ فَٱذْهَبَا بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّا مَعَكُم مُّسْتَمِعُونَ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﱿ",
            "أَرْجِهْ",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "قَالَ كَلَّا _____ بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّا مَعَكُم مُّسْتَمِعُونَ",
          "answer": "فَٱذْهَبَا",
          "options": [
            "ﱤ",
            "فَٱذْهَبَا",
            "رَبَّكَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "go both of you"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "قَالَ كَلَّا فَٱذْهَبَا _____ إِنَّا مَعَكُم مُّسْتَمِعُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "وَأُزْلِفَتِ",
            "جَبَّارِينَ"
          ],
          "translation": "with Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "قَالَ كَلَّا فَٱذْهَبَا بِـَٔايَٰتِنَآ _____ مَعَكُم مُّسْتَمِعُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "وَسَيَعْلَمُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "قَالَ كَلَّا فَٱذْهَبَا بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّا _____ مُّسْتَمِعُونَ",
          "answer": "مَعَكُم",
          "options": [
            "مَعَكُم",
            "وَأَنجَيْنَا",
            "تَعْبُدُونَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(are) with you"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "قَالَ كَلَّا فَٱذْهَبَا بِـَٔايَٰتِنَآ إِنَّا مَعَكُم _____",
          "answer": "مُّسْتَمِعُونَ",
          "options": [
            "مُّسْتَمِعُونَ",
            "مِّنْ",
            "ٱتَّخَذْتَ",
            "نَٰدِمِينَ"
          ],
          "translation": "listening"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "26:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 105,
          "question": "_____ فِرْعَوْنَ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولُ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَأْتِيَا",
          "options": [
            "فَأْتِيَا",
            "ﳞ",
            "كَٱلطَّوْدِ",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "So go both of you"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "فَأْتِيَا _____ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولُ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "ﰒ",
            "ﰸ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(to) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "فَأْتِيَا فِرْعَوْنَ _____ إِنَّا رَسُولُ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَقُولَآ",
          "options": [
            "ﲡ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "قَبْلَ",
            "فَقُولَآ"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "فَأْتِيَا فِرْعَوْنَ فَقُولَآ _____ رَسُولُ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "لَا",
            "فَأَنجَيْنَٰهُ",
            "إِنَّا",
            "نَاقَةٌ"
          ],
          "translation": "'Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "فَأْتِيَا فِرْعَوْنَ فَقُولَآ إِنَّا _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَسُولُ",
          "options": [
            "نَجِّنِى",
            "رَسُولُ",
            "إِلَّا",
            "ﱣ"
          ],
          "translation": "(are the) Messenger"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "فَأْتِيَا فِرْعَوْنَ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولُ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ﱌ",
            "لْـَٔيْكَةِ",
            "ٱلْمُسَحَّرِينَ"
          ],
          "translation": "(of the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "فَأْتِيَا فِرْعَوْنَ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولُ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "وَنَخْلٍ",
            "يَنطَلِقُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "26:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 112,
          "question": "_____ أَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ٱلْمَشْرِقِ",
            "أَنْ",
            "نَّفْسَكَ"
          ],
          "translation": "[That]"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "أَنْ _____ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "أَرْسِلْ",
          "options": [
            "يَٰلُوطُ",
            "أَرْسِلْ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "send"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "أَنْ أَرْسِلْ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "مَعَنَا",
          "options": [
            "وَأَطِيعُونِ",
            "مَعَنَا",
            "لَكُمْ",
            "خُلُقُ"
          ],
          "translation": "with us"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "أَنْ أَرْسِلْ مَعَنَا _____ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "فِى",
            "بَنِىٓ",
            "كِسَفًا"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel.'"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "أَنْ أَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ _____",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "وَمَا",
            "مِّنَ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel.'"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "26:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 117,
          "question": "_____ أَلَمْ نُرَبِّكَ فِينَا وَلِيدًا وَلَبِثْتَ فِينَا مِنْ عُمُرِكَ سِنِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَيَضِيقُ",
            "ﲶ",
            "إِنَّ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "قَالَ _____ نُرَبِّكَ فِينَا وَلِيدًا وَلَبِثْتَ فِينَا مِنْ عُمُرِكَ سِنِينَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "ﲇ",
            "أَلَمْ",
            "بِهِۦ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "قَالَ أَلَمْ _____ فِينَا وَلِيدًا وَلَبِثْتَ فِينَا مِنْ عُمُرِكَ سِنِينَ",
          "answer": "نُرَبِّكَ",
          "options": [
            "عَادُونَ",
            "رَسُولَكُمُ",
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
            "نُرَبِّكَ"
          ],
          "translation": "we bring you up"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "قَالَ أَلَمْ نُرَبِّكَ _____ وَلِيدًا وَلَبِثْتَ فِينَا مِنْ عُمُرِكَ سِنِينَ",
          "answer": "فِينَا",
          "options": [
            "فِينَا",
            "لَتَكُونَنَّ",
            "قَالَ",
            "وَلَكُمْ"
          ],
          "translation": "among us"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "قَالَ أَلَمْ نُرَبِّكَ فِينَا _____ وَلَبِثْتَ فِينَا مِنْ عُمُرِكَ سِنِينَ",
          "answer": "وَلِيدًا",
          "options": [
            "وَبَيْنَهُمْ",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "ﲘ",
            "وَلِيدًا"
          ],
          "translation": "(as) a child"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "قَالَ أَلَمْ نُرَبِّكَ فِينَا وَلِيدًا _____ فِينَا مِنْ عُمُرِكَ سِنِينَ",
          "answer": "وَلَبِثْتَ",
          "options": [
            "وَلَبِثْتَ",
            "قَالُوا۟",
            "إِلَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and you remained"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "قَالَ أَلَمْ نُرَبِّكَ فِينَا وَلِيدًا وَلَبِثْتَ _____ مِنْ عُمُرِكَ سِنِينَ",
          "answer": "فِينَا",
          "options": [
            "هَٰرُونَ",
            "فِينَا",
            "ﱺ",
            "ٱلْأَرْذَلُونَ"
          ],
          "translation": "among us"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "قَالَ أَلَمْ نُرَبِّكَ فِينَا وَلِيدًا وَلَبِثْتَ فِينَا _____ عُمُرِكَ سِنِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "أَوَّلَ",
            "عَلَيْهِ",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "قَالَ أَلَمْ نُرَبِّكَ فِينَا وَلِيدًا وَلَبِثْتَ فِينَا مِنْ _____ سِنِينَ",
          "answer": "عُمُرِكَ",
          "options": [
            "لَّمِنَ",
            "عُمُرِكَ",
            "رَبُّكَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "your life"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "قَالَ أَلَمْ نُرَبِّكَ فِينَا وَلِيدًا وَلَبِثْتَ فِينَا مِنْ عُمُرِكَ _____",
          "answer": "سِنِينَ",
          "options": [
            "سِنِينَ",
            "ﰨ",
            "وَلَا",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "years"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "26:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 127,
          "question": "_____ فَعْلَتَكَ ٱلَّتِى فَعَلْتَ وَأَنتَ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَفَعَلْتَ",
          "options": [
            "تَخْلُدُونَ",
            "وَفَعَلْتَ",
            "كُنَّا",
            "مَالٌ"
          ],
          "translation": "And you did"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَفَعَلْتَ _____ ٱلَّتِى فَعَلْتَ وَأَنتَ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَعْلَتَكَ",
          "options": [
            "لِأَبِيهِ",
            "فَعْلَتَكَ",
            "ٱلسَّحَرَةَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "your deed"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَفَعَلْتَ فَعْلَتَكَ _____ فَعَلْتَ وَأَنتَ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "أُنَبِّئُكُمْ",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلَّتِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَفَعَلْتَ فَعْلَتَكَ ٱلَّتِى _____ وَأَنتَ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَعَلْتَ",
          "options": [
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "حَوْلَهُۥٓ",
            "فَأَخْرَجْنَٰهُم",
            "فَعَلْتَ"
          ],
          "translation": "you did"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَفَعَلْتَ فَعْلَتَكَ ٱلَّتِى فَعَلْتَ _____ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَأَنتَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "وَأَنتَ",
            "فَلَوْ"
          ],
          "translation": "and you"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَفَعَلْتَ فَعْلَتَكَ ٱلَّتِى فَعَلْتَ وَأَنتَ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(were) of"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَفَعَلْتَ فَعْلَتَكَ ٱلَّتِى فَعَلْتَ وَأَنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "تَتَّقُونَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the ungrateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "26:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 134,
          "question": "_____ فَعَلْتُهَآ إِذًا وَأَنَا۠ مِنَ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "تُخْزِنِى",
            "قَالَ",
            "ٱلْأَعْجَمِينَ",
            "ﲋ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "قَالَ _____ إِذًا وَأَنَا۠ مِنَ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "فَعَلْتُهَآ",
          "options": [
            "فَعَلْتُهَآ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "لَّمِنَ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "I did it"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "قَالَ فَعَلْتُهَآ _____ وَأَنَا۠ مِنَ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "إِذًا",
            "مِنَ",
            "أَجْمَعُونَ",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "قَالَ فَعَلْتُهَآ إِذًا _____ مِنَ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "وَأَنَا۠",
          "options": [
            "أَتَأْتُونَ",
            "إِذْ",
            "وَأَنَا۠",
            "خِلَٰفٍ"
          ],
          "translation": "I"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "قَالَ فَعَلْتُهَآ إِذًا وَأَنَا۠ _____ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فَقَرَأَهُۥ",
            "مِنَ",
            "وَٱلْجِبِلَّةَ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "(was) of"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "قَالَ فَعَلْتُهَآ إِذًا وَأَنَا۠ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلضَّآلِّينَ",
          "options": [
            "إِلَٰهًا",
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "جَبَّارِينَ",
            "فَٱنفَلَقَ"
          ],
          "translation": "those who are astray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "26:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 140,
          "question": "_____ مِنكُمْ لَمَّا خِفْتُكُمْ فَوَهَبَ لِى رَبِّى حُكْمًا وَجَعَلَنِى مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "فَفَرَرْتُ",
          "options": [
            "وَبَنِينَ",
            "فَفَرَرْتُ",
            "ﳀ",
            "كُنَّآ"
          ],
          "translation": "So I fled"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "فَفَرَرْتُ _____ لَمَّا خِفْتُكُمْ فَوَهَبَ لِى رَبِّى حُكْمًا وَجَعَلَنِى مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "وَمَا",
            "ﱝ",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "فَفَرَرْتُ مِنكُمْ _____ خِفْتُكُمْ فَوَهَبَ لِى رَبِّى حُكْمًا وَجَعَلَنِى مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "يُخْرِجَكُم",
            "لَمَّا",
            "ﰀ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "فَفَرَرْتُ مِنكُمْ لَمَّا _____ فَوَهَبَ لِى رَبِّى حُكْمًا وَجَعَلَنِى مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "خِفْتُكُمْ",
          "options": [
            "ءَابَآءَنَا",
            "وَٱلَّذِى",
            "قَالُوٓا۟",
            "خِفْتُكُمْ"
          ],
          "translation": "I feared you"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "فَفَرَرْتُ مِنكُمْ لَمَّا خِفْتُكُمْ _____ لِى رَبِّى حُكْمًا وَجَعَلَنِى مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "فَوَهَبَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "كَانَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَوَهَبَ"
          ],
          "translation": "But granted"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "فَفَرَرْتُ مِنكُمْ لَمَّا خِفْتُكُمْ فَوَهَبَ _____ رَبِّى حُكْمًا وَجَعَلَنِى مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "ٱلْغَٰلِبِينَ",
            "لِى",
            "مَّعِىَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "فَفَرَرْتُ مِنكُمْ لَمَّا خِفْتُكُمْ فَوَهَبَ لِى _____ حُكْمًا وَجَعَلَنِى مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "لَا",
            "رَبِّى",
            "كَرِيمٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "فَفَرَرْتُ مِنكُمْ لَمَّا خِفْتُكُمْ فَوَهَبَ لِى رَبِّى _____ وَجَعَلَنِى مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "حُكْمًا",
          "options": [
            "حُكْمًا",
            "بَلْ",
            "ﱱ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "judgment"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "فَفَرَرْتُ مِنكُمْ لَمَّا خِفْتُكُمْ فَوَهَبَ لِى رَبِّى حُكْمًا _____ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَجَعَلَنِى",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "وَجَعَلَنِى",
            "ﱮ",
            "فِينَا"
          ],
          "translation": "and made me"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "فَفَرَرْتُ مِنكُمْ لَمَّا خِفْتُكُمْ فَوَهَبَ لِى رَبِّى حُكْمًا وَجَعَلَنِى _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "لِلْمَلَإِ",
            "مِنَ",
            "عَلَىٰ",
            "ﱣ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "فَفَرَرْتُ مِنكُمْ لَمَّا خِفْتُكُمْ فَوَهَبَ لِى رَبِّى حُكْمًا وَجَعَلَنِى مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "قَالَ",
            "أَوْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "26:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 151,
          "question": "_____ نِعْمَةٌ تَمُنُّهَا عَلَىَّ أَنْ عَبَّدتَّ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "وَتِلْكَ",
          "options": [
            "خَلَقَنِى",
            "وَتِلْكَ",
            "تَشْعُرُونَ",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "And this"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَتِلْكَ _____ تَمُنُّهَا عَلَىَّ أَنْ عَبَّدتَّ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "نِعْمَةٌ",
          "options": [
            "نِعْمَةٌ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "نَعَمْ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "(is the) favor"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَتِلْكَ نِعْمَةٌ _____ عَلَىَّ أَنْ عَبَّدتَّ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "تَمُنُّهَا",
          "options": [
            "ءَابَآئِكُمُ",
            "تَمُنُّهَا",
            "ٱلذُّكْرَانَ",
            "وَٱلشُّعَرَآءُ"
          ],
          "translation": "with which you reproach"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَتِلْكَ نِعْمَةٌ تَمُنُّهَا _____ أَنْ عَبَّدتَّ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "عَلَىَّ",
          "options": [
            "ﱄ",
            "ﳝ",
            "أَنتُم",
            "عَلَىَّ"
          ],
          "translation": "[on] me"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَتِلْكَ نِعْمَةٌ تَمُنُّهَا عَلَىَّ _____ عَبَّدتَّ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ﲟ",
            "أَنْ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَتِلْكَ نِعْمَةٌ تَمُنُّهَا عَلَىَّ أَنْ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "عَبَّدتَّ",
          "options": [
            "ٱلْمُسَحَّرِينَ",
            "عَبَّدتَّ",
            "وَإِنَّ",
            "قَوْمَ"
          ],
          "translation": "you have enslaved"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَتِلْكَ نِعْمَةٌ تَمُنُّهَا عَلَىَّ أَنْ عَبَّدتَّ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "بَنِىٓ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَتِلْكَ نِعْمَةٌ تَمُنُّهَا عَلَىَّ أَنْ عَبَّدتَّ بَنِىٓ _____",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "وَمَآ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "26:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 159,
          "question": "_____ فِرْعَوْنُ وَمَا رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "إِن",
            "قَالَ",
            "فَنَظَلُّ",
            "أَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "Firaun said"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "قَالَ _____ وَمَا رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنُ",
            "ﲖ",
            "رَبُّنَا",
            "قُلُوبِ"
          ],
          "translation": "Firaun said"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ _____ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَمَا",
            "مَّعْلُومٍ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ وَمَا _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُم",
            "رَبُّ",
            "وَزُرُوعٍ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(is the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "قَالَ فِرْعَوْنُ وَمَا رَبُّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﲓ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "26:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 164,
          "question": "_____ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُم مُّوقِنِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَعُيُونٍ",
            "ﱚ",
            "بِسِحْرِهِۦ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "قَالَ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُم مُّوقِنِينَ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "ﰸ",
            "كَانَ",
            "رَبُّ"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "قَالَ رَبُّ _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُم مُّوقِنِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ﳇ",
            "خُلُقُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلشَّيَٰطِينُ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "قَالَ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُم مُّوقِنِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "إِنَّ",
            "وَٱجْعَلْنِى"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "قَالَ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُم مُّوقِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﲈ",
            "تَتَّقُونَ",
            "ثَمَّ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "قَالَ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا _____ إِن كُنتُم مُّوقِنِينَ",
          "answer": "بَيْنَهُمَآ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَآ",
            "وَأَرْجُلَكُم",
            "رَبُّ",
            "فَأَرْسِلْ"
          ],
          "translation": "(is) between them"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "قَالَ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَآ _____ كُنتُم مُّوقِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "أَمَدَّكُم",
            "نَذِيرٌ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "قَالَ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن _____ مُّوقِنِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "كُنتُم",
            "وَإِنَّ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "you (should) be"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "قَالَ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُم _____",
          "answer": "مُّوقِنِينَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ﲙ",
            "مُّوقِنِينَ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "convinced"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "26:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 173,
          "question": "_____ لِمَنْ حَوْلَهُۥٓ أَلَا تَسْتَمِعُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَمَن",
            "قَالُوا۟",
            "نَعَمْ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "قَالَ _____ حَوْلَهُۥٓ أَلَا تَسْتَمِعُونَ",
          "answer": "لِمَنْ",
          "options": [
            "أُرْسِلَ",
            "ﰎ",
            "لِعَمَلِكُم",
            "لِمَنْ"
          ],
          "translation": "to those"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "قَالَ لِمَنْ _____ أَلَا تَسْتَمِعُونَ",
          "answer": "حَوْلَهُۥٓ",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "بِٱلْقِسْطَاسِ",
            "حَوْلَهُۥٓ",
            "ﲌ"
          ],
          "translation": "around him"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "قَالَ لِمَنْ حَوْلَهُۥٓ _____ تَسْتَمِعُونَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "أَفَرَءَيْتَ",
            "أُرْسِلَ",
            "ﰬ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "قَالَ لِمَنْ حَوْلَهُۥٓ أَلَا _____",
          "answer": "تَسْتَمِعُونَ",
          "options": [
            "مُّسْتَمِعُونَ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "تَسْتَمِعُونَ",
            "بَيْنَهُمَآ"
          ],
          "translation": "you hear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "26:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 178,
          "question": "_____ رَبُّكُمْ وَرَبُّ ءَابَآئِكُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "قَالَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "قَلْبِكَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "قَالَ _____ وَرَبُّ ءَابَآئِكُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُ",
            "رَبُّكُمْ",
            "ءَابَآئِكُمُ",
            "فَأَهْلَكْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "Your Lord"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "قَالَ رَبُّكُمْ _____ ءَابَآئِكُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَرَبُّ",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "وَرَبُّ",
            "وَإِذَا",
            "حَوْلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and (the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "قَالَ رَبُّكُمْ وَرَبُّ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ءَابَآئِكُمُ",
          "options": [
            "لَأَجْرًا",
            "قَالُوٓا۟",
            "فَٱفْتَحْ",
            "ءَابَآئِكُمُ"
          ],
          "translation": "(of) your forefathers"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "قَالَ رَبُّكُمْ وَرَبُّ ءَابَآئِكُمُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "أَرْضِكُم",
            "نَجِّنِى",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "(of) your forefathers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "26:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 183,
          "question": "_____ إِنَّ رَسُولَكُمُ ٱلَّذِىٓ أُرْسِلَ إِلَيْكُمْ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلْبَاقِينَ",
            "مَرِضْتُ",
            "ٱلسَّحَرَةَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "قَالَ _____ رَسُولَكُمُ ٱلَّذِىٓ أُرْسِلَ إِلَيْكُمْ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بَعْدِ",
            "فِيهَا",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "قَالَ إِنَّ _____ ٱلَّذِىٓ أُرْسِلَ إِلَيْكُمْ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "رَسُولَكُمُ",
          "options": [
            "رَسُولَكُمُ",
            "أَنتُمْ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "your Messenger"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "قَالَ إِنَّ رَسُولَكُمُ _____ أُرْسِلَ إِلَيْكُمْ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "أَن",
            "إِذًا",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَنَجِّنِى"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "قَالَ إِنَّ رَسُولَكُمُ ٱلَّذِىٓ _____ إِلَيْكُمْ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "أُرْسِلَ",
          "options": [
            "كَذَّبُونِ",
            "مُفْسِدِينَ",
            "شُعَيْبٌ",
            "أُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "has been sent"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "قَالَ إِنَّ رَسُولَكُمُ ٱلَّذِىٓ أُرْسِلَ _____ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "قَالَ",
            "جِئْتُكَ",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "قَالَ إِنَّ رَسُولَكُمُ ٱلَّذِىٓ أُرْسِلَ إِلَيْكُمْ _____",
          "answer": "لَمَجْنُونٌ",
          "options": [
            "ﱿ",
            "لَمَجْنُونٌ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(is) surely mad"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "26:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 190,
          "question": "_____ رَبُّ ٱلْمَشْرِقِ وَٱلْمَغْرِبِ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فِى",
            "كَانُوا۟",
            "قَالَ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "قَالَ _____ ٱلْمَشْرِقِ وَٱلْمَغْرِبِ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "قَوْمَ",
            "فَيَقُولُوا۟",
            "رَبُّ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "قَالَ رَبُّ _____ وَٱلْمَغْرِبِ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْمَشْرِقِ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "ﱻ",
            "ٱلْمَشْرِقِ",
            "يَتَّبِعُهُمُ"
          ],
          "translation": "(of) the east"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "قَالَ رَبُّ ٱلْمَشْرِقِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَٱلْمَغْرِبِ",
          "options": [
            "وَٱلْمَغْرِبِ",
            "يَشْفِينِ",
            "أَمِينٌ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and the west"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "قَالَ رَبُّ ٱلْمَشْرِقِ وَٱلْمَغْرِبِ _____ بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "إِلَىٰ",
            "فِى",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "قَالَ رَبُّ ٱلْمَشْرِقِ وَٱلْمَغْرِبِ وَمَا _____ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمَآ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَآ",
            "مِنَ",
            "رَبَّكَ",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) between them"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "قَالَ رَبُّ ٱلْمَشْرِقِ وَٱلْمَغْرِبِ وَمَا بَيْنَهُمَآ _____ كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "ءَامِنِينَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "قَالَ رَبُّ ٱلْمَشْرِقِ وَٱلْمَغْرِبِ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "أَجْرٍ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "كُنتُمْ",
            "لِّى"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "قَالَ رَبُّ ٱلْمَشْرِقِ وَٱلْمَغْرِبِ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "ﲢ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "(to) reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "26:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 199,
          "question": "_____ لَئِنِ ٱتَّخَذْتَ إِلَٰهًا غَيْرِى لَأَجْعَلَنَّكَ مِنَ ٱلْمَسْجُونِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "إِنِّى",
            "ٱلْفُلْكِ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "قَالَ _____ ٱتَّخَذْتَ إِلَٰهًا غَيْرِى لَأَجْعَلَنَّكَ مِنَ ٱلْمَسْجُونِينَ",
          "answer": "لَئِنِ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلْءَاخَرِينَ",
            "لَئِنِ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "قَالَ لَئِنِ _____ إِلَٰهًا غَيْرِى لَأَجْعَلَنَّكَ مِنَ ٱلْمَسْجُونِينَ",
          "answer": "ٱتَّخَذْتَ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "ٱتَّخَذْتَ",
            "أَوْفُوا۟",
            "لِّى"
          ],
          "translation": "you take"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "قَالَ لَئِنِ ٱتَّخَذْتَ _____ غَيْرِى لَأَجْعَلَنَّكَ مِنَ ٱلْمَسْجُونِينَ",
          "answer": "إِلَٰهًا",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "خِلَٰفٍ",
            "ذَنۢبٌ",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "a god"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "قَالَ لَئِنِ ٱتَّخَذْتَ إِلَٰهًا _____ لَأَجْعَلَنَّكَ مِنَ ٱلْمَسْجُونِينَ",
          "answer": "غَيْرِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "غَيْرِى",
            "بَنِىٓ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "other than me"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "قَالَ لَئِنِ ٱتَّخَذْتَ إِلَٰهًا غَيْرِى _____ مِنَ ٱلْمَسْجُونِينَ",
          "answer": "لَأَجْعَلَنَّكَ",
          "options": [
            "ﲾ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "لَأَجْعَلَنَّكَ",
            "شِرْبُ"
          ],
          "translation": "I will surely make you"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "قَالَ لَئِنِ ٱتَّخَذْتَ إِلَٰهًا غَيْرِى لَأَجْعَلَنَّكَ _____ ٱلْمَسْجُونِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَنَجِّنِى",
            "فِى",
            "مِنَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "قَالَ لَئِنِ ٱتَّخَذْتَ إِلَٰهًا غَيْرِى لَأَجْعَلَنَّكَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمَسْجُونِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمَسْجُونِينَ",
            "لَفِى",
            "أَخُوهُمْ",
            "ﱳ"
          ],
          "translation": "those imprisoned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "26:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 207,
          "question": "_____ أَوَلَوْ جِئْتُكَ بِشَىْءٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "قَالَ",
            "بِّعَصَاكَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "قَالَ _____ جِئْتُكَ بِشَىْءٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَوَلَوْ",
          "options": [
            "ﲯ",
            "بَيْضَآءُ",
            "أَوَلَوْ",
            "ﳂ"
          ],
          "translation": "Even if"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "قَالَ أَوَلَوْ _____ بِشَىْءٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "جِئْتُكَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "جِئْتُكَ",
            "ﱳ",
            "ﱶ"
          ],
          "translation": "I bring you"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "قَالَ أَوَلَوْ جِئْتُكَ _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "بِشَىْءٍ",
          "options": [
            "وَأَطِيعُونِ",
            "بِشَىْءٍ",
            "وَمَا",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "something"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "قَالَ أَوَلَوْ جِئْتُكَ بِشَىْءٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "بِهِۦ",
            "تَعْبُدُونَ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "manifest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "26:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 212,
          "question": "_____ فَأْتِ بِهِۦٓ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَأَنتَ",
            "قَالَ",
            "ﱇ",
            "بِّعَصَاكَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "قَالَ _____ بِهِۦٓ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "فَأْتِ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "هَلْ",
            "حِبَالَهُمْ",
            "فَأْتِ"
          ],
          "translation": "Then bring"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "قَالَ فَأْتِ _____ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "بِهِۦٓ",
            "أَئِنَّ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "قَالَ فَأْتِ بِهِۦٓ _____ كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "مَا",
            "مُّتَّبَعُونَ",
            "إِن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "قَالَ فَأْتِ بِهِۦٓ إِن _____ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "لَّمْ",
            "كُنتَ",
            "بِشَىْءٍ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "قَالَ فَأْتِ بِهِۦٓ إِن كُنتَ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَأَلْحِقْنِى",
            "مِنَ",
            "إِنْ",
            "أَجْرِىَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "قَالَ فَأْتِ بِهِۦٓ إِن كُنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "حَوْلَهُۥٓ",
            "إِن",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "the truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "26:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 219,
          "question": "_____ عَصَاهُ فَإِذَا هِىَ ثُعْبَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَأَلْقَىٰ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "وَرَثَةِ",
            "فَأَلْقَىٰ"
          ],
          "translation": "So he threw"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "فَأَلْقَىٰ _____ فَإِذَا هِىَ ثُعْبَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَصَاهُ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَلَا",
            "عَصَاهُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "his staff"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ _____ هِىَ ثُعْبَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "ﰿ",
            "ٱلْقَالِينَ",
            "فَإِذَا",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "and behold"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا _____ ثُعْبَانٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "ﱕ",
            "فَٱنفَلَقَ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "It"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِىَ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "ثُعْبَانٌ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ثُعْبَانٌ",
            "وَيَسْقِينِ",
            "ﳞ"
          ],
          "translation": "(was) a serpent"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِىَ ثُعْبَانٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "أَمِينٌ",
            "فَأَوْحَيْنَآ",
            "لَءَايَةً"
          ],
          "translation": "manifest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "26:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 225,
          "question": "_____ يَدَهُۥ فَإِذَا هِىَ بَيْضَآءُ لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "وَنَزَعَ",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ",
            "وَنَزَعَ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "And he drew out"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَنَزَعَ _____ فَإِذَا هِىَ بَيْضَآءُ لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "يَدَهُۥ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَدَهُۥ",
            "كُنتَ",
            "هَضِيمٌ"
          ],
          "translation": "his hand"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَنَزَعَ يَدَهُۥ _____ هِىَ بَيْضَآءُ لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "ﰿ",
            "مِنَ",
            "فَإِذَا",
            "تَرَٰٓءَا"
          ],
          "translation": "and behold"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَنَزَعَ يَدَهُۥ فَإِذَا _____ بَيْضَآءُ لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "مُنقَلَبٍ",
            "هِىَ",
            "بَنِىٓ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "It"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَنَزَعَ يَدَهُۥ فَإِذَا هِىَ _____ لِلنَّٰظِرِينَ",
          "answer": "بَيْضَآءُ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "بَيْضَآءُ",
            "ﰘ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(was) white"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَنَزَعَ يَدَهُۥ فَإِذَا هِىَ بَيْضَآءُ _____",
          "answer": "لِلنَّٰظِرِينَ",
          "options": [
            "لِلنَّٰظِرِينَ",
            "وَمَا",
            "أَكْثَرُهُم",
            "فَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "for the observers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "26:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 231,
          "question": "_____ لِلْمَلَإِ حَوْلَهُۥٓ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَوَّلَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "قَالَ _____ حَوْلَهُۥٓ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لِلْمَلَإِ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "لِلْمَلَإِ",
            "فَإِذَا",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "to the chiefs"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "قَالَ لِلْمَلَإِ _____ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "حَوْلَهُۥٓ",
          "options": [
            "مَعَكُم",
            "ﲓ",
            "تُطِيعُوٓا۟",
            "حَوْلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "around him"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "قَالَ لِلْمَلَإِ حَوْلَهُۥٓ _____ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بِشَىْءٍ",
            "إِنَّ",
            "إِلَّا",
            "فَأَخْرَجْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "قَالَ لِلْمَلَإِ حَوْلَهُۥٓ إِنَّ _____ لَسَٰحِرٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "وَنَخْلٍ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَمَا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "قَالَ لِلْمَلَإِ حَوْلَهُۥٓ إِنَّ هَٰذَا _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَسَٰحِرٌ",
          "options": [
            "وَأَطِيعُونِ",
            "عَظِيمٍ",
            "لَسَٰحِرٌ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(is) surely a magician"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "قَالَ لِلْمَلَإِ حَوْلَهُۥٓ إِنَّ هَٰذَا لَسَٰحِرٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "عَلِيمٌ",
            "بِلِسَانٍ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "learned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "26:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 238,
          "question": "_____ أَن يُخْرِجَكُم مِّنْ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِۦ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "تَعْبُدُونَ",
            "مِنَ",
            "لَكُمْ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "He wants"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "يُرِيدُ _____ يُخْرِجَكُم مِّنْ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِۦ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "نَٰدِمِينَ",
            "فِى",
            "أَن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "يُرِيدُ أَن _____ مِّنْ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِۦ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
          "answer": "يُخْرِجَكُم",
          "options": [
            "ﰩ",
            "يَوْمٍ",
            "بِسُوٓءٍ",
            "يُخْرِجَكُم"
          ],
          "translation": "drive you out"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "يُرِيدُ أَن يُخْرِجَكُم _____ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِۦ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "مِّنْ",
            "ﱖ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "يُرِيدُ أَن يُخْرِجَكُم مِّنْ _____ بِسِحْرِهِۦ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
          "answer": "أَرْضِكُم",
          "options": [
            "أَجْرٍ",
            "ﲖ",
            "ﳆ",
            "أَرْضِكُم"
          ],
          "translation": "your land"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "يُرِيدُ أَن يُخْرِجَكُم مِّنْ أَرْضِكُم _____ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
          "answer": "بِسِحْرِهِۦ",
          "options": [
            "حِبَالَهُمْ",
            "وَتَتَّخِذُونَ",
            "مَا",
            "بِسِحْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "by his magic"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "يُرِيدُ أَن يُخْرِجَكُم مِّنْ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِۦ _____ تَأْمُرُونَ",
          "answer": "فَمَاذَا",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "يَٰنُوحُ",
            "فَمَاذَا",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "so what"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "يُرِيدُ أَن يُخْرِجَكُم مِّنْ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِۦ فَمَاذَا _____",
          "answer": "تَأْمُرُونَ",
          "options": [
            "تَأْمُرُونَ",
            "ﱹ",
            "لِى",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "(do) you advise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "26:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 246,
          "question": "_____ أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَٱبْعَثْ فِى ٱلْمَدَآئِنِ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰮ",
            "قَالُوٓا۟",
            "إِنْ",
            "رَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ وَأَخَاهُ وَٱبْعَثْ فِى ٱلْمَدَآئِنِ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "أَرْجِهْ",
          "options": [
            "أَرْجِهْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "Postpone him"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَرْجِهْ _____ وَٱبْعَثْ فِى ٱلْمَدَآئِنِ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "وَأَخَاهُ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "مَآ",
            "وَيَسْقِينِ",
            "وَأَخَاهُ"
          ],
          "translation": "and his brother"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَرْجِهْ وَأَخَاهُ _____ فِى ٱلْمَدَآئِنِ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "وَٱبْعَثْ",
          "options": [
            "تَدْعُونَ",
            "أَنتَ",
            "ﱣ",
            "وَٱبْعَثْ"
          ],
          "translation": "and send"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَٱبْعَثْ _____ ٱلْمَدَآئِنِ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَيَسْقِينِ",
            "فِى",
            "هَٰذَآ",
            "تَنتَهِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَٱبْعَثْ فِى _____ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "ٱلْمَدَآئِنِ",
          "options": [
            "ﲳ",
            "ٱلْمَدَآئِنِ",
            "وَلَا",
            "ٱلسَّحَرَةُ"
          ],
          "translation": "the cities"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَٱبْعَثْ فِى ٱلْمَدَآئِنِ _____",
          "answer": "حَٰشِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "وَمَا",
            "حَٰشِرِينَ",
            "لَأَجْعَلَنَّكَ"
          ],
          "translation": "gatherers "
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "26:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 253,
          "question": "_____ بِكُلِّ سَحَّارٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "يَأْتُوكَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "إِذْ",
            "كُنتُمْ",
            "يَأْتُوكَ"
          ],
          "translation": "They (will) bring to you"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "يَأْتُوكَ _____ سَحَّارٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "شِرْبُ",
            "ءَابَآءَنَا",
            "ﰬ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "يَأْتُوكَ بِكُلِّ _____ عَلِيمٍ",
          "answer": "سَحَّارٍ",
          "options": [
            "سَحَّارٍ",
            "وَعُيُونٍ",
            "تَلْقَفُ",
            "فَأُلْقِىَ"
          ],
          "translation": "magician"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "يَأْتُوكَ بِكُلِّ سَحَّارٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٍ",
          "options": [
            "لِسَانِى",
            "ﱋ",
            "ﱱ",
            "عَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "learned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "26:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 257,
          "question": "_____ ٱلسَّحَرَةُ لِمِيقَٰتِ يَوْمٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "فَجُمِعَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَمُدْرَكُونَ",
            "فَجُمِعَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "So were assembled"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "فَجُمِعَ _____ لِمِيقَٰتِ يَوْمٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "ٱلسَّحَرَةُ",
          "options": [
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "قَالَ",
            "ﳓ"
          ],
          "translation": "the magicians"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "فَجُمِعَ ٱلسَّحَرَةُ _____ يَوْمٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "لِمِيقَٰتِ",
          "options": [
            "لِمِيقَٰتِ",
            "أَفَبِعَذَابِنَا",
            "ﱢ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "for (the) appointment"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "فَجُمِعَ ٱلسَّحَرَةُ لِمِيقَٰتِ _____ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "ﳓ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "فَنَكُونَ"
          ],
          "translation": "(on) a day"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "فَجُمِعَ ٱلسَّحَرَةُ لِمِيقَٰتِ يَوْمٍ _____",
          "answer": "مَّعْلُومٍ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "مَّعْلُومٍ",
            "فَهُوَ",
            "كَرَّةً"
          ],
          "translation": "well-known"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "26:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 262,
          "question": "_____ لِلنَّاسِ هَلْ أَنتُم مُّجْتَمِعُونَ",
          "answer": "وَقِيلَ",
          "options": [
            "أَتَى",
            "وَجَنَّٰتٍ",
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "وَقِيلَ"
          ],
          "translation": "And it was said"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَقِيلَ _____ هَلْ أَنتُم مُّجْتَمِعُونَ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "أُرْسِلَ",
            "تَتَّقُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "to the people"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَقِيلَ لِلنَّاسِ _____ أَنتُم مُّجْتَمِعُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "ﳍ",
            "ﱤ",
            "هَلْ",
            "ذَنۢبٌ"
          ],
          "translation": "Will"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَقِيلَ لِلنَّاسِ هَلْ _____ مُّجْتَمِعُونَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "كَذَّبَتْ",
            "أَنتُم",
            "ٱلْأَقْرَبِينَ",
            "وَأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَقِيلَ لِلنَّاسِ هَلْ أَنتُم _____",
          "answer": "مُّجْتَمِعُونَ",
          "options": [
            "ﱤ",
            "ﲛ",
            "مِنَ",
            "مُّجْتَمِعُونَ"
          ],
          "translation": "assemble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "26:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 267,
          "question": "_____ نَتَّبِعُ ٱلسَّحَرَةَ إِن كَانُوا۟ هُمُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "لَعَلَّنَا",
          "options": [
            "لَشِرْذِمَةٌ",
            "مِنَ",
            "لَعَلَّنَا",
            "ٱلْمُعَذَّبِينَ"
          ],
          "translation": "That we may"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "لَعَلَّنَا _____ ٱلسَّحَرَةَ إِن كَانُوا۟ هُمُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "نَتَّبِعُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "نَتَّبِعُ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "لَعَلَّنَا نَتَّبِعُ _____ إِن كَانُوا۟ هُمُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "ٱلسَّحَرَةَ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "نَعْبُدُ",
            "ٱلسَّحَرَةَ"
          ],
          "translation": "the magicians"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "لَعَلَّنَا نَتَّبِعُ ٱلسَّحَرَةَ _____ كَانُوا۟ هُمُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "رَبِّنَا",
            "إِن",
            "ﱣ",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "لَعَلَّنَا نَتَّبِعُ ٱلسَّحَرَةَ إِن _____ هُمُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِنْ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْجِبَالِ"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "لَعَلَّنَا نَتَّبِعُ ٱلسَّحَرَةَ إِن كَانُوا۟ _____ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كَذَّبَتْ",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "لَعَلَّنَا نَتَّبِعُ ٱلسَّحَرَةَ إِن كَانُوا۟ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "ٱلْغَٰلِبِينَ",
            "تَخْلُدُونَ",
            "ﱓ"
          ],
          "translation": "the victorious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "26:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 274,
          "question": "_____ جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالُوا۟ لِفِرْعَوْنَ أَئِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِن كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "مَّعَهُۥٓ",
            "وَإِنَّا",
            "فَلَمَّا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "فَلَمَّا _____ ٱلسَّحَرَةُ قَالُوا۟ لِفِرْعَوْنَ أَئِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِن كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "يَكُونُوا۟",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ _____ قَالُوا۟ لِفِرْعَوْنَ أَئِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِن كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "ٱلسَّحَرَةُ",
          "options": [
            "ﲗ",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَكْثَرُهُم"
          ],
          "translation": "the magicians"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ _____ لِفِرْعَوْنَ أَئِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِن كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "جَنَّةِ",
            "قَالُوا۟",
            "فَلَمَّا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالُوا۟ _____ أَئِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِن كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "لِفِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "لِفِرْعَوْنَ",
            "قَالَ",
            "إِن",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "to Firaun"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالُوا۟ لِفِرْعَوْنَ _____ لَنَا لَأَجْرًا إِن كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "أَئِنَّ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "أَئِنَّ",
            "ٱلْجِبَالِ"
          ],
          "translation": "Is there"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالُوا۟ لِفِرْعَوْنَ أَئِنَّ _____ لَأَجْرًا إِن كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَنَا",
            "تَرَٰٓءَا",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالُوا۟ لِفِرْعَوْنَ أَئِنَّ لَنَا _____ إِن كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "لَأَجْرًا",
          "options": [
            "فَعْلَتَكَ",
            "كَانَ",
            "وَفَعَلْتَ",
            "لَأَجْرًا"
          ],
          "translation": "a reward"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالُوا۟ لِفِرْعَوْنَ أَئِنَّ لَنَا لَأَجْرًا _____ كُنَّا نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالُوا۟ لِفِرْعَوْنَ أَئِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِن _____ نَحْنُ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "نَذِيرٌ",
            "لَعَلَّكَ",
            "كُنَّا",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "we are"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالُوا۟ لِفِرْعَوْنَ أَئِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِن كُنَّا _____ ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "لَهُوَ",
            "نَحْنُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "we are"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ ٱلسَّحَرَةُ قَالُوا۟ لِفِرْعَوْنَ أَئِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِن كُنَّا نَحْنُ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰلِبِينَ",
          "options": [
            "نَعَمْ",
            "تَبْخَسُوا۟",
            "ٱلْغَٰلِبِينَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "the victorious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "26:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 286,
          "question": "_____ نَعَمْ وَإِنَّكُمْ إِذًا لَّمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِنَّآ",
            "عَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "قَالَ _____ وَإِنَّكُمْ إِذًا لَّمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "نَعَمْ",
          "options": [
            "تَعْبُدُونَ",
            "مِنَ",
            "قَالَ",
            "نَعَمْ"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "قَالَ نَعَمْ _____ إِذًا لَّمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "وَإِنَّكُمْ",
          "options": [
            "يَنتَصِرُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِنَّكُمْ",
            "ﲠ"
          ],
          "translation": "and indeed you"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "قَالَ نَعَمْ وَإِنَّكُمْ _____ لَّمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "مُوسَىٰ",
            "وَأَنذِرْ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "قَالَ نَعَمْ وَإِنَّكُمْ إِذًا _____ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "لَّمِنَ",
          "options": [
            "لَّمِنَ",
            "قَلِيلُونَ",
            "إِلَّا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "surely (will be) of"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "قَالَ نَعَمْ وَإِنَّكُمْ إِذًا لَّمِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
            "مُّشْرِقِينَ",
            "ﰸ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "the ones who are brought near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "26:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 292,
          "question": "_____ لَهُم مُّوسَىٰٓ أَلْقُوا۟ مَآ أَنتُم مُّلْقُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﱀ",
            "مَعَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "قَالَ _____ مُّوسَىٰٓ أَلْقُوا۟ مَآ أَنتُم مُّلْقُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "ٱلْأَقْرَبِينَ",
            "أَن",
            "إِلَّا",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "قَالَ لَهُم _____ أَلْقُوا۟ مَآ أَنتُم مُّلْقُونَ",
          "answer": "مُّوسَىٰٓ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَآ",
            "رَبَّكَ",
            "مُّوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰٓ _____ مَآ أَنتُم مُّلْقُونَ",
          "answer": "أَلْقُوا۟",
          "options": [
            "مُّوقِنِينَ",
            "فَأَخْرَجْنَٰهُم",
            "رَبُّ",
            "أَلْقُوا۟"
          ],
          "translation": "Throw"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰٓ أَلْقُوا۟ _____ أَنتُم مُّلْقُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "تُخْزِنِى",
            "فَأَلْقَوْا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰٓ أَلْقُوا۟ مَآ _____ مُّلْقُونَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالِ",
            "كُنتُم",
            "أَنتُم",
            "يُمَتَّعُونَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰٓ أَلْقُوا۟ مَآ أَنتُم _____",
          "answer": "مُّلْقُونَ",
          "options": [
            "مُّلْقُونَ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "ﳁ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(are) going to throw"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "26:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 299,
          "question": "_____ حِبَالَهُمْ وَعِصِيَّهُمْ وَقَالُوا۟ بِعِزَّةِ فِرْعَوْنَ إِنَّا لَنَحْنُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "فَأَلْقَوْا۟",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "رَبِّ",
            "لَأَجْعَلَنَّكَ",
            "فَأَلْقَوْا۟"
          ],
          "translation": "So they threw"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "فَأَلْقَوْا۟ _____ وَعِصِيَّهُمْ وَقَالُوا۟ بِعِزَّةِ فِرْعَوْنَ إِنَّا لَنَحْنُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "حِبَالَهُمْ",
          "options": [
            "بِـَٔايَةٍ",
            "حِبَالَهُمْ",
            "ﰏ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "their ropes"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "فَأَلْقَوْا۟ حِبَالَهُمْ _____ وَقَالُوا۟ بِعِزَّةِ فِرْعَوْنَ إِنَّا لَنَحْنُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "وَعِصِيَّهُمْ",
          "options": [
            "وَعِصِيَّهُمْ",
            "ٱلذُّكْرَانَ",
            "يَوْمٍ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and their staffs"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "فَأَلْقَوْا۟ حِبَالَهُمْ وَعِصِيَّهُمْ _____ بِعِزَّةِ فِرْعَوْنَ إِنَّا لَنَحْنُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "أَجْرٍ",
            "وَهُمْ",
            "وَقَالُوا۟",
            "مَّعْلُومٍ"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "فَأَلْقَوْا۟ حِبَالَهُمْ وَعِصِيَّهُمْ وَقَالُوا۟ _____ فِرْعَوْنَ إِنَّا لَنَحْنُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "بِعِزَّةِ",
          "options": [
            "بَعْضِ",
            "أَمِينٌ",
            "بِعِزَّةِ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "By the might"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "فَأَلْقَوْا۟ حِبَالَهُمْ وَعِصِيَّهُمْ وَقَالُوا۟ بِعِزَّةِ _____ إِنَّا لَنَحْنُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَبَنِينَ",
            "ﲄ",
            "كَذَّبَتْ"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "فَأَلْقَوْا۟ حِبَالَهُمْ وَعِصِيَّهُمْ وَقَالُوا۟ بِعِزَّةِ فِرْعَوْنَ _____ لَنَحْنُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "فَتْحًا",
            "مِّنَ",
            "يَنفَعُ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "فَأَلْقَوْا۟ حِبَالَهُمْ وَعِصِيَّهُمْ وَقَالُوا۟ بِعِزَّةِ فِرْعَوْنَ إِنَّا _____ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "لَنَحْنُ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "كُنتَ",
            "كُلِّ",
            "لَنَحْنُ"
          ],
          "translation": "surely, we"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "فَأَلْقَوْا۟ حِبَالَهُمْ وَعِصِيَّهُمْ وَقَالُوا۟ بِعِزَّةِ فِرْعَوْنَ إِنَّا لَنَحْنُ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "إِبْلِيسَ",
            "ٱلْغَٰلِبُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the victorious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "26:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 308,
          "question": "_____ مُوسَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِىَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
          "answer": "فَأَلْقَىٰ",
          "options": [
            "فَأَلْقَىٰ",
            "وَٱنتَصَرُوا۟",
            "فِينَا",
            "تَمُنُّهَا"
          ],
          "translation": "Then threw"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "فَأَلْقَىٰ _____ عَصَاهُ فَإِذَا هِىَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُم",
            "أَلَا",
            "مَرِضْتُ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "فَأَلْقَىٰ مُوسَىٰ _____ فَإِذَا هِىَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
          "answer": "عَصَاهُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عَصَاهُ",
            "وَقِيلَ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "his staff"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "فَأَلْقَىٰ مُوسَىٰ عَصَاهُ _____ هِىَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "زُبُرِ",
            "ﰍ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "and behold"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "فَأَلْقَىٰ مُوسَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا _____ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "رَبَّكَ",
            "فَٰرِهِينَ",
            "فَسَيَأْتِيهِمْ"
          ],
          "translation": "It"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "فَأَلْقَىٰ مُوسَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِىَ _____ مَا يَأْفِكُونَ",
          "answer": "تَلْقَفُ",
          "options": [
            "تَلْقَفُ",
            "ٱلرُّوحُ",
            "ﱥ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "swallowed"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "فَأَلْقَىٰ مُوسَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِىَ تَلْقَفُ _____ يَأْفِكُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "أَجْرٍ",
            "ﱦ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "فَأَلْقَىٰ مُوسَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِىَ تَلْقَفُ مَا _____",
          "answer": "يَأْفِكُونَ",
          "options": [
            "وَٱغْفِرْ",
            "ثُمَّ",
            "رَبَّكَ",
            "يَأْفِكُونَ"
          ],
          "translation": "they falsified"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "26:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 316,
          "question": "_____ ٱلسَّحَرَةُ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "فَأُلْقِىَ",
          "options": [
            "فِى",
            "فَأُلْقِىَ",
            "رَسُولٌ",
            "وَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Then fell down"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "فَأُلْقِىَ _____ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "ٱلسَّحَرَةُ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "عَدُوٌّ",
            "ﲸ",
            "ٱلسَّحَرَةُ"
          ],
          "translation": "the magicians"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "فَأُلْقِىَ ٱلسَّحَرَةُ _____",
          "answer": "سَٰجِدِينَ",
          "options": [
            "سَٰجِدِينَ",
            "كَانُوا۟",
            "عَذَابُ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "prostrate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "26:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 319,
          "question": "_____ ءَامَنَّا بِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "فَنَكُونَ",
            "لَكُمْ",
            "جَآءَهُم",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ بِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "لَهُوَ",
            "بَعْضِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِرَبِّ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "ضَيْرَ",
            "ﰀ",
            "بِرَبِّ"
          ],
          "translation": "in (the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِرَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "مَصَانِعَ",
            "ﱭ",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "26:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 323,
          "question": "_____ مُوسَىٰ وَهَٰرُونَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَآ",
            "إِلَّا",
            "رَبِّ",
            "مَّعْلُومٍ"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "رَبِّ _____ وَهَٰرُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "إِذْ",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلرَّحِيمِ"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "رَبِّ مُوسَىٰ _____",
          "answer": "وَهَٰرُونَ",
          "options": [
            "أَجْرِىَ",
            "وَهَٰرُونَ",
            "أَيْنَ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "and Harun"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "26:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 326,
          "question": "_____ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "قَالَ",
            "مِّنْ",
            "ﲽ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "قَالَ _____ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ءَامَنتُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ءَامَنتُمْ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "You believed"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ _____ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهَا",
            "كَانُوا۟",
            "لَهُۥ",
            "أَجْرٍ"
          ],
          "translation": "in him"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ _____ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "مِّن",
            "هَلْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ _____ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "أَنْ",
            "إِنِّى",
            "ٱلْوَٰعِظِينَ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ _____ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ءَاذَنَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "قَالَ",
            "ءَاذَنَ",
            "تَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "I gave permission"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ _____ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَكُمْ",
            "أَلَا",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ _____ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَقُولَآ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ _____ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَكَبِيرُكُمُ",
          "options": [
            "رَبَّ",
            "وَمَن",
            "أَفَرَءَيْتُم",
            "لَكَبِيرُكُمُ"
          ],
          "translation": "(is) surely your chief"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ _____ عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﲷ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى _____ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "عَلَّمَكُمُ",
          "options": [
            "هَٰرُونَ",
            "ٱلْأَمِينُ",
            "فِينَا",
            "عَلَّمَكُمُ"
          ],
          "translation": "has taught you"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ _____ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱلسِّحْرَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﲨ",
            "وَلَهُمْ",
            "ٱلسِّحْرَ"
          ],
          "translation": "the magic"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ _____ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "فَلَسَوْفَ",
          "options": [
            "فَأَخْرَجْنَٰهُم",
            "إِنَّمَآ",
            "فَلَسَوْفَ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "so surely soon"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ _____ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "أَخُوهُمْ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ﱖ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "you will know"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ _____ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَأُقَطِّعَنَّ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "لَهُۥ",
            "ءَابَآئِكُمُ",
            "لَأُقَطِّعَنَّ"
          ],
          "translation": "I will surely cut off"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ _____ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "أَيْدِيَكُمْ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "عَظِيمٍ",
            "أَيْدِيَكُمْ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "your hands"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ _____ مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَأَرْجُلَكُم",
          "options": [
            "لِلنَّٰظِرِينَ",
            "رَبَّكَ",
            "رَبَّ",
            "وَأَرْجُلَكُم"
          ],
          "translation": "and your feet"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم _____ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ﱛ",
            "أَرْجِهْ",
            "فَقُولَآ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ _____ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "خِلَٰفٍ",
          "options": [
            "ﲗ",
            "دَمَّرْنَا",
            "خِلَٰفٍ",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "opposite sides"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ",
          "options": [
            "وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ",
            "مِّنْ",
            "تِلْكَ",
            "كَذَّبَتْ"
          ],
          "translation": "and I will surely crucify you"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "أَمْرَ",
            "يَنفَعُونَكُمْ",
            "مُّتَّبَعُونَ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "26:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 347,
          "question": "_____ لَا ضَيْرَ إِنَّآ إِلَىٰ رَبِّنَا مُنقَلِبُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "بَعْضِ",
            "لِلنَّاسِ",
            "ﲪ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "قَالُوا۟ _____ ضَيْرَ إِنَّآ إِلَىٰ رَبِّنَا مُنقَلِبُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "بَشَرٌ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "قَالُوا۟ لَا _____ إِنَّآ إِلَىٰ رَبِّنَا مُنقَلِبُونَ",
          "answer": "ضَيْرَ",
          "options": [
            "ضَيْرَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "مَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "harm"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "قَالُوا۟ لَا ضَيْرَ _____ إِلَىٰ رَبِّنَا مُنقَلِبُونَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "وَقِيلَ",
            "رَبِّ",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "قَالُوا۟ لَا ضَيْرَ إِنَّآ _____ رَبِّنَا مُنقَلِبُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ﰒ",
            "يَنۢبَغِى",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "قَالُوا۟ لَا ضَيْرَ إِنَّآ إِلَىٰ _____ مُنقَلِبُونَ",
          "answer": "رَبِّنَا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَلَا",
            "ﰒ",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "قَالُوا۟ لَا ضَيْرَ إِنَّآ إِلَىٰ رَبِّنَا _____",
          "answer": "مُنقَلِبُونَ",
          "options": [
            "مُنقَلِبُونَ",
            "فِى",
            "أَنَا۠",
            "تَسْتَمِعُونَ"
          ],
          "translation": "(will) return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "26:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 354,
          "question": "_____ نَطْمَعُ أَن يَغْفِرَ لَنَا رَبُّنَا خَطَٰيَٰنَآ أَن كُنَّآ أَوَّلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "إِنَّا",
            "ﱜ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "إِنَّا _____ أَن يَغْفِرَ لَنَا رَبُّنَا خَطَٰيَٰنَآ أَن كُنَّآ أَوَّلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نَطْمَعُ",
          "options": [
            "نَطْمَعُ",
            "لَمُدْرَكُونَ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "hope"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "إِنَّا نَطْمَعُ _____ يَغْفِرَ لَنَا رَبُّنَا خَطَٰيَٰنَآ أَن كُنَّآ أَوَّلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَأَنَّهُمْ",
            "قَالُوا۟",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "إِنَّا نَطْمَعُ أَن _____ لَنَا رَبُّنَا خَطَٰيَٰنَآ أَن كُنَّآ أَوَّلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَغْفِرَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "يَغْفِرَ",
            "أَثِيمٍ",
            "نَٰدِمِينَ"
          ],
          "translation": "will forgive"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "إِنَّا نَطْمَعُ أَن يَغْفِرَ _____ رَبُّنَا خَطَٰيَٰنَآ أَن كُنَّآ أَوَّلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "أَتَبْنُونَ",
            "أَن",
            "لَنَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "us"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "إِنَّا نَطْمَعُ أَن يَغْفِرَ لَنَا _____ خَطَٰيَٰنَآ أَن كُنَّآ أَوَّلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَبُّنَا",
          "options": [
            "رَبُّنَا",
            "ٱلْمَشْحُونِ",
            "عَلَىَّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "إِنَّا نَطْمَعُ أَن يَغْفِرَ لَنَا رَبُّنَا _____ أَن كُنَّآ أَوَّلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "خَطَٰيَٰنَآ",
          "options": [
            "خَطَٰيَٰنَآ",
            "ﰂ",
            "فَسَآءَ",
            "أَكْثَرُهُم"
          ],
          "translation": "our sins"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "إِنَّا نَطْمَعُ أَن يَغْفِرَ لَنَا رَبُّنَا خَطَٰيَٰنَآ _____ كُنَّآ أَوَّلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "أَن",
            "ثُمَّ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "إِنَّا نَطْمَعُ أَن يَغْفِرَ لَنَا رَبُّنَا خَطَٰيَٰنَآ أَن _____ أَوَّلَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُنَّآ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "ﰹ",
            "كُنَّآ"
          ],
          "translation": "we are"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "إِنَّا نَطْمَعُ أَن يَغْفِرَ لَنَا رَبُّنَا خَطَٰيَٰنَآ أَن كُنَّآ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَوَّلَ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةُ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ﱌ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "(the) first"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "إِنَّا نَطْمَعُ أَن يَغْفِرَ لَنَا رَبُّنَا خَطَٰيَٰنَآ أَن كُنَّآ أَوَّلَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "يَفْعَلُونَ",
            "ﱆ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلْفُلْكِ"
          ],
          "translation": "(of) the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "26:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 365,
          "question": "_____ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِىٓ إِنَّكُم مُّتَّبَعُونَ",
          "answer": "وَأَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And We inspired"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ _____ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِىٓ إِنَّكُم مُّتَّبَعُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "مَن",
            "فَإِذَا",
            "وَمَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ _____ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِىٓ إِنَّكُم مُّتَّبَعُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "حُكْمًا",
            "مِنَ",
            "ﳍ",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ _____ أَسْرِ بِعِبَادِىٓ إِنَّكُم مُّتَّبَعُونَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "تَرَ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ _____ بِعِبَادِىٓ إِنَّكُم مُّتَّبَعُونَ",
          "answer": "أَسْرِ",
          "options": [
            "لِّىٓ",
            "ﲼ",
            "لَتَنزِيلُ",
            "أَسْرِ"
          ],
          "translation": "Travel by night"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ _____ إِنَّكُم مُّتَّبَعُونَ",
          "answer": "بِعِبَادِىٓ",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "يَكُونُوا۟",
            "بِعِبَادِىٓ",
            "أَيْدِيَكُمْ"
          ],
          "translation": "with My slaves"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِىٓ _____ مُّتَّبَعُونَ",
          "answer": "إِنَّكُم",
          "options": [
            "إِنَّكُم",
            "قَالَ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "وَٱخْفِضْ"
          ],
          "translation": "indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِىٓ إِنَّكُم _____",
          "answer": "مُّتَّبَعُونَ",
          "options": [
            "مُّتَّبَعُونَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﳓ",
            "كَرِيمٍ"
          ],
          "translation": "(will be) followed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "26:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 373,
          "question": "_____ فِرْعَوْنُ فِى ٱلْمَدَآئِنِ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "فَأَرْسَلَ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "وَجَنَّٰتٍ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "فَأَرْسَلَ"
          ],
          "translation": "Then sent"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "فَأَرْسَلَ _____ فِى ٱلْمَدَآئِنِ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "مَّعْلُومٍ",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "فَأَرْسَلَ فِرْعَوْنُ _____ ٱلْمَدَآئِنِ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "بِهِۦ",
            "فِى",
            "يَهِيمُونَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "فَأَرْسَلَ فِرْعَوْنُ فِى _____ حَٰشِرِينَ",
          "answer": "ٱلْمَدَآئِنِ",
          "options": [
            "مُؤْمِنِينَ",
            "ٱلْمَدَآئِنِ",
            "ﲐ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the cities"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "فَأَرْسَلَ فِرْعَوْنُ فِى ٱلْمَدَآئِنِ _____",
          "answer": "حَٰشِرِينَ",
          "options": [
            "حَٰشِرِينَ",
            "نُنَزِّلْ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "gatherers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "26:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 378,
          "question": "_____ هَٰٓؤُلَآءِ لَشِرْذِمَةٌ قَلِيلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَنَخْلٍ",
            "ﰸ",
            "إِنَّ",
            "مُّسْتَمِعُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "إِنَّ _____ لَشِرْذِمَةٌ قَلِيلُونَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "ٱلْمَدَآئِنِ",
            "تَتَّقُونَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ _____ قَلِيلُونَ",
          "answer": "لَشِرْذِمَةٌ",
          "options": [
            "ءَابَآئِكُمُ",
            "ثُمَّ",
            "لَشِرْذِمَةٌ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "(are) certainly a band"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ لَشِرْذِمَةٌ _____",
          "answer": "قَلِيلُونَ",
          "options": [
            "أَجْرٍ",
            "ﱃ",
            "قَلِيلُونَ",
            "مَّعَهُۥ"
          ],
          "translation": "small"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "26:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 382,
          "question": "_____ لَنَا لَغَآئِظُونَ",
          "answer": "وَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﲧ",
            "إِلَىٰ",
            "وَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَإِنَّهُمْ _____ لَغَآئِظُونَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "لَنَا",
            "ءَامِنِينَ",
            "قَالَ",
            "خَلَقَنِى"
          ],
          "translation": "[to] us"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَإِنَّهُمْ لَنَا _____",
          "answer": "لَغَآئِظُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "لَغَآئِظُونَ",
            "يَسْمَعُونَكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) surely enraging"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "26:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 385,
          "question": "_____ لَجَمِيعٌ حَٰذِرُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "ٱلْأَقْرَبِينَ",
            "قَالَ",
            "يُطْعِمُنِى",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "And indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَإِنَّا _____ حَٰذِرُونَ",
          "answer": "لَجَمِيعٌ",
          "options": [
            "عِلْمِى",
            "ﱼ",
            "رَبِّىٓ",
            "لَجَمِيعٌ"
          ],
          "translation": "(are) surely a multitude"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَإِنَّا لَجَمِيعٌ _____",
          "answer": "حَٰذِرُونَ",
          "options": [
            "حَٰذِرُونَ",
            "لَا",
            "عَظِيمٍ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "forewarned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "26:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 388,
          "question": "_____ مِّن جَنَّٰتٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "فَأَخْرَجْنَٰهُم",
          "options": [
            "فَأَخْرَجْنَٰهُم",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "ﱹ",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "So We expelled them"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "فَأَخْرَجْنَٰهُم _____ جَنَّٰتٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "رَبَّكَ",
            "وَكُنُوزٍ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "فَأَخْرَجْنَٰهُم مِّن _____ وَعُيُونٍ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "ﲽ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "قَالَ",
            "أَجْرِىَ"
          ],
          "translation": "gardens"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "فَأَخْرَجْنَٰهُم مِّن جَنَّٰتٍ _____",
          "answer": "وَعُيُونٍ",
          "options": [
            "وَعُيُونٍ",
            "ﲷ",
            "ثُمَّ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "and springs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "26:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 392,
          "question": "_____ وَمَقَامٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "وَكُنُوزٍ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "ءَايَةً",
            "وَكُنُوزٍ",
            "وَٱخْفِضْ"
          ],
          "translation": "And treasures"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "وَكُنُوزٍ _____ كَرِيمٍ",
          "answer": "وَمَقَامٍ",
          "options": [
            "أَن",
            "إِذًا",
            "وَمَقَامٍ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and a place"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "وَكُنُوزٍ وَمَقَامٍ _____",
          "answer": "كَرِيمٍ",
          "options": [
            "كَرِيمٍ",
            "فَتَكُونَ",
            "مِّن",
            "وَقَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "honorable"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "26:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 395,
          "question": "_____ وَأَوْرَثْنَٰهَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلْغَٰلِبُونَ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "وَأَوْرَثْنَٰهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَأَوْرَثْنَٰهَا",
            "ﲼ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "And We caused to inherit them"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "كَذَٰلِكَ وَأَوْرَثْنَٰهَا _____ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "ﲁ",
            "لَءَايَةً",
            "ٱلْوَٰعِظِينَ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "كَذَٰلِكَ وَأَوْرَثْنَٰهَا بَنِىٓ _____",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "حَٰذِرُونَ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "26:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 399,
          "question": "_____ مُّشْرِقِينَ",
          "answer": "فَأَتْبَعُوهُم",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "إِنْ",
            "فَأَتْبَعُوهُم",
            "تَسْتَمِعُونَ"
          ],
          "translation": "So they followed them"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "فَأَتْبَعُوهُم _____",
          "answer": "مُّشْرِقِينَ",
          "options": [
            "مُّشْرِقِينَ",
            "أَزْوَٰجِكُم",
            "قَالَ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "(at) sunrise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "26:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 401,
          "question": "_____ تَرَٰٓءَا ٱلْجَمْعَانِ قَالَ أَصْحَٰبُ مُوسَىٰٓ إِنَّا لَمُدْرَكُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "أَلَا",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ٱلْمَشْرِقِ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "فَلَمَّا _____ ٱلْجَمْعَانِ قَالَ أَصْحَٰبُ مُوسَىٰٓ إِنَّا لَمُدْرَكُونَ",
          "answer": "تَرَٰٓءَا",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ",
            "تَرَٰٓءَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "saw each other"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "فَلَمَّا تَرَٰٓءَا _____ قَالَ أَصْحَٰبُ مُوسَىٰٓ إِنَّا لَمُدْرَكُونَ",
          "answer": "ٱلْجَمْعَانِ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْجَمْعَانِ",
            "ﱶ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the two hosts"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "فَلَمَّا تَرَٰٓءَا ٱلْجَمْعَانِ _____ أَصْحَٰبُ مُوسَىٰٓ إِنَّا لَمُدْرَكُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مَا",
            "قَالَ",
            "ﱹ",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "فَلَمَّا تَرَٰٓءَا ٱلْجَمْعَانِ قَالَ _____ مُوسَىٰٓ إِنَّا لَمُدْرَكُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "نُنَزِّلْ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ﱧ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "فَلَمَّا تَرَٰٓءَا ٱلْجَمْعَانِ قَالَ أَصْحَٰبُ _____ إِنَّا لَمُدْرَكُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "مُوسَىٰٓ",
            "خَلَقَنِى",
            "ﲜ"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "فَلَمَّا تَرَٰٓءَا ٱلْجَمْعَانِ قَالَ أَصْحَٰبُ مُوسَىٰٓ _____ لَمُدْرَكُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِلَيْكُمْ",
            "ﱷ",
            "إِنَّا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "فَلَمَّا تَرَٰٓءَا ٱلْجَمْعَانِ قَالَ أَصْحَٰبُ مُوسَىٰٓ إِنَّا _____",
          "answer": "لَمُدْرَكُونَ",
          "options": [
            "لَمُدْرَكُونَ",
            "ﰑ",
            "قَوْمِى",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "(are) surely to be overtaken"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "26:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 409,
          "question": "_____ كَلَّآ إِنَّ مَعِىَ رَبِّى سَيَهْدِينِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِلَى",
            "ﳝ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "قَالَ _____ إِنَّ مَعِىَ رَبِّى سَيَهْدِينِ",
          "answer": "كَلَّآ",
          "options": [
            "فِى",
            "كَلَّآ",
            "إِنِّى",
            "فَيَأْتِيَهُم"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "قَالَ كَلَّآ _____ مَعِىَ رَبِّى سَيَهْدِينِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "إِنَّ",
            "وَمَآ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "قَالَ كَلَّآ إِنَّ _____ رَبِّى سَيَهْدِينِ",
          "answer": "مَعِىَ",
          "options": [
            "مَعِىَ",
            "رَبِّ",
            "أَيْدِيَكُمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "with me"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "قَالَ كَلَّآ إِنَّ مَعِىَ _____ سَيَهْدِينِ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "يَنفَعُونَكُمْ",
            "تَنتَهِ",
            "مِن",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "(is) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "قَالَ كَلَّآ إِنَّ مَعِىَ رَبِّى _____",
          "answer": "سَيَهْدِينِ",
          "options": [
            "سَيَهْدِينِ",
            "نَٰدِمِينَ",
            "ﱘ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "He will guide me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "26:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 415,
          "question": "_____ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْبَحْرَ فَٱنفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ كَٱلطَّوْدِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "فَأَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "فَأَوْحَيْنَآ",
            "يَوْمٍ",
            "عَجُوزًا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Then We inspired"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ _____ مُوسَىٰٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْبَحْرَ فَٱنفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ كَٱلطَّوْدِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "قَالَ",
            "إِلَىٰ",
            "ﲷ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ _____ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْبَحْرَ فَٱنفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ كَٱلطَّوْدِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "مِّن",
            "ﱸ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ _____ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْبَحْرَ فَٱنفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ كَٱلطَّوْدِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "نُوحٌ",
            "كَانَ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنِ _____ بِّعَصَاكَ ٱلْبَحْرَ فَٱنفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ كَٱلطَّوْدِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱضْرِب",
          "options": [
            "ٱضْرِب",
            "عَنْهُ",
            "حِسَابُهُمْ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "Strike"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنِ ٱضْرِب _____ ٱلْبَحْرَ فَٱنفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ كَٱلطَّوْدِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "بِّعَصَاكَ",
          "options": [
            "بِّعَصَاكَ",
            "ﲀ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "with your staff"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ _____ فَٱنفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ كَٱلطَّوْدِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلْبَحْرَ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "ﳓ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْبَحْرَ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْبَحْرَ _____ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ كَٱلطَّوْدِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "فَٱنفَلَقَ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "فَٱنفَلَقَ",
            "قَالَ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "So it parted"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْبَحْرَ فَٱنفَلَقَ _____ كُلُّ فِرْقٍ كَٱلطَّوْدِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "فَكَانَ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَمَا",
            "فَكَانَ",
            "ٱلْمَشْحُونِ"
          ],
          "translation": "and became"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْبَحْرَ فَٱنفَلَقَ فَكَانَ _____ فِرْقٍ كَٱلطَّوْدِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "كُلُّ",
            "عَدُوٌّ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْبَحْرَ فَٱنفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ _____ كَٱلطَّوْدِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "فِرْقٍ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "فِرْقٍ",
            "فَٱنفَلَقَ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "part"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْبَحْرَ فَٱنفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "كَٱلطَّوْدِ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "فَقَرَأَهُۥ",
            "كَٱلطَّوْدِ",
            "نُوحٌ"
          ],
          "translation": "like the mountain"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنِ ٱضْرِب بِّعَصَاكَ ٱلْبَحْرَ فَٱنفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ كَٱلطَّوْدِ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "ﰌ",
            "ٱلْغَاوُۥنَ",
            "وَٱلْمَغْرِبِ"
          ],
          "translation": "[the] great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "26:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 428,
          "question": "_____ ثَمَّ ٱلْءَاخَرِينَ",
          "answer": "وَأَزْلَفْنَا",
          "options": [
            "ﱓ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "ﳓ",
            "وَأَزْلَفْنَا"
          ],
          "translation": "And We brought near"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "وَأَزْلَفْنَا _____ ٱلْءَاخَرِينَ",
          "answer": "ثَمَّ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "ثَمَّ",
            "طَلْعُهَا"
          ],
          "translation": "there"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "وَأَزْلَفْنَا ثَمَّ _____",
          "answer": "ٱلْءَاخَرِينَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ٱلْءَاخَرِينَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "the others"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "26:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 431,
          "question": "_____ مُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَأَنجَيْنَا",
          "options": [
            "عَذَابُ",
            "إِلَّا",
            "وَأَنجَيْنَا",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "And We saved"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَأَنجَيْنَا _____ وَمَن مَّعَهُۥٓ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ",
            "مُوسَىٰ",
            "مُنذِرُونَ",
            "وَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَأَنجَيْنَا مُوسَىٰ _____ مَّعَهُۥٓ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "أَجْرِىَ",
            "لُوطٌ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "and who"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَأَنجَيْنَا مُوسَىٰ وَمَن _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مَّعَهُۥٓ",
          "options": [
            "عَدُوٌّ",
            "مَّعَهُۥٓ",
            "فَلَسَوْفَ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "(were) with him"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَأَنجَيْنَا مُوسَىٰ وَمَن مَّعَهُۥٓ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْغَٰلِبِينَ",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "26:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 436,
          "question": "_____ أَغْرَقْنَا ٱلْءَاخَرِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ثُمَّ",
            "مُنذِرُونَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱلْءَاخَرِينَ",
          "answer": "أَغْرَقْنَا",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُم",
            "ﳑ",
            "أَغْرَقْنَا",
            "وَأَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "We drowned"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "ثُمَّ أَغْرَقْنَا _____",
          "answer": "ٱلْءَاخَرِينَ",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُم",
            "ٱلْءَاخَرِينَ",
            "وَمَآ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "the others"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "26:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 439,
          "question": "_____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِن",
            "إِنَّ",
            "ﲏ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﲘ",
            "ﳋ",
            "مُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَأَطِيعُونِ",
            "وَأَخَاهُ",
            "ﰋ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "صِدْقٍ",
            "لَّهُمْ",
            "ﲉ"
          ],
          "translation": "surely (is) a Sign"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﱮ",
            "وَمَا",
            "لَعَلَّكَ",
            "مَّعْلُومٍ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا _____ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَتِلْكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُم",
          "options": [
            "وَأَطِيعُونِ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "مِن",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "يَرَوُا۟",
            "مَطَرُ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "26:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 447,
          "question": "_____ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "نَطْمَعُ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "نُنَزِّلْ",
            "ﱭ",
            "رَبَّكَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "وَإِنَّكُمْ",
            "يُكَذِّبُونِ",
            "لَهُوَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "surely He"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "مِّنَ",
            "وَءَابَآؤُكُمُ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "فَإِنْ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "26:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 452,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ نَبَأَ إِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "وَٱتْلُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَٱتْلُ",
            "وَتَتَّخِذُونَ",
            "أَكْثَرُهُم"
          ],
          "translation": "And recite"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَٱتْلُ _____ نَبَأَ إِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "كَذَّبَتْ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ _____ إِبْرَٰهِيمَ",
          "answer": "نَبَأَ",
          "options": [
            "نَبَأَ",
            "حَٰشِرِينَ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "مُّجْتَمِعُونَ"
          ],
          "translation": "(the) news"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ _____",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ﱭ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(of) Ibrahim"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "26:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 456,
          "question": "_____ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ مَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "إِذْ _____ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ مَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "رَبَّ",
            "قَالَ",
            "مِن",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ وَقَوْمِهِۦ مَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "لِأَبِيهِ",
          "options": [
            "لِأَبِيهِ",
            "أَضَلَّنَآ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ﳐ"
          ],
          "translation": "to his father"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ _____ مَا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَقَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "وَقَوْمِهِۦ",
            "ٱلَّذِى",
            "خَطَٰيَٰنَآ",
            "ﳖ"
          ],
          "translation": "and his people"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ _____ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﱍ",
            "مَا",
            "كَرِيمٍ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦ مَا _____",
          "answer": "تَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "تَعْبُدُونَ",
            "تَتَّقُونَ",
            "تَنَزَّلُ"
          ],
          "translation": "(do) you worship"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "26:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 462,
          "question": "_____ نَعْبُدُ أَصْنَامًا فَنَظَلُّ لَهَا عَٰكِفِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَسْتَعْجِلُونَ",
            "قَالُوا۟",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "قَالُوا۟ _____ أَصْنَامًا فَنَظَلُّ لَهَا عَٰكِفِينَ",
          "answer": "نَعْبُدُ",
          "options": [
            "ﳀ",
            "ﲅ",
            "كُنتُمْ",
            "نَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "We worship"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "قَالُوا۟ نَعْبُدُ _____ فَنَظَلُّ لَهَا عَٰكِفِينَ",
          "answer": "أَصْنَامًا",
          "options": [
            "أَصْنَامًا",
            "إِنَّ",
            "عَصَوْكَ",
            "مُنقَلَبٍ"
          ],
          "translation": "idols"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "قَالُوا۟ نَعْبُدُ أَصْنَامًا _____ لَهَا عَٰكِفِينَ",
          "answer": "فَنَظَلُّ",
          "options": [
            "فَنَظَلُّ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "فَنَجَّيْنَٰهُ",
            "فَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "so we will remain"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "قَالُوا۟ نَعْبُدُ أَصْنَامًا فَنَظَلُّ _____ عَٰكِفِينَ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "رَبَّكَ",
            "لَهَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "قَالُوا۟ نَعْبُدُ أَصْنَامًا فَنَظَلُّ لَهَا _____",
          "answer": "عَٰكِفِينَ",
          "options": [
            "فَٰرِهِينَ",
            "عَٰكِفِينَ",
            "مَن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "devoted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "26:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 468,
          "question": "_____ هَلْ يَسْمَعُونَكُمْ إِذْ تَدْعُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "كَمْ",
            "زُبُرِ",
            "مِن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "قَالَ _____ يَسْمَعُونَكُمْ إِذْ تَدْعُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "ذِكْرَىٰ",
            "عَلَىٰ",
            "رَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "Do"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "قَالَ هَلْ _____ إِذْ تَدْعُونَ",
          "answer": "يَسْمَعُونَكُمْ",
          "options": [
            "دَمَّرْنَا",
            "يَسْمَعُونَكُمْ",
            "ﰷ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "they hear you"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "قَالَ هَلْ يَسْمَعُونَكُمْ _____ تَدْعُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "سَوَآءٌ",
            "إِذْ",
            "هَلْ",
            "ﲵ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "قَالَ هَلْ يَسْمَعُونَكُمْ إِذْ _____",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "ٱلْأَرْذَلُونَ",
            "بِّعَصَاكَ",
            "تَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "you call"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "26:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 473,
          "question": "_____ يَنفَعُونَكُمْ أَوْ يَضُرُّونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ﲇ",
            "ﰯ",
            "أَوْ",
            "أَغْرَقْنَا"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "أَوْ _____ أَوْ يَضُرُّونَ",
          "answer": "يَنفَعُونَكُمْ",
          "options": [
            "وَلَكُمْ",
            "يَنفَعُونَكُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلنَّعِيمِ"
          ],
          "translation": "(do) they benefit you"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "أَوْ يَنفَعُونَكُمْ _____ يَضُرُّونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ﳐ",
            "مِنَ",
            "ٱلْجِبَالِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "أَوْ يَنفَعُونَكُمْ أَوْ _____",
          "answer": "يَضُرُّونَ",
          "options": [
            "وَزِنُوا۟",
            "يَضُرُّونَ",
            "أَنَا۠",
            "فَٱفْتَحْ"
          ],
          "translation": "they harm (you)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "26:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 477,
          "question": "_____ بَلْ وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا كَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "لَعَلَّكَ",
            "خِفْتُكُمْ",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "قَالُوا۟ _____ وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا كَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "لِمِيقَٰتِ",
            "لَءَايَةً",
            "وَتَقَلُّبَكَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ _____ ءَابَآءَنَا كَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَجَدْنَآ",
          "options": [
            "وَجَدْنَآ",
            "كُلِّ",
            "مَطَرُ",
            "وَٱلْمَغْرِبِ"
          ],
          "translation": "but we found"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ وَجَدْنَآ _____ كَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ءَابَآءَنَا",
          "options": [
            "مُّوقِنِينَ",
            "أُنَبِّئُكُمْ",
            "ءَابَآءَنَا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا _____ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لَهُوَ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "like that "
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا كَذَٰلِكَ _____",
          "answer": "يَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "رِيعٍ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "ﲊ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "doing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "26:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 483,
          "question": "_____ أَفَرَءَيْتُم مَّا كُنتُمْ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "لَكُمْ",
            "قَالَ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "قَالَ _____ مَّا كُنتُمْ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "أَفَرَءَيْتُم",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "قَالُوا۟",
            "أَفَرَءَيْتُم"
          ],
          "translation": "Do you see"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "قَالَ أَفَرَءَيْتُم _____ كُنتُمْ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "وَذَكَرُوا۟",
            "قَالَ",
            "مَّا",
            "نَادَىٰ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "قَالَ أَفَرَءَيْتُم مَّا _____ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "ﱋ",
            "كُنتُمْ",
            "ﳖ"
          ],
          "translation": "you have been"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "قَالَ أَفَرَءَيْتُم مَّا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "وَتِلْكَ",
            "تَعْبُدُونَ",
            "أَمِينٌ",
            "وَأَوْرَثْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "worshipping"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "26:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 488,
          "question": "_____ وَءَابَآؤُكُمُ ٱلْأَقْدَمُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "فَلَوْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "وَأَطِيعُونِ"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "أَنتُمْ _____ ٱلْأَقْدَمُونَ",
          "answer": "وَءَابَآؤُكُمُ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "وَءَابَآؤُكُمُ",
            "قَالَ",
            "مُنقَلَبٍ"
          ],
          "translation": "and your forefathers"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُمُ _____",
          "answer": "ٱلْأَقْدَمُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَقْدَمُونَ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "إِنَّهُۥ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and your forefathers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "26:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 491,
          "question": "_____ عَدُوٌّ لِّىٓ إِلَّا رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "تَمَسُّوهَا",
            "فَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "فَإِنَّهُمْ _____ لِّىٓ إِلَّا رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَدُوٌّ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "أَفَرَءَيْتُم",
            "عَدُوٌّ",
            "ﱺ"
          ],
          "translation": "(are) enemies"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "فَإِنَّهُمْ عَدُوٌّ _____ إِلَّا رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِّىٓ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "لِّىٓ",
            "وَإِنَّ",
            "لِمَنِ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "فَإِنَّهُمْ عَدُوٌّ لِّىٓ _____ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "إِلَّا",
            "وَيَسْقِينِ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "فَإِنَّهُمْ عَدُوٌّ لِّىٓ إِلَّا _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبَّ",
          "options": [
            "فَأَلْقَىٰ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "إِنْ",
            "رَبَّ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "فَإِنَّهُمْ عَدُوٌّ لِّىٓ إِلَّا رَبَّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "خَلَقَنِى",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "أَجْرٍ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "26:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 497,
          "question": "_____ خَلَقَنِى فَهُوَ يَهْدِينِ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ﰙ",
            "عَصَاهُ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "The One Who"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "ٱلَّذِى _____ فَهُوَ يَهْدِينِ",
          "answer": "خَلَقَنِى",
          "options": [
            "خَلَقَنِى",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "created me"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَنِى _____ يَهْدِينِ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "وَزِنُوا۟",
            "أَوَلَمْ",
            "فَيَأْتِيَهُم",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَنِى فَهُوَ _____",
          "answer": "يَهْدِينِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِّن",
            "إِلَّا",
            "يَهْدِينِ"
          ],
          "translation": "guides me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "26:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 501,
          "question": "_____ هُوَ يُطْعِمُنِى وَيَسْقِينِ",
          "answer": "وَٱلَّذِى",
          "options": [
            "خِفْتُكُمْ",
            "إِلَى",
            "ءَامَنتُمْ",
            "وَٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "And the One Who"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "وَٱلَّذِى _____ يُطْعِمُنِى وَيَسْقِينِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "هُوَ",
            "ﰥ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "[He]"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "وَٱلَّذِى هُوَ _____ وَيَسْقِينِ",
          "answer": "يُطْعِمُنِى",
          "options": [
            "وَٱتْلُ",
            "إِذْ",
            "يُطْعِمُنِى",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "gives me food"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "وَٱلَّذِى هُوَ يُطْعِمُنِى _____",
          "answer": "وَيَسْقِينِ",
          "options": [
            "ضَيْرَ",
            "وَيَسْقِينِ",
            "عَذَابُ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "and gives me drink"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "26:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 505,
          "question": "_____ مَرِضْتُ فَهُوَ يَشْفِينِ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ﰆ",
            "وَإِذَا",
            "إِلَيْكُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "وَإِذَا _____ فَهُوَ يَشْفِينِ",
          "answer": "مَرِضْتُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰃ",
            "مَرِضْتُ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "I am ill"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "وَإِذَا مَرِضْتُ _____ يَشْفِينِ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "قَالَ",
            "يُخْرِجَكُم",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "then He"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "وَإِذَا مَرِضْتُ فَهُوَ _____",
          "answer": "يَشْفِينِ",
          "options": [
            "يَشْفِينِ",
            "لَهُوَ",
            "ٱلدِّينِ",
            "عَصَاهُ"
          ],
          "translation": "cures me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "26:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 509,
          "question": "_____ يُمِيتُنِى ثُمَّ يُحْيِينِ",
          "answer": "وَٱلَّذِى",
          "options": [
            "مُّتَّبَعُونَ",
            "وَٱلَّذِى",
            "تِلْكَ",
            "يَغْفِرَ"
          ],
          "translation": "And the One Who"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "وَٱلَّذِى _____ ثُمَّ يُحْيِينِ",
          "answer": "يُمِيتُنِى",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "يُمِيتُنِى",
            "نَّشَأْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "will cause me to die"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "وَٱلَّذِى يُمِيتُنِى _____ يُحْيِينِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مِن",
            "ﱆ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "وَٱلَّذِى يُمِيتُنِى ثُمَّ _____",
          "answer": "يُحْيِينِ",
          "options": [
            "يُخْرِجَكُم",
            "يُحْيِينِ",
            "ﱂ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "he will give me life"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "26:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 513,
          "question": "_____ أَطْمَعُ أَن يَغْفِرَ لِى خَطِيٓـَٔتِى يَوْمَ ٱلدِّينِ",
          "answer": "وَٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "صِدْقٍ",
            "وَٱلَّذِىٓ",
            "يَسْتَعْجِلُونَ",
            "بِرَبِّ"
          ],
          "translation": "And the One Who "
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ _____ أَن يَغْفِرَ لِى خَطِيٓـَٔتِى يَوْمَ ٱلدِّينِ",
          "answer": "أَطْمَعُ",
          "options": [
            "بِـَٔايَةٍ",
            "أَمْرَ",
            "قَالَ",
            "أَطْمَعُ"
          ],
          "translation": "I hope"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَطْمَعُ _____ يَغْفِرَ لِى خَطِيٓـَٔتِى يَوْمَ ٱلدِّينِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَرَبُّ",
            "بُيُوتًا",
            "مِنَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَطْمَعُ أَن _____ لِى خَطِيٓـَٔتِى يَوْمَ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يَغْفِرَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "يَغْفِرَ",
            "ﳃ",
            "ﳎ"
          ],
          "translation": "He will forgive"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَطْمَعُ أَن يَغْفِرَ _____ خَطِيٓـَٔتِى يَوْمَ ٱلدِّينِ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "أَنَّهُمْ",
            "ءَاذَنَ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَطْمَعُ أَن يَغْفِرَ لِى _____ يَوْمَ ٱلدِّينِ",
          "answer": "خَطِيٓـَٔتِى",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لِّى",
            "ﰮ",
            "خَطِيٓـَٔتِى"
          ],
          "translation": "my faults"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَطْمَعُ أَن يَغْفِرَ لِى خَطِيٓـَٔتِى _____ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ﲍ",
            "يَوْمَ",
            "بِهِ",
            "سَحَّارٍ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَٱلَّذِىٓ أَطْمَعُ أَن يَغْفِرَ لِى خَطِيٓـَٔتِى يَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "ٱلدِّينِ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "(of) the Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "26:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 521,
          "question": "_____ هَبْ لِى حُكْمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ثَمَّ",
            "رَبِّ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "رَبِّ _____ لِى حُكْمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "هَبْ",
          "options": [
            "هَبْ",
            "مَا",
            "لَا",
            "ٱلْمُسَحَّرِينَ"
          ],
          "translation": "Grant"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "رَبِّ هَبْ _____ حُكْمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لِى",
            "هُمُ",
            "أَجْرٍ"
          ],
          "translation": "[for] me"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "رَبِّ هَبْ لِى _____ وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "حُكْمًا",
          "options": [
            "إِنْ",
            "قُلُوبِ",
            "حُكْمًا",
            "فَجُمِعَ"
          ],
          "translation": "wisdom"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "رَبِّ هَبْ لِى حُكْمًا _____ بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَأَلْحِقْنِى",
          "options": [
            "بَٰخِعٌ",
            "لَءَايَةً",
            "لَأَجْرًا",
            "وَأَلْحِقْنِى"
          ],
          "translation": "and join me"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "رَبِّ هَبْ لِى حُكْمًا وَأَلْحِقْنِى _____",
          "answer": "بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "لَأَجْرًا",
            "ٱللَّهَ",
            "وَأَكْثَرُهُمْ",
            "بِٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "with the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "26:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 527,
          "question": "_____ لِّى لِسَانَ صِدْقٍ فِى ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "وَٱجْعَل",
          "options": [
            "ﰯ",
            "تَعْثَوْا۟",
            "فِى",
            "وَٱجْعَل"
          ],
          "translation": "And grant"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَٱجْعَل _____ لِسَانَ صِدْقٍ فِى ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "لِّى",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "إِن",
            "لِّى",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[for] me"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "وَٱجْعَل لِّى _____ صِدْقٍ فِى ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "لِسَانَ",
          "options": [
            "أَجْرِىَ",
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "لَمَعْزُولُونَ",
            "لِسَانَ"
          ],
          "translation": "a mention"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَٱجْعَل لِّى لِسَانَ _____ فِى ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "صِدْقٍ",
          "options": [
            "صِدْقٍ",
            "إِلَىٰ",
            "أَلَا",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) honor"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَٱجْعَل لِّى لِسَانَ صِدْقٍ _____ ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﱏ",
            "فِى",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "وَٱجْعَل لِّى لِسَانَ صِدْقٍ فِى _____",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "لَءَايَةً",
            "نَّظُنُّكَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "the later (generations)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "26:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 533,
          "question": "_____ مِن وَرَثَةِ جَنَّةِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "وَٱجْعَلْنِى",
          "options": [
            "وَٱجْعَلْنِى",
            "ﰾ",
            "ثَمَّ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "And make me"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "وَٱجْعَلْنِى _____ وَرَثَةِ جَنَّةِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَإِنَّكُمْ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "وَٱجْعَلْنِى مِن _____ جَنَّةِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "وَرَثَةِ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "وَرَثَةِ",
            "رَسُولٌ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "(the) inheritors"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "وَٱجْعَلْنِى مِن وَرَثَةِ _____ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "جَنَّةِ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "لِى",
            "يَوْمَ",
            "جَنَّةِ"
          ],
          "translation": "(of) Garden(s)"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "وَٱجْعَلْنِى مِن وَرَثَةِ جَنَّةِ _____",
          "answer": "ٱلنَّعِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "وَأَنجَيْنَا",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "(of) Delight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "26:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 538,
          "question": "_____ لِأَبِىٓ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "وَٱغْفِرْ",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "وَٱغْفِرْ",
            "هُوَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And forgive"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "وَٱغْفِرْ _____ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "لِأَبِىٓ",
          "options": [
            "لِأَبِىٓ",
            "كُنتَ",
            "مِّنْ",
            "هَضِيمٌ"
          ],
          "translation": "my father"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "وَٱغْفِرْ لِأَبِىٓ _____ كَانَ مِنَ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "ﱌ",
            "مِنَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "وَٱغْفِرْ لِأَبِىٓ إِنَّهُۥ _____ مِنَ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ﲩ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "بَٰخِعٌ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "وَٱغْفِرْ لِأَبِىٓ إِنَّهُۥ كَانَ _____ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "هَٰهُنَآ",
            "قَالَ",
            "بِهِۦ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَٱغْفِرْ لِأَبِىٓ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلضَّآلِّينَ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "مُّسْتَمِعُونَ",
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "مُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "those astray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "26:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 544,
          "question": "_____ تُخْزِنِى يَوْمَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَنَكُونَ",
            "ﳔ",
            "مَعَنَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "وَلَا _____ يَوْمَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "تُخْزِنِى",
          "options": [
            "مُنظَرُونَ",
            "وَذَكَرُوا۟",
            "ﲔ",
            "تُخْزِنِى"
          ],
          "translation": "disgrace me"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "وَلَا تُخْزِنِى _____ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "وَبَنِينَ",
            "يَوْمَ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "ﳔ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "وَلَا تُخْزِنِى يَوْمَ _____",
          "answer": "يُبْعَثُونَ",
          "options": [
            "يُبْعَثُونَ",
            "عَلَيْهِ",
            "ﱱ",
            "وَإِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "they are resurrected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "26:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 548,
          "question": "_____ لَا يَنفَعُ مَالٌ وَلَا بَنُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ﲛ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "يَوْمَ _____ يَنفَعُ مَالٌ وَلَا بَنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يُوعَدُونَ",
            "بِسُوٓءٍ",
            "لَا",
            "لَمَجْنُونٌ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "يَوْمَ لَا _____ مَالٌ وَلَا بَنُونَ",
          "answer": "يَنفَعُ",
          "options": [
            "أَغْرَقْنَا",
            "يَنفَعُ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "will benefit"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "يَوْمَ لَا يَنفَعُ _____ وَلَا بَنُونَ",
          "answer": "مَالٌ",
          "options": [
            "ﱿ",
            "مَالٌ",
            "فَأْتِ",
            "ٱلسَّحَرَةَ"
          ],
          "translation": "wealth"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "يَوْمَ لَا يَنفَعُ مَالٌ _____ بَنُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "غَيْرِى",
            "تَكُونُوا۟",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "يَوْمَ لَا يَنفَعُ مَالٌ وَلَا _____",
          "answer": "بَنُونَ",
          "options": [
            "بَنُونَ",
            "بَٰخِعٌ",
            "ﱲ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "sons"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "26:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 554,
          "question": "_____ مَنْ أَتَى ٱللَّهَ بِقَلْبٍ سَلِيمٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَخُوهُمْ",
            "إِلَٰهًا",
            "إِلَىٰ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "إِلَّا _____ أَتَى ٱللَّهَ بِقَلْبٍ سَلِيمٍ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "ﳡ",
            "مَنْ",
            "لَءَايَةً",
            "ﱨ"
          ],
          "translation": "(he) who"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "إِلَّا مَنْ _____ ٱللَّهَ بِقَلْبٍ سَلِيمٍ",
          "answer": "أَتَى",
          "options": [
            "ﱤ",
            "إِنِّىٓ",
            "ﳋ",
            "أَتَى"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "إِلَّا مَنْ أَتَى _____ بِقَلْبٍ سَلِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "فَإِذَا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "إِلَّا مَنْ أَتَى ٱللَّهَ _____ سَلِيمٍ",
          "answer": "بِقَلْبٍ",
          "options": [
            "مُنقَلِبُونَ",
            "إِلَىٰ",
            "بِقَلْبٍ",
            "ظَٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "with a heart"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "إِلَّا مَنْ أَتَى ٱللَّهَ بِقَلْبٍ _____",
          "answer": "سَلِيمٍ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "إِنْ",
            "هَلْ",
            "سَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "sound"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "26:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 560,
          "question": "_____ ٱلْجَنَّةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَأُزْلِفَتِ",
          "options": [
            "ﱟ",
            "وَأُزْلِفَتِ",
            "فَإِذَا",
            "لَءَايَةً"
          ],
          "translation": "And (will be) brought near"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَأُزْلِفَتِ _____ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةُ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "ﰣ",
            "ٱلْجَنَّةُ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "the Paradise"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَأُزْلِفَتِ ٱلْجَنَّةُ _____",
          "answer": "لِلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "ﱜ",
            "لَهُمْ",
            "مَآ",
            "لِلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "for the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "26:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 563,
          "question": "_____ ٱلْجَحِيمُ لِلْغَاوِينَ",
          "answer": "وَبُرِّزَتِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "وَبُرِّزَتِ",
            "وَإِنَّ",
            "يَٰلُوطُ"
          ],
          "translation": "And (will be) made manifest"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَبُرِّزَتِ _____ لِلْغَاوِينَ",
          "answer": "ٱلْجَحِيمُ",
          "options": [
            "فَنَكُونَ",
            "وَلِيدًا",
            "ﲀ",
            "ٱلْجَحِيمُ"
          ],
          "translation": "the Hellfire"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَبُرِّزَتِ ٱلْجَحِيمُ _____",
          "answer": "لِلْغَاوِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "لِلْغَاوِينَ",
            "يُوعَدُونَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "to the deviators"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "26:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 566,
          "question": "_____ لَهُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَقِيلَ",
          "options": [
            "ٱلْأَمِينُ",
            "وَقِيلَ",
            "وَعُيُونٍ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "And it will be said"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَقِيلَ _____ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "مَآ",
            "لَهُمْ",
            "ﲘ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَقِيلَ لَهُمْ _____ مَا كُنتُمْ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "أَيْنَ",
          "options": [
            "لِّىٓ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ﰭ",
            "أَيْنَ"
          ],
          "translation": "Where"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَقِيلَ لَهُمْ أَيْنَ _____ كُنتُمْ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "أَلَّا",
            "ﱏ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) that"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَقِيلَ لَهُمْ أَيْنَ مَا _____ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "مِّثْلُنَا",
            "كُنتُمْ",
            "قَالَ",
            "لَءَايَةً"
          ],
          "translation": "you used"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَقِيلَ لَهُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "تَعْبُدُونَ",
            "ﲗ"
          ],
          "translation": "(to) worship"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "26:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 572,
          "question": "_____ دُونِ ٱللَّهِ هَلْ يَنصُرُونَكُمْ أَوْ يَنتَصِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَنِ",
            "مِن",
            "ﳗ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "Besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "مِن _____ ٱللَّهِ هَلْ يَنصُرُونَكُمْ أَوْ يَنتَصِرُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "بِهِ",
            "دُونِ",
            "ٱلْمُنذَرِينَ"
          ],
          "translation": "Besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "مِن دُونِ _____ هَلْ يَنصُرُونَكُمْ أَوْ يَنتَصِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِّثْلُنَا",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "Besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ يَنصُرُونَكُمْ أَوْ يَنتَصِرُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "نَتَّبِعُ",
            "هَلْ",
            "ﱾ"
          ],
          "translation": "Can"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ هَلْ _____ أَوْ يَنتَصِرُونَ",
          "answer": "يَنصُرُونَكُمْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "يَنصُرُونَكُمْ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "سَحَّارٍ"
          ],
          "translation": "they help you"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ هَلْ يَنصُرُونَكُمْ _____ يَنتَصِرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "عَجُوزًا",
            "هُمْ",
            "أَوْ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ هَلْ يَنصُرُونَكُمْ أَوْ _____",
          "answer": "يَنتَصِرُونَ",
          "options": [
            "يَنتَصِرُونَ",
            "وَبَيْنَهُمْ",
            "أُرْسِلَ",
            "حَٰذِرُونَ"
          ],
          "translation": "help themselves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "26:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 579,
          "question": "_____ فِيهَا هُمْ وَٱلْغَاوُۥنَ",
          "answer": "فَكُبْكِبُوا۟",
          "options": [
            "ٱلشَّيَٰطِينُ",
            "فَكُبْكِبُوا۟",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "مَّطَرًا"
          ],
          "translation": "Then they will be overturned"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "فَكُبْكِبُوا۟ _____ هُمْ وَٱلْغَاوُۥنَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لَهُوَ",
            "أَجْرٍ",
            "فِيهَا",
            "وَلَكُمْ"
          ],
          "translation": "into it"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "فَكُبْكِبُوا۟ فِيهَا _____ وَٱلْغَاوُۥنَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَءَايَةً",
            "ﲤ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "فَكُبْكِبُوا۟ فِيهَا هُمْ _____",
          "answer": "وَٱلْغَاوُۥنَ",
          "options": [
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "وَٱلْغَاوُۥنَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "حِينَ"
          ],
          "translation": "and the deviators"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "26:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 583,
          "question": "_____ إِبْلِيسَ أَجْمَعُونَ",
          "answer": "وَجُنُودُ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْأَلِيمَ",
            "وَجُنُودُ",
            "مُنذِرُونَ"
          ],
          "translation": "And (the) hosts"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "وَجُنُودُ _____ أَجْمَعُونَ",
          "answer": "إِبْلِيسَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ﱯ",
            "وَمَا",
            "إِبْلِيسَ"
          ],
          "translation": "(of) Iblis"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَجُنُودُ إِبْلِيسَ _____",
          "answer": "أَجْمَعُونَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مِن",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "أَجْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "all together"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "26:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 586,
          "question": "_____ وَهُمْ فِيهَا يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "فَأَرْسَلَ",
            "أَلَمْ",
            "مِنَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They (will) say"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "قَالُوا۟ _____ فِيهَا يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُخْسِرِينَ",
            "وَإِنَّ",
            "قَلْبِكَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "قَالُوا۟ وَهُمْ _____ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "بِأَنْعَٰمٍ",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "قَالُوا۟ وَهُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "يَخْتَصِمُونَ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "قَلْبِكَ",
            "يَخْتَصِمُونَ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "(are) disputing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "26:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 590,
          "question": "_____ إِن كُنَّا لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تَٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "تَٱللَّهِ",
            "أَوَعَظْتَ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "By Allah"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "تَٱللَّهِ _____ كُنَّا لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ﱄ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَنَجَّيْنَٰهُ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "تَٱللَّهِ إِن _____ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "رَبِّى",
            "ءَايَٰتُ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "تَٱللَّهِ إِن كُنَّا _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "لَفِى",
            "وَأَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "surely in"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "تَٱللَّهِ إِن كُنَّا لَفِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "ﲋ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "ﲶ"
          ],
          "translation": "error"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "تَٱللَّهِ إِن كُنَّا لَفِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "ﳖ",
            "ﳃ",
            "ﳍ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "26:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 596,
          "question": "_____ نُسَوِّيكُم بِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "ءَاذَنَ",
            "تَتَّقُونَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "إِذْ _____ بِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "نُسَوِّيكُم",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمِ",
            "نُسَوِّيكُم",
            "حِسَابُهُمْ",
            "خَطَٰيَٰنَآ"
          ],
          "translation": "we equated you"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "إِذْ نُسَوِّيكُم _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِرَبِّ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "بِرَبِّ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "with (the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "إِذْ نُسَوِّيكُم بِرَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ﰔ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "26:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 600,
          "question": "_____ أَضَلَّنَآ إِلَّا ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ﱃ",
            "تَعْثَوْا۟",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَمَآ _____ إِلَّا ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "أَضَلَّنَآ",
          "options": [
            "صَدْرِى",
            "فَأَرْسَلَ",
            "أَضَلَّنَآ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "misguided us"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَمَآ أَضَلَّنَآ _____ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَخُوهُمْ",
            "ﱽ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَمَآ أَضَلَّنَآ إِلَّا _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "options": [
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "ﱼ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "26:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 604,
          "question": "_____ لَنَا مِن شَٰفِعِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "نَذِيرٌ",
            "أَتَبْنُونَ",
            "ﰬ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "So (now) not"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "فَمَا _____ مِن شَٰفِعِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "لَنَا",
            "وَمَآ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "we have"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "فَمَا لَنَا _____ شَٰفِعِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لِّى",
            "مِن",
            "كَرَّةً",
            "ٱلْجَحِيمُ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "فَمَا لَنَا مِن _____",
          "answer": "شَٰفِعِينَ",
          "options": [
            "كَرِيمٍ",
            "مِنَ",
            "شَٰفِعِينَ",
            "تَمَسُّوهَا"
          ],
          "translation": "intercessors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "26:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 608,
          "question": "_____ صَدِيقٍ حَمِيمٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ثُعْبَانٌ",
            "ﰜ",
            "ﱉ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَلَا _____ حَمِيمٍ",
          "answer": "صَدِيقٍ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "ﲹ",
            "صَدِيقٍ"
          ],
          "translation": "a friend"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَلَا صَدِيقٍ _____",
          "answer": "حَمِيمٍ",
          "options": [
            "حَمِيمٍ",
            "ﲐ",
            "ﲸ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "close"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "26:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 611,
          "question": "_____ أَنَّ لَنَا كَرَّةً فَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَلَوْ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "فَلَوْ",
            "لِمَنِ",
            "ﲷ"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "فَلَوْ _____ لَنَا كَرَّةً فَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "إِذْ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "فَلَوْ أَنَّ _____ كَرَّةً فَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "لَنَا",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مَّطَرًا"
          ],
          "translation": "we had"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "فَلَوْ أَنَّ لَنَا _____ فَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَرَّةً",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ذَنۢبٌ",
            "كَرَّةً",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "a return"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "فَلَوْ أَنَّ لَنَا كَرَّةً _____ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَنَكُونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "فَنَكُونَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "then we could be"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "فَلَوْ أَنَّ لَنَا كَرَّةً فَنَكُونَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "ٱلْأَعْجَمِينَ",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "فَلَوْ أَنَّ لَنَا كَرَّةً فَنَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "أَجْرٍ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "قُلُوبِ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "26:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 618,
          "question": "_____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَنَجَّيْنَٰهُ",
            "أَن",
            "إِنَّ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ﳏ",
            "لَغَآئِظُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "يَنفَعُ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "لَءَايَةً",
            "تَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "surely is a Sign"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "تِلْكَ",
            "رَبَّكَ",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا _____ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "فَكُبْكِبُوا۟",
            "تَٱللَّهِ",
            "كَانَ",
            "ءَامِنِينَ"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُم",
          "options": [
            "ٱلشَّيَٰطِينُ",
            "مَا",
            "بِهِۦ",
            "أَكْثَرُهُم"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "وَكُنُوزٍ",
            "مِنْ",
            "قَالَ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "26:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 626,
          "question": "_____ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "إِنِّىٓ",
            "مِنَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "عَلَيْنَآ",
            "وَكُنُوزٍ",
            "لَمَعْزُولُونَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "لَهَا",
            "لَهُوَ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "surely He"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مِنۢ",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "26:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 631,
          "question": "_____ قَوْمُ نُوحٍ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "كَذَّبَتْ",
          "options": [
            "كَذَّبَتْ",
            "ﰜ",
            "رَسُولٌ",
            "ثَمُودُ"
          ],
          "translation": "Denied"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "كَذَّبَتْ _____ نُوحٍ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "قَوْمُ",
          "options": [
            "قَوْمُ",
            "بِلِسَانٍ",
            "فِى",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "كَذَّبَتْ قَوْمُ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "عَلَيْهِم",
            "قَالَ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "(of) Nuh"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "كَذَّبَتْ قَوْمُ نُوحٍ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "بِطَارِدِ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "ﲟ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "26:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 635,
          "question": "_____ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ نُوحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "إِذْ",
            "مُّبِينٌ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "إِذْ _____ لَهُمْ أَخُوهُمْ نُوحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "إِن",
            "عَادُونَ",
            "مِّنَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ أَخُوهُمْ نُوحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "هَلْ",
            "لَهُمْ",
            "قَلْبِكَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ _____ نُوحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَخُوهُمْ",
          "options": [
            "وَأَرْجُلَكُم",
            "أَخُوهُمْ",
            "ﱗ",
            "وَءَابَآؤُكُمُ"
          ],
          "translation": "their brother"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ _____ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "نُوحٌ",
          "options": [
            "ﲣ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "نُوحٌ",
            "أُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ نُوحٌ _____ تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "فَلَسَوْفَ",
            "لَشِرْذِمَةٌ",
            "ﰅ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "Will not"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ نُوحٌ أَلَا _____",
          "answer": "تَتَّقُونَ",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "فِى",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "you fear (Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "26:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 642,
          "question": "_____ لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "مَّعْلُومٍ",
            "إِنِّى",
            "مِن",
            "وَتَتَّخِذُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "إِنِّى _____ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰلِبِينَ",
            "ذِكْرٍ",
            "فَأُلْقِىَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "إِنِّى لَكُمْ _____ أَمِينٌ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "أَنِ",
            "رَسُولٌ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "إِنِّى لَكُمْ رَسُولٌ _____",
          "answer": "أَمِينٌ",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "إِنِّى",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "أَمِينٌ"
          ],
          "translation": "trustworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "26:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 646,
          "question": "_____ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "ﲠ"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ _____ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "بُيُوتًا",
            "أَخَافُ",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____",
          "answer": "وَأَطِيعُونِ",
          "options": [
            "مُنذِرُونَ",
            "أَعْلَمُ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "and obey me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "26:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 649,
          "question": "_____ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "مَّتَّعْنَٰهُمْ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "فَعَلْتُهَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "وَمَآ _____ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَسْـَٔلُكُمْ",
          "options": [
            "أَفَبِعَذَابِنَا",
            "ﱐ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "ٱلسَّحَرَةُ"
          ],
          "translation": "I ask (of) you"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ _____ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "عَلَيْهِ",
            "هِىَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ _____ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ﱚ",
            "ٱلْغَٰلِبِينَ",
            "وَجَدْنَآ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ _____ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَجْرٍ",
          "options": [
            "أَجْرٍ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "حَمِيمٍ",
            "لَغَآئِظُونَ"
          ],
          "translation": "payment"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ _____ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "ﰂ",
            "إِنْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ _____ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَجْرِىَ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "أَجْرِىَ"
          ],
          "translation": "(is) my payment"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ _____ عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "عَبَّدتَّ",
            "إِلَّا",
            "أَخَافُ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "قَالَ",
            "يَنفَعُونَكُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "كُلِّ",
            "فَفَرَرْتُ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ﳕ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ﲘ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "110",
      "ayah_key": "26:110",
      "questions": [
        {
          "question_id": 660,
          "question": "_____ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "عَادٌ",
            "ﰎ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "تَنتَهِ"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ _____ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱللَّهَ",
            "مَرِضْتُ",
            "وَأُزْلِفَتِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____",
          "answer": "وَأَطِيعُونِ",
          "options": [
            "وَأَمْطَرْنَا",
            "لِلْمَلَإِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "وَأَطِيعُونِ"
          ],
          "translation": "and obey me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "111",
      "ayah_key": "26:111",
      "questions": [
        {
          "question_id": 663,
          "question": "_____ أَنُؤْمِنُ لَكَ وَٱتَّبَعَكَ ٱلْأَرْذَلُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "قَوْمٌ",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ لَكَ وَٱتَّبَعَكَ ٱلْأَرْذَلُونَ",
          "answer": "أَنُؤْمِنُ",
          "options": [
            "أَنُؤْمِنُ",
            "ﱀ",
            "مُعْرِضِينَ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "Should we believe"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَنُؤْمِنُ _____ وَٱتَّبَعَكَ ٱلْأَرْذَلُونَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "ﱙ",
            "ٱلرُّوحُ",
            "لَكَ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "in you"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَنُؤْمِنُ لَكَ _____ ٱلْأَرْذَلُونَ",
          "answer": "وَٱتَّبَعَكَ",
          "options": [
            "أَشْيَآءَهُمْ",
            "أَنَّهُمْ",
            "وَٱتَّبَعَكَ",
            "يَرَوُا۟"
          ],
          "translation": "while followed you"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَنُؤْمِنُ لَكَ وَٱتَّبَعَكَ _____",
          "answer": "ٱلْأَرْذَلُونَ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "ﲾ",
            "ﰀ",
            "ٱلْأَرْذَلُونَ"
          ],
          "translation": "the lowest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "112",
      "ayah_key": "26:112",
      "questions": [
        {
          "question_id": 668,
          "question": "_____ وَمَا عِلْمِى بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "طسٓمٓ",
            "لَّمْ",
            "وَٱلْمَغْرِبِ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "قَالَ _____ عِلْمِى بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لَسَٰحِرٌ",
            "خِلَٰفٍ",
            "ﱵ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "قَالَ وَمَا _____ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عِلْمِى",
          "options": [
            "عِلْمِى",
            "ﱗ",
            "إِنَّ",
            "وَأَطِيعُونِ"
          ],
          "translation": "(do) I know"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "قَالَ وَمَا عِلْمِى _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "عَلَيْهِم",
            "إِنْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "قَالَ وَمَا عِلْمِى بِمَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "فَأَرْسَلَ",
            "ءَايَةً",
            "وَسَيَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "they used"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "قَالَ وَمَا عِلْمِى بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "جِئْتُكَ",
            "كُنَّا",
            "وَلَبِثْتَ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(to) do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "113",
      "ayah_key": "26:113",
      "questions": [
        {
          "question_id": 674,
          "question": "_____ حِسَابُهُمْ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّى لَوْ تَشْعُرُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "وَلِيدًا",
            "إِنْ",
            "فَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "إِنْ _____ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّى لَوْ تَشْعُرُونَ",
          "answer": "حِسَابُهُمْ",
          "options": [
            "حِسَابُهُمْ",
            "فِى",
            "مِنَ",
            "أَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "their account"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "إِنْ حِسَابُهُمْ _____ عَلَىٰ رَبِّى لَوْ تَشْعُرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَأَمْطَرْنَا",
            "إِلَّا",
            "فَسَآءَ"
          ],
          "translation": "(is) but"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "إِنْ حِسَابُهُمْ إِلَّا _____ رَبِّى لَوْ تَشْعُرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦ",
            "عَلَىٰ",
            "ﱸ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "إِنْ حِسَابُهُمْ إِلَّا عَلَىٰ _____ لَوْ تَشْعُرُونَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "كَانَ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "إِنْ حِسَابُهُمْ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّى _____ تَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "رَبُّنَا",
            "لَوْ",
            "ﲩ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "إِنْ حِسَابُهُمْ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّى لَوْ _____",
          "answer": "تَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "تَشْعُرُونَ",
            "ﲙ",
            "يَوْمٍ",
            "مُّسْتَمِعُونَ"
          ],
          "translation": "you perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "114",
      "ayah_key": "26:114",
      "questions": [
        {
          "question_id": 681,
          "question": "_____ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "لَسَٰحِرٌ",
            "قَالُوا۟",
            "ﳅ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَمَآ _____ بِطَارِدِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "عَلَّمَكُمُ",
            "ٱلَّتِى",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَمَآ أَنَا۠ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِطَارِدِ",
          "options": [
            "بِطَارِدِ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "يَأْتِيهِم",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "the one to drive away"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "قَلِيلُونَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "تِلْكَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "115",
      "ayah_key": "26:115",
      "questions": [
        {
          "question_id": 685,
          "question": "_____ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "إِن",
            "إِنْ",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "إِنْ _____ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "ﰄ",
            "أَنَا۠",
            "إِنِّى",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "إِنْ أَنَا۠ _____ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَأْتِيهِم",
            "تَرَٰٓءَا",
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "إِنْ أَنَا۠ إِلَّا _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "نَبَأَ",
            "نَذِيرٌ",
            "فَعَقَرُوهَا",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "إِنْ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "عَلَيْنَآ",
            "أُنَبِّئُكُمْ",
            "مُّبِينٌ",
            "زُبُرِ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "116",
      "ayah_key": "26:116",
      "questions": [
        {
          "question_id": 690,
          "question": "_____ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ يَٰنُوحُ لَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمَرْجُومِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "قَالَ",
            "كَانَ",
            "ٱلْأَلِيمَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "قَالُوا۟ _____ لَّمْ تَنتَهِ يَٰنُوحُ لَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمَرْجُومِينَ",
          "answer": "لَئِن",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "لَئِن",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِن _____ تَنتَهِ يَٰنُوحُ لَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمَرْجُومِينَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "عَلَيْهِم",
            "لَّمْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ _____ يَٰنُوحُ لَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمَرْجُومِينَ",
          "answer": "تَنتَهِ",
          "options": [
            "تَنتَهِ",
            "شُعَيْبٌ",
            "ﰻ",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "you desist"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ _____ لَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمَرْجُومِينَ",
          "answer": "يَٰنُوحُ",
          "options": [
            "تَنَزَّلُ",
            "ﳖ",
            "يَٰنُوحُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "O Nuh"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ يَٰنُوحُ _____ مِنَ ٱلْمَرْجُومِينَ",
          "answer": "لَتَكُونَنَّ",
          "options": [
            "ﳆ",
            "لَتَكُونَنَّ",
            "ﲳ",
            "شِرْبٌ"
          ],
          "translation": "Surely you will be"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ يَٰنُوحُ لَتَكُونَنَّ _____ ٱلْمَرْجُومِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَمَدَّكُم",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ يَٰنُوحُ لَتَكُونَنَّ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمَرْجُومِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمَرْجُومِينَ",
            "وَجُنُودُ",
            "مَا",
            "بِّعَصَاكَ"
          ],
          "translation": "those who are stoned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "117",
      "ayah_key": "26:117",
      "questions": [
        {
          "question_id": 698,
          "question": "_____ رَبِّ إِنَّ قَوْمِى كَذَّبُونِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أُنَبِّئُكُمْ",
            "فَأَرْسَلَ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "قَالَ _____ إِنَّ قَوْمِى كَذَّبُونِ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "كَرِيمٍ",
            "نَعْبُدُ",
            "ﳚ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ قَوْمِى كَذَّبُونِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "أَغْرَقْنَا",
            "أَتُتْرَكُونَ",
            "إِنَّ",
            "ﱵ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنَّ _____ كَذَّبُونِ",
          "answer": "قَوْمِى",
          "options": [
            "لَا",
            "قَوْمِى",
            "مَصَانِعَ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "my people"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنَّ قَوْمِى _____",
          "answer": "كَذَّبُونِ",
          "options": [
            "كَذَّبُونِ",
            "يَنۢبَغِى",
            "يَعْلَمَهُۥ",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "have denied me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "118",
      "ayah_key": "26:118",
      "questions": [
        {
          "question_id": 703,
          "question": "_____ بَيْنِى وَبَيْنَهُمْ فَتْحًا وَنَجِّنِى وَمَن مَّعِىَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَٱفْتَحْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فَٱفْتَحْ",
            "قَوْمٌ",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "So judge"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "فَٱفْتَحْ _____ وَبَيْنَهُمْ فَتْحًا وَنَجِّنِى وَمَن مَّعِىَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بَيْنِى",
          "options": [
            "ﳖ",
            "بَيْنِى",
            "لَهُمْ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "between me"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "فَٱفْتَحْ بَيْنِى _____ فَتْحًا وَنَجِّنِى وَمَن مَّعِىَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَبَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "ﱕ",
            "وَبَيْنَهُمْ",
            "ﳛ"
          ],
          "translation": "and between them"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "فَٱفْتَحْ بَيْنِى وَبَيْنَهُمْ _____ وَنَجِّنِى وَمَن مَّعِىَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَتْحًا",
          "options": [
            "يَنفَعُونَكُمْ",
            "فَتْحًا",
            "أَمِينٌ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "(with decisive) judgment"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "فَٱفْتَحْ بَيْنِى وَبَيْنَهُمْ فَتْحًا _____ وَمَن مَّعِىَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَنَجِّنِى",
          "options": [
            "ٱلْغَٰلِبُونَ",
            "نَٰدِمِينَ",
            "نَزَلَ",
            "وَنَجِّنِى"
          ],
          "translation": "and save me"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "فَٱفْتَحْ بَيْنِى وَبَيْنَهُمْ فَتْحًا وَنَجِّنِى _____ مَّعِىَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ءَابَآءَنَا",
            "وَإِن",
            "أَغْرَقْنَا"
          ],
          "translation": "and who"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "فَٱفْتَحْ بَيْنِى وَبَيْنَهُمْ فَتْحًا وَنَجِّنِى وَمَن _____ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَّعِىَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مَّعِىَ",
            "وَمَا",
            "عَصَوْكَ"
          ],
          "translation": "(are) with me"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "فَٱفْتَحْ بَيْنِى وَبَيْنَهُمْ فَتْحًا وَنَجِّنِى وَمَن مَّعِىَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﳊ",
            "أَنتَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "فَٱفْتَحْ بَيْنِى وَبَيْنَهُمْ فَتْحًا وَنَجِّنِى وَمَن مَّعِىَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "وَأَزْلَفْنَا",
            "ﱕ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "119",
      "ayah_key": "26:119",
      "questions": [
        {
          "question_id": 712,
          "question": "_____ وَمَن مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "فَأَنجَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "فَيَقُولُوا۟",
            "فَأَنجَيْنَٰهُ",
            "وَٱلشُّعَرَآءُ",
            "ﱎ"
          ],
          "translation": "So We saved him"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ _____ مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "قَوْمِى",
            "يَتَّبِعُهُمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "and who"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَمَن _____ فِى ٱلْفُلْكِ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "مَّعَهُۥ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "مَرِضْتُ",
            "مَّعَهُۥ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "(were) with him"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ _____ ٱلْفُلْكِ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ءَابَآئِكُمُ",
            "فَأَصْبَحُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ فِى _____ ٱلْمَشْحُونِ",
          "answer": "ٱلْفُلْكِ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبِّ",
            "ٱلْفُلْكِ"
          ],
          "translation": "the ship"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَمَن مَّعَهُۥ فِى ٱلْفُلْكِ _____",
          "answer": "ٱلْمَشْحُونِ",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "فِى",
            "مَا",
            "ٱلْمَشْحُونِ"
          ],
          "translation": "laden"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "120",
      "ayah_key": "26:120",
      "questions": [
        {
          "question_id": 718,
          "question": "_____ أَغْرَقْنَا بَعْدُ ٱلْبَاقِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِلَّا",
            "جَنَّةِ",
            "ﲧ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "ثُمَّ _____ بَعْدُ ٱلْبَاقِينَ",
          "answer": "أَغْرَقْنَا",
          "options": [
            "كَذَّبَتْ",
            "مُعْرِضِينَ",
            "عَلَيْنَآ",
            "أَغْرَقْنَا"
          ],
          "translation": "We drowned"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "ثُمَّ أَغْرَقْنَا _____ ٱلْبَاقِينَ",
          "answer": "بَعْدُ",
          "options": [
            "وَأَطِيعُونِ",
            "وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ",
            "بَعْدُ",
            "فَأْتِ"
          ],
          "translation": "thereafter"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "ثُمَّ أَغْرَقْنَا بَعْدُ _____",
          "answer": "ٱلْبَاقِينَ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "ٱلْبَاقِينَ",
            "فَأَوْحَيْنَآ",
            "ﳟ"
          ],
          "translation": "the remaining ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "121",
      "ayah_key": "26:121",
      "questions": [
        {
          "question_id": 722,
          "question": "_____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "أَنِ",
            "ﱓ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "إِنْ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "وَرَبُّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "حَوْلَهُۥٓ",
            "قَالَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "مَا",
            "ظَلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "surely, (is) a sign"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "إِن",
            "وَمَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا _____ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "أُرْسِلَ",
            "أَنْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُم",
          "options": [
            "ﲝ",
            "ﱐ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "أَمِينٌ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "122",
      "ayah_key": "26:122",
      "questions": [
        {
          "question_id": 730,
          "question": "_____ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "ﱸ",
            "وَإِنَّ",
            "ﱊ",
            "بَشَرٌ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "مَطَرُ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْكَيْلَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "حِسَابُهُمْ",
            "إِنَّآ",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "surely, He"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "حِينَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "لَّهَا",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "ﲇ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "123",
      "ayah_key": "26:123",
      "questions": [
        {
          "question_id": 735,
          "question": "_____ عَادٌ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "كَذَّبَتْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "فَٰرِهِينَ",
            "عُلَمَٰٓؤُا۟",
            "كَذَّبَتْ"
          ],
          "translation": "Denied"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "كَذَّبَتْ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "عَادٌ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "ﲯ",
            "عَادٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(the people) of Aad"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "كَذَّبَتْ عَادٌ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "مَالٌ",
            "تَرَ",
            "ﰘ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "124",
      "ayah_key": "26:124",
      "questions": [
        {
          "question_id": 738,
          "question": "_____ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ هُودٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ظُلِمُوا۟",
            "إِذْ",
            "كُنتُمْ",
            "ﱽ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "إِذْ _____ لَهُمْ أَخُوهُمْ هُودٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰴ",
            "فِى",
            "ﱞ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ أَخُوهُمْ هُودٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "قَوْمَ",
            "لَهُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَكَبِيرُكُمُ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ _____ هُودٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَخُوهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "أَخُوهُمْ",
            "قَالَ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "their brother"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ _____ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "هُودٌ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ظُلِمُوا۟",
            "يَرَوُا۟",
            "هُودٌ"
          ],
          "translation": "Hud"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ هُودٌ _____ تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "فِى",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "Will not"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ هُودٌ أَلَا _____",
          "answer": "تَتَّقُونَ",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "نَعَمْ",
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "you fear (Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "125",
      "ayah_key": "26:125",
      "questions": [
        {
          "question_id": 745,
          "question": "_____ لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "لَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "إِنِّى _____ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "تَعْبُدُونَ",
            "لَكُمْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "إِنِّى لَكُمْ _____ أَمِينٌ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "إِنِّى لَكُمْ رَسُولٌ _____",
          "answer": "أَمِينٌ",
          "options": [
            "فَسَيَأْتِيهِمْ",
            "أَمِينٌ",
            "ﰩ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "trustworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "126",
      "ayah_key": "26:126",
      "questions": [
        {
          "question_id": 749,
          "question": "_____ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "لَا",
            "ﰴ",
            "فَأَخَافُ"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ _____ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "لِمَنْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____",
          "answer": "وَأَطِيعُونِ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "وَمَا",
            "أَنتَ",
            "وَأَطِيعُونِ"
          ],
          "translation": "and obey me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "127",
      "ayah_key": "26:127",
      "questions": [
        {
          "question_id": 752,
          "question": "_____ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "فَعَقَرُوهَا",
            "خَلَقَ",
            "وَمَآ",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَمَآ _____ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَسْـَٔلُكُمْ",
          "options": [
            "بِّعَصَاكَ",
            "فَجُمِعَ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "I ask you"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ _____ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ﱙ",
            "رَبَّكَ",
            "رِيعٍ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ _____ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "لَهُمْ",
            "وَلَا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ _____ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَجْرٍ",
          "options": [
            "أَجْرٍ",
            "فَإِذَا",
            "ﲉ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "payment"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ _____ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "دُونِ",
            "ﱙ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ _____ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَجْرِىَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَجْرِىَ",
            "وَٱتَّبَعَكَ",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(is) my payment"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ _____ عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يُطْعِمُنِى",
            "إِلَّا",
            "إِنِّى",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "سَلِيمٍ",
            "رَبَّكَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ﱻ",
            "ﲔ",
            "رَبِّ",
            "ﲣ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "كَرِيمٍ",
            "أَنتَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "128",
      "ayah_key": "26:128",
      "questions": [
        {
          "question_id": 763,
          "question": "_____ بِكُلِّ رِيعٍ ءَايَةً تَعْبَثُونَ",
          "answer": "أَتَبْنُونَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَتَبْنُونَ",
            "لَنَحْنُ"
          ],
          "translation": "Do you construct"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "أَتَبْنُونَ _____ رِيعٍ ءَايَةً تَعْبَثُونَ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "بِكُلِّ",
            "لَمَجْنُونٌ",
            "هَضِيمٌ"
          ],
          "translation": "on every"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "أَتَبْنُونَ بِكُلِّ _____ ءَايَةً تَعْبَثُونَ",
          "answer": "رِيعٍ",
          "options": [
            "رِيعٍ",
            "وَعُيُونٍ",
            "أَجْرِىَ",
            "ﲷ"
          ],
          "translation": "elevation"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "أَتَبْنُونَ بِكُلِّ رِيعٍ _____ تَعْبَثُونَ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "ءَامِنِينَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "يَوْمٍ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "أَتَبْنُونَ بِكُلِّ رِيعٍ ءَايَةً _____",
          "answer": "تَعْبَثُونَ",
          "options": [
            "تَعْبَثُونَ",
            "قَالَ",
            "عَلَىٰ",
            "ﲦ"
          ],
          "translation": "amusing yourselves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "129",
      "ayah_key": "26:129",
      "questions": [
        {
          "question_id": 768,
          "question": "_____ مَصَانِعَ لَعَلَّكُمْ تَخْلُدُونَ",
          "answer": "وَتَتَّخِذُونَ",
          "options": [
            "مُعْرِضِينَ",
            "قَالَ",
            "وَتَتَّخِذُونَ",
            "فَوَهَبَ"
          ],
          "translation": "And take for yourselves"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "وَتَتَّخِذُونَ _____ لَعَلَّكُمْ تَخْلُدُونَ",
          "answer": "مَصَانِعَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "مَصَانِعَ",
            "رَسُولَكُمُ",
            "أَرْضِكُم"
          ],
          "translation": "strongholds"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "وَتَتَّخِذُونَ مَصَانِعَ _____ تَخْلُدُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "تَلْقَفُ",
            "رَبِّ",
            "تَنَزَّلَتْ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "that you may"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "وَتَتَّخِذُونَ مَصَانِعَ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَخْلُدُونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "أَنتَ",
            "مُوسَىٰ",
            "تَخْلُدُونَ"
          ],
          "translation": "live forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "130",
      "ayah_key": "26:130",
      "questions": [
        {
          "question_id": 772,
          "question": "_____ بَطَشْتُم بَطَشْتُمْ جَبَّارِينَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "لَهُوَ",
            "وَإِذَا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "وَإِذَا _____ بَطَشْتُمْ جَبَّارِينَ",
          "answer": "بَطَشْتُم",
          "options": [
            "بَطَشْتُم",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "you seize"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "وَإِذَا بَطَشْتُم _____ جَبَّارِينَ",
          "answer": "بَطَشْتُمْ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "أَنۢبَتْنَا",
            "بَطَشْتُمْ",
            "أَجْرٍ"
          ],
          "translation": "you seize"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "وَإِذَا بَطَشْتُم بَطَشْتُمْ _____",
          "answer": "جَبَّارِينَ",
          "options": [
            "ﱙ",
            "ﱦ",
            "ﳓ",
            "جَبَّارِينَ"
          ],
          "translation": "(as) tyrants"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "131",
      "ayah_key": "26:131",
      "questions": [
        {
          "question_id": 776,
          "question": "_____ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "بَشَرٌ",
            "وَجَنَّٰتٍ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ _____ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﰘ",
            "لَفِى",
            "لْـَٔيْكَةِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____",
          "answer": "وَأَطِيعُونِ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "ﰢ",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "and obey me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "132",
      "ayah_key": "26:132",
      "questions": [
        {
          "question_id": 779,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَمَدَّكُم بِمَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "حُكْمًا",
            "تَبْخَسُوا۟",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "And fear"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ _____ أَمَدَّكُم بِمَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَإِنَّكُمْ",
            "لَمَجْنُونٌ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ ٱلَّذِىٓ _____ بِمَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَمَدَّكُم",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَمَدَّكُم",
            "وَمَا",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "has aided you"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ ٱلَّذِىٓ أَمَدَّكُم _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "لَهُوَ",
            "فَقَدْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "with what"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ ٱلَّذِىٓ أَمَدَّكُم بِمَا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "you know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "133",
      "ayah_key": "26:133",
      "questions": [
        {
          "question_id": 784,
          "question": "_____ بِأَنْعَٰمٍ وَبَنِينَ",
          "answer": "أَمَدَّكُم",
          "options": [
            "أَمَدَّكُم",
            "أَثِيمٍ",
            "فَيَقُولُوا۟",
            "لَكَبِيرُكُمُ"
          ],
          "translation": "He has aided you"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "أَمَدَّكُم _____ وَبَنِينَ",
          "answer": "بِأَنْعَٰمٍ",
          "options": [
            "بِأَنْعَٰمٍ",
            "مُّبِينٍ",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "يُكَذِّبُونِ"
          ],
          "translation": "with cattle"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "أَمَدَّكُم بِأَنْعَٰمٍ _____",
          "answer": "وَبَنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُسَحَّرِينَ",
            "وَبَنِينَ",
            "رَبِّ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "and children"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "134",
      "ayah_key": "26:134",
      "questions": [
        {
          "question_id": 787,
          "question": "_____ وَعُيُونٍ",
          "answer": "وَجَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكِ",
            "وَجَنَّٰتٍ",
            "وَأَلْحِقْنِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And gardens"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "وَجَنَّٰتٍ _____",
          "answer": "وَعُيُونٍ",
          "options": [
            "ٱلْجَمْعَانِ",
            "مِنْ",
            "وَعُيُونٍ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "and springs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "135",
      "ayah_key": "26:135",
      "questions": [
        {
          "question_id": 789,
          "question": "_____ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "ﱩ",
            "كِسَفًا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "إِنِّىٓ _____ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "ﱻ",
            "وَٱلْغَاوُۥنَ",
            "ٱلْمُسَحَّرِينَ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "[I] fear"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "إِنِّىٓ أَخَافُ _____ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالِ",
            "ﰸ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ _____ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَإِنَّ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَمِينٌ",
            "يَوْمٍ",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "(of) a Day"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "قَوْمِى",
            "ٱلْأَمِينُ",
            "وَقَوْمِهِۦ",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "136",
      "ayah_key": "26:136",
      "questions": [
        {
          "question_id": 795,
          "question": "_____ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَوَعَظْتَ أَمْ لَمْ تَكُن مِّنَ ٱلْوَٰعِظِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمَسْجُونِينَ",
            "قَالُوا۟",
            "ﱀ",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "قَالُوا۟ _____ عَلَيْنَآ أَوَعَظْتَ أَمْ لَمْ تَكُن مِّنَ ٱلْوَٰعِظِينَ",
          "answer": "سَوَآءٌ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "سَوَآءٌ",
            "وَيَضِيقُ",
            "عَلَيْنَآ"
          ],
          "translation": "(It is) same"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "قَالُوا۟ سَوَآءٌ _____ أَوَعَظْتَ أَمْ لَمْ تَكُن مِّنَ ٱلْوَٰعِظِينَ",
          "answer": "عَلَيْنَآ",
          "options": [
            "أَجْرٍ",
            "عَلَيْنَآ",
            "إِلَىٰ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "قَالُوا۟ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ _____ أَمْ لَمْ تَكُن مِّنَ ٱلْوَٰعِظِينَ",
          "answer": "أَوَعَظْتَ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "ﱉ",
            "أَوَعَظْتَ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "whether you advise"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "قَالُوا۟ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَوَعَظْتَ _____ لَمْ تَكُن مِّنَ ٱلْوَٰعِظِينَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "فَأَلْقَىٰ",
            "لَكُمْ",
            "أَمْ",
            "مُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "قَالُوا۟ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَوَعَظْتَ أَمْ _____ تَكُن مِّنَ ٱلْوَٰعِظِينَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "وَبَيْنَهُمْ",
            "لَمْ",
            "ﳡ",
            "يَخْتَصِمُونَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "قَالُوا۟ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَوَعَظْتَ أَمْ لَمْ _____ مِّنَ ٱلْوَٰعِظِينَ",
          "answer": "تَكُن",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مِن",
            "بَيْنَهُمَآ",
            "تَكُن"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "قَالُوا۟ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَوَعَظْتَ أَمْ لَمْ تَكُن _____ ٱلْوَٰعِظِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ﲾ",
            "مِّنَ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "قَالُوا۟ سَوَآءٌ عَلَيْنَآ أَوَعَظْتَ أَمْ لَمْ تَكُن مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْوَٰعِظِينَ",
          "options": [
            "فَأَهْلَكْنَٰهُمْ",
            "ٱلْوَٰعِظِينَ",
            "ﱡ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "the advisors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "137",
      "ayah_key": "26:137",
      "questions": [
        {
          "question_id": 804,
          "question": "_____ هَٰذَآ إِلَّا خُلُقُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "هُمْ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "إِنْ _____ إِلَّا خُلُقُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَمِينُ",
            "هَٰذَآ",
            "أَمَدَّكُم"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "إِنْ هَٰذَآ _____ خُلُقُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "تَنَزَّلُ",
            "قَالَ",
            "إِلَّا",
            "ﲆ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "إِنْ هَٰذَآ إِلَّا _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "خُلُقُ",
          "options": [
            "سَلَكْنَٰهُ",
            "كَانُوا۟",
            "خُلُقُ",
            "فَٱذْهَبَا"
          ],
          "translation": "(the) custom"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "إِنْ هَٰذَآ إِلَّا خُلُقُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "ﲉ",
            "ﱄ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "138",
      "ayah_key": "26:138",
      "questions": [
        {
          "question_id": 809,
          "question": "_____ نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَبَيْنَهُمْ",
            "وَمَا",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "ﱸ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "وَمَا _____ بِمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "يَهِيمُونَ",
            "كَانَ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "وَمَا نَحْنُ _____",
          "answer": "بِمُعَذَّبِينَ",
          "options": [
            "بِمُعَذَّبِينَ",
            "ﳔ",
            "ﱳ",
            "ﲄ"
          ],
          "translation": "(are) the ones to be punished"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "139",
      "ayah_key": "26:139",
      "questions": [
        {
          "question_id": 812,
          "question": "_____ فَأَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَكَذَّبُوهُ",
          "options": [
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "وَهَٰرُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "ﱤ"
          ],
          "translation": "So they denied him"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَأَهْلَكْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "بِمُعَذَّبِينَ",
            "فَأَهْلَكْنَٰهُمْ",
            "بَٰخِعٌ",
            "ﳁ"
          ],
          "translation": "then We destroyed them"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَهْلَكْنَٰهُمْ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﱊ",
            "وَهُمْ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عِلْمِى",
            "مَّطَرًا",
            "فِى",
            "تَبْخَسُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَأَنتَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "هَٰذَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "يَهْدِينِ",
            "ﲨ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "surely, is a sign"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "وَأَنَّهُمْ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا _____ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "أَوَعَظْتَ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "كَانَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُم",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يُطْعِمُنِى",
            "أَكْثَرُهُم",
            "ٱلْمَشْحُونِ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "مُوسَىٰ",
            "ﲢ",
            "فَإِنْ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "140",
      "ayah_key": "26:140",
      "questions": [
        {
          "question_id": 822,
          "question": "_____ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "ءَاذَنَ",
            "وَلَا",
            "إِذْ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "كُنتَ",
            "ﰼ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَهُوَ",
            "ﱬ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "surely, He"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "أَثِيمٍ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ءَايَةً",
            "تَبْخَسُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "لَفِى",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "141",
      "ayah_key": "26:141",
      "questions": [
        {
          "question_id": 827,
          "question": "_____ ثَمُودُ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "كَذَّبَتْ",
          "options": [
            "كَذَّبَتْ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "فَيَأْخُذَكُمْ"
          ],
          "translation": "Denied"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "كَذَّبَتْ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "ثَمُودُ",
          "options": [
            "بَرِىٓءٌ",
            "هُودٌ",
            "ثَمُودُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "Thamud"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "كَذَّبَتْ ثَمُودُ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "قَرْيَةٍ",
            "زَوْجٍ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "142",
      "ayah_key": "26:142",
      "questions": [
        {
          "question_id": 830,
          "question": "_____ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ صَٰلِحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "عَجُوزًا",
            "إِذْ",
            "بِقَلْبٍ",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "إِذْ _____ لَهُمْ أَخُوهُمْ صَٰلِحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يَخْتَصِمُونَ",
            "لَهُوَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ أَخُوهُمْ صَٰلِحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱلْمَرْجُومِينَ",
            "لَهُمْ",
            "مُّجْتَمِعُونَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ _____ صَٰلِحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَخُوهُمْ",
          "options": [
            "فَيَأْخُذَكُمْ",
            "سَلَكْنَٰهُ",
            "ﲱ",
            "أَخُوهُمْ"
          ],
          "translation": "their brother"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ _____ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "صَٰلِحٌ",
          "options": [
            "صَٰلِحٌ",
            "تَبْخَسُوا۟",
            "نَّظُنُّكَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "Salih"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ صَٰلِحٌ _____ تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "ﳜ",
            "أَلَا",
            "يَسْتَعْجِلُونَ"
          ],
          "translation": "Will not"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ صَٰلِحٌ أَلَا _____",
          "answer": "تَتَّقُونَ",
          "options": [
            "ٱلْجَمْعَانِ",
            "ﰜ",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "you fear (Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "143",
      "ayah_key": "26:143",
      "questions": [
        {
          "question_id": 837,
          "question": "_____ لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "عُمُرِكَ",
            "فَأَوْحَيْنَآ",
            "سَٰجِدِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "إِنِّى _____ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "لَكُمْ",
            "تَقُومُ",
            "وَعُيُونٍ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "إِنِّى لَكُمْ _____ أَمِينٌ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "وَمَا",
            "يُبْعَثُونَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "إِنِّى لَكُمْ رَسُولٌ _____",
          "answer": "أَمِينٌ",
          "options": [
            "أَمِينٌ",
            "بَٰخِعٌ",
            "فَنَظَلُّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "trustworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "144",
      "ayah_key": "26:144",
      "questions": [
        {
          "question_id": 841,
          "question": "_____ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "كُنتَ",
            "تَتَّقُونَ",
            "فَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ _____ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "ثُعْبَانٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____",
          "answer": "وَأَطِيعُونِ",
          "options": [
            "يَغْفِرَ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "وَرَبُّ",
            "لِأَبِيهِ"
          ],
          "translation": "and obey me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "145",
      "ayah_key": "26:145",
      "questions": [
        {
          "question_id": 844,
          "question": "_____ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "ﲦ",
            "أَتَى",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَمَآ _____ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَسْـَٔلُكُمْ",
          "options": [
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "مُحْدَثٍ",
            "إِلَّا",
            "ﳜ"
          ],
          "translation": "I ask you"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ _____ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ﲺ",
            "عَلَيْهِ",
            "رَبَّكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ _____ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ﱯ",
            "مَا",
            "مِنْ",
            "تَخْلُدُونَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ _____ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَجْرٍ",
          "options": [
            "كَذَّبَتْ",
            "يَنۢبَغِى",
            "أَجْرٍ",
            "وَبَنِينَ"
          ],
          "translation": "payment"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ _____ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "يَضُرُّونَ",
            "مِنَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ _____ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَجْرِىَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "لَكُمْ",
            "أَجْرِىَ",
            "ٱلسَّمْعَ"
          ],
          "translation": "(is) my payment"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ _____ عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "تَمَسُّوهَا",
            "تَلْقَفُ",
            "ﳚ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أَخُوهُمْ",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "أَغْرَقْنَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ﰍ",
            "وَلَا",
            "وَأَنذِرْ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلَّتِى",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "146",
      "ayah_key": "26:146",
      "questions": [
        {
          "question_id": 855,
          "question": "_____ فِى مَا هَٰهُنَآ ءَامِنِينَ",
          "answer": "أَتُتْرَكُونَ",
          "options": [
            "تَعْثَوْا۟",
            "أَتُتْرَكُونَ",
            "إِن",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "Will you be left"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "أَتُتْرَكُونَ _____ مَا هَٰهُنَآ ءَامِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ءَامِنِينَ",
            "سَحَّارٍ",
            "نَاقَةٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "أَتُتْرَكُونَ فِى _____ هَٰهُنَآ ءَامِنِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "مَا",
            "كَرَّةً",
            "يَرَوُا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "أَتُتْرَكُونَ فِى مَا _____ ءَامِنِينَ",
          "answer": "هَٰهُنَآ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "هَٰهُنَآ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "ﱔ"
          ],
          "translation": "(is) here"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "أَتُتْرَكُونَ فِى مَا هَٰهُنَآ _____",
          "answer": "ءَامِنِينَ",
          "options": [
            "ءَامِنِينَ",
            "ﳃ",
            "ﳗ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "secure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "147",
      "ayah_key": "26:147",
      "questions": [
        {
          "question_id": 860,
          "question": "_____ جَنَّٰتٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلدِّينِ",
            "كُنَّا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "فِى _____ وَعُيُونٍ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "gardens"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "فِى جَنَّٰتٍ _____",
          "answer": "وَعُيُونٍ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يَٰنُوحُ",
            "وَعُيُونٍ",
            "ٱلْأَقْدَمُونَ"
          ],
          "translation": "and springs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "148",
      "ayah_key": "26:148",
      "questions": [
        {
          "question_id": 863,
          "question": "_____ وَنَخْلٍ طَلْعُهَا هَضِيمٌ",
          "answer": "وَزُرُوعٍ",
          "options": [
            "وَأَمْطَرْنَا",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "خَلَقَنِى",
            "وَزُرُوعٍ"
          ],
          "translation": "And cornfields"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "وَزُرُوعٍ _____ طَلْعُهَا هَضِيمٌ",
          "answer": "وَنَخْلٍ",
          "options": [
            "خَطَٰيَٰنَآ",
            "وَنَخْلٍ",
            "وَإِنَّكُمْ",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "and date-palms"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "وَزُرُوعٍ وَنَخْلٍ _____ هَضِيمٌ",
          "answer": "طَلْعُهَا",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُم",
            "ﰋ",
            "طَلْعُهَا",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "its spadix"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "وَزُرُوعٍ وَنَخْلٍ طَلْعُهَا _____",
          "answer": "هَضِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينِ",
            "وَأَنَّهُمْ",
            "هَضِيمٌ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "soft"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "149",
      "ayah_key": "26:149",
      "questions": [
        {
          "question_id": 867,
          "question": "_____ مِنَ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا فَٰرِهِينَ",
          "answer": "وَتَنْحِتُونَ",
          "options": [
            "وَتَنْحِتُونَ",
            "حَوْلَهُۥٓ",
            "أَمِينٌ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "And you carve"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "وَتَنْحِتُونَ _____ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا فَٰرِهِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "فِى",
            "مِنَ",
            "يُحْيِينِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "وَتَنْحِتُونَ مِنَ _____ بُيُوتًا فَٰرِهِينَ",
          "answer": "ٱلْجِبَالِ",
          "options": [
            "بَطَشْتُم",
            "مِمَّا",
            "مَّتَّعْنَٰهُمْ",
            "ٱلْجِبَالِ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "وَتَنْحِتُونَ مِنَ ٱلْجِبَالِ _____ فَٰرِهِينَ",
          "answer": "بُيُوتًا",
          "options": [
            "بُيُوتًا",
            "تَتَّقُونَ",
            "وَهُمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "houses"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "وَتَنْحِتُونَ مِنَ ٱلْجِبَالِ بُيُوتًا _____",
          "answer": "فَٰرِهِينَ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "فَٰرِهِينَ",
            "يَكُن",
            "ﱹ"
          ],
          "translation": "skillfully"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "150",
      "ayah_key": "26:150",
      "questions": [
        {
          "question_id": 872,
          "question": "_____ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَءَايَةً",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ _____ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱللَّهَ",
            "رَبَّكَ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____",
          "answer": "وَأَطِيعُونِ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "يُصْلِحُونَ",
            "وَٱلشُّعَرَآءُ"
          ],
          "translation": "and obey me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "151",
      "ayah_key": "26:151",
      "questions": [
        {
          "question_id": 875,
          "question": "_____ تُطِيعُوٓا۟ أَمْرَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَلَا",
            "قَالُوٓا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "وَلَا _____ أَمْرَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "تُطِيعُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰧ",
            "عَلَيْهِ",
            "هُمُ",
            "تُطِيعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "obey"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "وَلَا تُطِيعُوٓا۟ _____ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "أَمْرَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "أَمْرَ",
            "أَغْرَقْنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(the) command"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "وَلَا تُطِيعُوٓا۟ أَمْرَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "يَغْفِرَ",
            "ﱺ"
          ],
          "translation": "(of) the transgressors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "152",
      "ayah_key": "26:152",
      "questions": [
        {
          "question_id": 879,
          "question": "_____ يُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "خِفْتُكُمْ",
            "وَتَذَرُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
          "answer": "يُفْسِدُونَ",
          "options": [
            "عَلَىَّ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "يُفْسِدُونَ",
            "وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "spread corruption"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُفْسِدُونَ _____ ٱلْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "كَٱلطَّوْدِ",
            "ٱلْمُسَحَّرِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُفْسِدُونَ فِى _____ وَلَا يُصْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "مَا",
            "ﲜ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ يُصْلِحُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَهُوَ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا _____",
          "answer": "يُصْلِحُونَ",
          "options": [
            "بِأَنْعَٰمٍ",
            "وَمَا",
            "يُصْلِحُونَ",
            "سَوَآءٌ"
          ],
          "translation": "reform"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "153",
      "ayah_key": "26:153",
      "questions": [
        {
          "question_id": 885,
          "question": "_____ إِنَّمَآ أَنتَ مِنَ ٱلْمُسَحَّرِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ أَنتَ مِنَ ٱلْمُسَحَّرِينَ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "تَلْقَفُ",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "أَخَافُ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ _____ مِنَ ٱلْمُسَحَّرِينَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "أَنتَ",
            "ٱلْقَالِينَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ _____ ٱلْمُسَحَّرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "عَرَبِىٍّ",
            "ﲟ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "(are) of"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسَحَّرِينَ",
          "options": [
            "لِّىٓ",
            "ٱلْمُسَحَّرِينَ",
            "ﰄ",
            "يَنطَلِقُ"
          ],
          "translation": "those bewitched"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "154",
      "ayah_key": "26:154",
      "questions": [
        {
          "question_id": 890,
          "question": "_____ أَنتَ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا فَأْتِ بِـَٔايَةٍ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "قَوْمِى",
            "عَلَيْهِ",
            "مَآ",
            "عُلَمَٰٓؤُا۟"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "مَآ _____ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا فَأْتِ بِـَٔايَةٍ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "إِلَّا",
            "عَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "مَآ أَنتَ _____ بَشَرٌ مِّثْلُنَا فَأْتِ بِـَٔايَةٍ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُم",
            "إِلَّا",
            "ﱇ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "(are) except"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "مَآ أَنتَ إِلَّا _____ مِّثْلُنَا فَأْتِ بِـَٔايَةٍ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "بَشَرٌ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "بَشَرٌ",
            "كَانُوا۟",
            "فَأَرْسَلَ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "مَآ أَنتَ إِلَّا بَشَرٌ _____ فَأْتِ بِـَٔايَةٍ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مِّثْلُنَا",
          "options": [
            "يَسْتَعْجِلُونَ",
            "مِّثْلُنَا",
            "ﲾ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "like us"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "مَآ أَنتَ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا _____ بِـَٔايَةٍ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "فَأْتِ",
          "options": [
            "يُمَتَّعُونَ",
            "فَأْتِ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "وَقِيلَ"
          ],
          "translation": "so bring"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "مَآ أَنتَ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا فَأْتِ _____ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَةٍ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "قَالَ",
            "بِـَٔايَةٍ"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "مَآ أَنتَ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا فَأْتِ بِـَٔايَةٍ _____ كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "تَرَٰٓءَا",
            "إِن",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "مَآ أَنتَ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا فَأْتِ بِـَٔايَةٍ إِن _____ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "فَقُلْ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "مَآ أَنتَ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا فَأْتِ بِـَٔايَةٍ إِن كُنتَ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "مِنَ",
            "وَزُرُوعٍ"
          ],
          "translation": "(are) of"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "مَآ أَنتَ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا فَأْتِ بِـَٔايَةٍ إِن كُنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "بِـَٔايَةٍ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "مِنَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "the truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "155",
      "ayah_key": "26:155",
      "questions": [
        {
          "question_id": 901,
          "question": "_____ هَٰذِهِۦ نَاقَةٌ لَّهَا شِرْبٌ وَلَكُمْ شِرْبُ يَوْمٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "قَالَ",
            "ﲔ",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "قَالَ _____ نَاقَةٌ لَّهَا شِرْبٌ وَلَكُمْ شِرْبُ يَوْمٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "هَٰذِهِۦ",
          "options": [
            "لِأَبِيهِ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "ﲍ",
            "ﲔ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "قَالَ هَٰذِهِۦ _____ لَّهَا شِرْبٌ وَلَكُمْ شِرْبُ يَوْمٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "نَاقَةٌ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِلَّا",
            "فَمَا",
            "نَاقَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) a she-camel"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "قَالَ هَٰذِهِۦ نَاقَةٌ _____ شِرْبٌ وَلَكُمْ شِرْبُ يَوْمٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "لَّهَا",
          "options": [
            "لَّهَا",
            "فِى",
            "رَسُولٌ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "For her"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "قَالَ هَٰذِهِۦ نَاقَةٌ لَّهَا _____ وَلَكُمْ شِرْبُ يَوْمٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "شِرْبٌ",
          "options": [
            "شِرْبٌ",
            "بِهِۦٓ",
            "تَلْقَفُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is a share of) drink"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "قَالَ هَٰذِهِۦ نَاقَةٌ لَّهَا شِرْبٌ _____ شِرْبُ يَوْمٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "وَلَكُمْ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ﲥ",
            "وَلَكُمْ",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "and for you"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "قَالَ هَٰذِهِۦ نَاقَةٌ لَّهَا شِرْبٌ وَلَكُمْ _____ يَوْمٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "شِرْبُ",
          "options": [
            "بِأَنْعَٰمٍ",
            "تَمَسُّوهَا",
            "شِرْبُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(is a share of) drink"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "قَالَ هَٰذِهِۦ نَاقَةٌ لَّهَا شِرْبٌ وَلَكُمْ شِرْبُ _____ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ظُلِمُوا۟",
            "يَوْمٍ",
            "ﲁ"
          ],
          "translation": "(on) a day"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "قَالَ هَٰذِهِۦ نَاقَةٌ لَّهَا شِرْبٌ وَلَكُمْ شِرْبُ يَوْمٍ _____",
          "answer": "مَّعْلُومٍ",
          "options": [
            "جَبَّارِينَ",
            "مَّعْلُومٍ",
            "ﰟ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "known"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "156",
      "ayah_key": "26:156",
      "questions": [
        {
          "question_id": 910,
          "question": "_____ تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "نُوحٌ",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "وَلَا _____ بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "تَمَسُّوهَا",
          "options": [
            "أَمَدَّكُم",
            "أَجْمَعِينَ",
            "تَمَسُّوهَا",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "touch her"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "وَلَا تَمَسُّوهَا _____ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "بِسُوٓءٍ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "بِسُوٓءٍ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with harm"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ _____ عَذَابُ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "فَيَأْخُذَكُمْ",
          "options": [
            "فَيَأْخُذَكُمْ",
            "نَذِيرٌ",
            "عُمُرِكَ",
            "وَزِنُوا۟"
          ],
          "translation": "lest seize you"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ _____ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَذَابُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عَذَابُ",
            "إِلَّا",
            "لِسَانِى"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابُ _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِى",
            "رَبَّ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(of) a Day"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابُ يَوْمٍ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "ﲓ",
            "لَكَ",
            "نَبَأَ"
          ],
          "translation": "Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "157",
      "ayah_key": "26:157",
      "questions": [
        {
          "question_id": 917,
          "question": "_____ فَأَصْبَحُوا۟ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "فَعَقَرُوهَا",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "ﰼ",
            "فَعَقَرُوهَا",
            "ٱلسَّمْعِ"
          ],
          "translation": "But they hamstrung her"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "فَعَقَرُوهَا _____ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "فَأَصْبَحُوا۟",
          "options": [
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "كُنتُمْ",
            "ﲷ",
            "لُوطٌ"
          ],
          "translation": "then they became"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "فَعَقَرُوهَا فَأَصْبَحُوا۟ _____",
          "answer": "نَٰدِمِينَ",
          "options": [
            "نَٰدِمِينَ",
            "ﱼ",
            "ﳂ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "regretful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "158",
      "ayah_key": "26:158",
      "questions": [
        {
          "question_id": 920,
          "question": "_____ ٱلْعَذَابُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَأَخَذَهُمُ",
          "options": [
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﱪ",
            "أَشْيَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "So seized them"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "فَأَخَذَهُمُ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "أَوْفُوا۟",
            "كُنَّا",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "رِيعٍ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "فَأَخَذَهُمُ ٱلْعَذَابُ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "عَنْهُم",
            "تَسْتَمِعُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "فَأَخَذَهُمُ ٱلْعَذَابُ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَذَّبُونِ",
            "وَإِذْ",
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "فَأَخَذَهُمُ ٱلْعَذَابُ إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "مُّبِينٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "فَأَخَذَهُمُ ٱلْعَذَابُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "إِنَّ",
            "نَحْنُ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "surely is a sign"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "فَأَخَذَهُمُ ٱلْعَذَابُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "وَعُيُونٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "فَأَخَذَهُمُ ٱلْعَذَابُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا _____ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "تَبْخَسُوا۟",
            "شِرْبُ",
            "وَفَعَلْتَ"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "فَأَخَذَهُمُ ٱلْعَذَابُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُم",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "أَلَمْ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "فَأَخَذَهُمُ ٱلْعَذَابُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "وَٱلَّذِى",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "159",
      "ayah_key": "26:159",
      "questions": [
        {
          "question_id": 930,
          "question": "_____ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "ﰂ",
            "تَنَزَّلُ",
            "فَأَخَذَهُمُ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "يَوْمَ",
            "أَرْجِهْ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "لَشِرْذِمَةٌ",
            "وَمَا",
            "عَادُونَ",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "surely He"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "بِرَبِّ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "مِنۢ",
            "كُلِّ",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "160",
      "ayah_key": "26:160",
      "questions": [
        {
          "question_id": 935,
          "question": "_____ قَوْمُ لُوطٍ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "كَذَّبَتْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "كَذَّبَتْ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "Denied"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "كَذَّبَتْ _____ لُوطٍ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "قَوْمُ",
          "options": [
            "قَوْمُ",
            "هَٰهُنَآ",
            "أَلَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "كَذَّبَتْ قَوْمُ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "لُوطٍ",
          "options": [
            "تَعْثَوْا۟",
            "لُوطٍ",
            "فَقَرَأَهُۥ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(of) Lut"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "كَذَّبَتْ قَوْمُ لُوطٍ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "فَتَكُونَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "عَرَبِىٍّ",
            "يَنصُرُونَكُمْ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "161",
      "ayah_key": "26:161",
      "questions": [
        {
          "question_id": 939,
          "question": "_____ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ لُوطٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "أَفَبِعَذَابِنَا",
            "مِمَّا",
            "بُيُوتًا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "إِذْ _____ لَهُمْ أَخُوهُمْ لُوطٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "بِمَا",
            "يَوْمَ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ أَخُوهُمْ لُوطٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ﱺ",
            "إِنِّى",
            "يَشْعُرُونَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ _____ لُوطٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَخُوهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُسَحَّرِينَ",
            "أَنِ",
            "إِنَّا",
            "أَخُوهُمْ"
          ],
          "translation": "their brother"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ _____ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "لُوطٌ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "رَبِّ",
            "لُوطٌ",
            "ﲝ"
          ],
          "translation": "Lut"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ لُوطٌ _____ تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "أَلَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Will not"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ لُوطٌ أَلَا _____",
          "answer": "تَتَّقُونَ",
          "options": [
            "ﳂ",
            "تَتَّقُونَ",
            "ٱلْمُسْتَقِيمِ",
            "بَيْنَهُمَآ"
          ],
          "translation": "you fear (Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "162",
      "ayah_key": "26:162",
      "questions": [
        {
          "question_id": 946,
          "question": "_____ لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "فَٰرِهِينَ",
            "إِلَّا",
            "إِنِّى",
            "وَأَهْلِى"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "إِنِّى _____ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ﳙ",
            "وَٱجْعَلْنِى",
            "لَكُمْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "إِنِّى لَكُمْ _____ أَمِينٌ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "عَلَىَّ",
            "مَّعَهُۥٓ",
            "رَسُولٌ",
            "فَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "إِنِّى لَكُمْ رَسُولٌ _____",
          "answer": "أَمِينٌ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَّمْ",
            "أَمِينٌ",
            "ٱلْأَقْرَبِينَ"
          ],
          "translation": "trustworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "163",
      "ayah_key": "26:163",
      "questions": [
        {
          "question_id": 950,
          "question": "_____ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "لَكُمْ",
            "أَجْرِىَ"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ _____ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَنَظَلُّ",
            "بِأَنْعَٰمٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____",
          "answer": "وَأَطِيعُونِ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "وَأَطِيعُونِ"
          ],
          "translation": "and obey me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "164",
      "ayah_key": "26:164",
      "questions": [
        {
          "question_id": 953,
          "question": "_____ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "سَلِيمٍ",
            "أَن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "وَمَآ _____ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَسْـَٔلُكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "عُمُرِكَ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "سَحَّارٍ"
          ],
          "translation": "I ask you"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ _____ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "أَجْرٍ",
            "عَلَيْهِ",
            "ﱘ",
            "مَّعَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ _____ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَنَّ",
            "رَبَّكَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ _____ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَجْرٍ",
          "options": [
            "أَجْرٍ",
            "بِٱلصَّٰلِحِينَ",
            "إِنْ",
            "فِينَا"
          ],
          "translation": "payment"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ _____ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "بِعِبَادِىٓ",
            "فِى",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ _____ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَجْرِىَ",
          "options": [
            "وَٱنتَصَرُوا۟",
            "أَجْرِىَ",
            "لِسَانَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) my payment"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ _____ عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "بِلِسَانٍ",
            "عَادُونَ",
            "سَوَآءٌ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "فَكَانَ",
            "إِن",
            "عَلَىٰ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "وَكُنُوزٍ",
            "لَكُمْ",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "كَانُوا۟",
            "فَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "165",
      "ayah_key": "26:165",
      "questions": [
        {
          "question_id": 964,
          "question": "_____ ٱلذُّكْرَانَ مِنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَتَأْتُونَ",
          "options": [
            "إِبْلِيسَ",
            "أَتَأْتُونَ",
            "مِنَ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "Do you approach"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "أَتَأْتُونَ _____ مِنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلذُّكْرَانَ",
          "options": [
            "مُّشْرِقِينَ",
            "ٱلذُّكْرَانَ",
            "لَهَا",
            "فَأَصْبَحُوا۟"
          ],
          "translation": "the males"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "أَتَأْتُونَ ٱلذُّكْرَانَ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "أَفَرَءَيْتُم",
            "وَمَن",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "أَتَأْتُونَ ٱلذُّكْرَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "وَزِنُوا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "كَانَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "166",
      "ayah_key": "26:166",
      "questions": [
        {
          "question_id": 968,
          "question": "_____ مَا خَلَقَ لَكُمْ رَبُّكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ عَادُونَ",
          "answer": "وَتَذَرُونَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "وَتَذَرُونَ",
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "وَجُنُودُ"
          ],
          "translation": "And you leave"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "وَتَذَرُونَ _____ خَلَقَ لَكُمْ رَبُّكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ عَادُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلسِّحْرَ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "ﱲ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "وَتَذَرُونَ مَا _____ لَكُمْ رَبُّكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ عَادُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَىٰ",
            "خَلَقَ",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "وَتَذَرُونَ مَا خَلَقَ _____ رَبُّكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ عَادُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "وَمَن",
            "لَكُمْ",
            "ﲅ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "وَتَذَرُونَ مَا خَلَقَ لَكُمْ _____ مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ عَادُونَ",
          "answer": "رَبُّكُم",
          "options": [
            "عَذَابُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "رَبُّكُم",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "وَتَذَرُونَ مَا خَلَقَ لَكُمْ رَبُّكُم _____ أَزْوَٰجِكُم بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ عَادُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "أَيْدِيَكُمْ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْأَمِينُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "وَتَذَرُونَ مَا خَلَقَ لَكُمْ رَبُّكُم مِّنْ _____ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ عَادُونَ",
          "answer": "أَزْوَٰجِكُم",
          "options": [
            "أَزْوَٰجِكُم",
            "مِّمَّا",
            "أَئِنَّ",
            "ٱتَّخَذْتَ"
          ],
          "translation": "your mates"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "وَتَذَرُونَ مَا خَلَقَ لَكُمْ رَبُّكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم _____ أَنتُمْ قَوْمٌ عَادُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "غَيْرِى",
            "بَلْ",
            "لَمَعْزُولُونَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "وَتَذَرُونَ مَا خَلَقَ لَكُمْ رَبُّكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَلْ _____ قَوْمٌ عَادُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "وَتَذَرُونَ مَا خَلَقَ لَكُمْ رَبُّكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَلْ أَنتُمْ _____ عَادُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "ﱥ",
            "ﰃ",
            "قَوْمٌ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "وَتَذَرُونَ مَا خَلَقَ لَكُمْ رَبُّكُم مِّنْ أَزْوَٰجِكُم بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ _____",
          "answer": "عَادُونَ",
          "options": [
            "عَادُونَ",
            "وَمَآ",
            "بِشَىْءٍ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "transgressing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "167",
      "ayah_key": "26:167",
      "questions": [
        {
          "question_id": 979,
          "question": "_____ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ يَٰلُوطُ لَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُخْرَجِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "تَلْقَفُ",
            "مُنقَلَبٍ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "قَالُوا۟ _____ لَّمْ تَنتَهِ يَٰلُوطُ لَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُخْرَجِينَ",
          "answer": "لَئِن",
          "options": [
            "أَنُؤْمِنُ",
            "رَبُّ",
            "لَئِن",
            "جِئْتُكَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِن _____ تَنتَهِ يَٰلُوطُ لَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُخْرَجِينَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "قُلُوبِ",
            "ذِكْرَىٰ",
            "لَّمْ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ _____ يَٰلُوطُ لَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُخْرَجِينَ",
          "answer": "تَنتَهِ",
          "options": [
            "طسٓمٓ",
            "تَنتَهِ",
            "لَمُدْرَكُونَ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "you desist"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ _____ لَتَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُخْرَجِينَ",
          "answer": "يَٰلُوطُ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "أَجْرٍ",
            "كَانُوا۟",
            "يَٰلُوطُ"
          ],
          "translation": "O Lut"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ يَٰلُوطُ _____ مِنَ ٱلْمُخْرَجِينَ",
          "answer": "لَتَكُونَنَّ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "وَنَزَعَ",
            "لَتَكُونَنَّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Surely, you will be"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ يَٰلُوطُ لَتَكُونَنَّ _____ ٱلْمُخْرَجِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﲼ",
            "فَٰرِهِينَ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِن لَّمْ تَنتَهِ يَٰلُوطُ لَتَكُونَنَّ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُخْرَجِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُخْرَجِينَ",
            "أَغْنَىٰ",
            "وَعُيُونٍ",
            "ٱلسَّمِيعُ"
          ],
          "translation": "the ones driven out"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "168",
      "ayah_key": "26:168",
      "questions": [
        {
          "question_id": 987,
          "question": "_____ إِنِّى لِعَمَلِكُم مِّنَ ٱلْقَالِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﱘ",
            "وَإِنَّ",
            "عَبَّدتَّ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "قَالَ _____ لِعَمَلِكُم مِّنَ ٱلْقَالِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "وَيَسْقِينِ",
            "رَبِّ",
            "إِنِّى",
            "فَٱذْهَبَا"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "قَالَ إِنِّى _____ مِّنَ ٱلْقَالِينَ",
          "answer": "لِعَمَلِكُم",
          "options": [
            "يُمِيتُنِى",
            "يَقْتُلُونِ",
            "ﰁ",
            "لِعَمَلِكُم"
          ],
          "translation": "(of) your deed"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "قَالَ إِنِّى لِعَمَلِكُم _____ ٱلْقَالِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "مِّنَ",
            "هَلْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "قَالَ إِنِّى لِعَمَلِكُم مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْقَالِينَ",
          "options": [
            "ٱلْقَالِينَ",
            "عَلَيْهِم",
            "لَهُوَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "those who detest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "169",
      "ayah_key": "26:169",
      "questions": [
        {
          "question_id": 992,
          "question": "_____ نَجِّنِى وَأَهْلِى مِمَّا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "إِلَىٰ",
            "رَبِّ",
            "ﲡ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "رَبِّ _____ وَأَهْلِى مِمَّا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "نَجِّنِى",
          "options": [
            "مَالٌ",
            "بِهِ",
            "لَهُوَ",
            "نَجِّنِى"
          ],
          "translation": "Save me"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "رَبِّ نَجِّنِى _____ مِمَّا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَأَهْلِى",
          "options": [
            "وَأَهْلِى",
            "ٱلْءَاخَرِينَ",
            "فِى",
            "تَشْعُرُونَ"
          ],
          "translation": "and my family"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "رَبِّ نَجِّنِى وَأَهْلِى _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "ﲧ",
            "ﳡ",
            "مُّوقِنِينَ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "رَبِّ نَجِّنِى وَأَهْلِى مِمَّا _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "يَوْمٍ",
            "مَالٌ",
            "لِأَبِيهِ"
          ],
          "translation": "they do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "170",
      "ayah_key": "26:170",
      "questions": [
        {
          "question_id": 997,
          "question": "_____ وَأَهْلَهُۥٓ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "فَنَجَّيْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَأَنذِرْ",
            "هِىَ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "فَنَجَّيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "So We saved him"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "فَنَجَّيْنَٰهُ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَأَهْلَهُۥٓ",
          "options": [
            "وَأَهْلَهُۥٓ",
            "ٱلْمُسْتَقِيمِ",
            "رَبِّ",
            "وَٱخْفِضْ"
          ],
          "translation": "and his family"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "فَنَجَّيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥٓ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "تَمَسُّوهَا",
            "أَجْمَعِينَ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "171",
      "ayah_key": "26:171",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "_____ عَجُوزًا فِى ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "لِمِيقَٰتِ",
            "ﱫ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "إِلَّا _____ فِى ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "عَجُوزًا",
          "options": [
            "بَلْ",
            "عَجُوزًا",
            "لَفِى",
            "نَجِّنِى"
          ],
          "translation": "an old woman"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "إِلَّا عَجُوزًا _____ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بَطَشْتُمْ",
            "كَرِيمٍ",
            "فِى",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(was) among"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "إِلَّا عَجُوزًا فِى _____",
          "answer": "ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "وَٱلَّذِى",
            "يَضُرُّونَ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "those who remained behind"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "172",
      "ayah_key": "26:172",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "_____ دَمَّرْنَا ٱلْءَاخَرِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ثُمَّ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱلْءَاخَرِينَ",
          "answer": "دَمَّرْنَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "دَمَّرْنَا",
            "غَيْرِى",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "ثُمَّ دَمَّرْنَا _____",
          "answer": "ٱلْءَاخَرِينَ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَا",
            "ٱلْءَاخَرِينَ",
            "ٱلْمَرْجُومِينَ",
            "صَدِيقٍ"
          ],
          "translation": "the others"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "173",
      "ayah_key": "26:173",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "_____ عَلَيْهِم مَّطَرًا فَسَآءَ مَطَرُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "وَأَمْطَرْنَا",
          "options": [
            "وَأَمْطَرْنَا",
            "قَالَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَكْثَرُهُم"
          ],
          "translation": "And We rained"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا _____ مَّطَرًا فَسَآءَ مَطَرُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "كَرَّةً",
            "بُيُوتًا",
            "عَنْهُم",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِم _____ فَسَآءَ مَطَرُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "مَّطَرًا",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "عَلَىٰ",
            "إِنَّ",
            "مَّطَرًا"
          ],
          "translation": "a rain"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِم مَّطَرًا _____ مَطَرُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "فَسَآءَ",
          "options": [
            "ﲢ",
            "فَسَآءَ",
            "ﱍ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "and evil was"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِم مَّطَرًا فَسَآءَ _____ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "مَطَرُ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَآ",
            "مَطَرُ",
            "إِنِّى",
            "وَأَخَاهُ"
          ],
          "translation": "(was) the rain"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِم مَّطَرًا فَسَآءَ مَطَرُ _____",
          "answer": "ٱلْمُنذَرِينَ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "جَنَّةِ",
            "ٱلْمُنذَرِينَ",
            "وَٱلْمَغْرِبِ"
          ],
          "translation": "(on) those who were warned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "174",
      "ayah_key": "26:174",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "_____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﱍ",
            "لَنَا",
            "تَمُنُّهَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰀ",
            "لَهُوَ",
            "نَعْبُدُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ﲜ",
            "ذَٰلِكَ",
            "تَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "وَمَن",
            "لَءَايَةً",
            "فِرْقٍ",
            "عَصَاهُ"
          ],
          "translation": "surely is a sign"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "قَالُوٓا۟",
            "وَمَا",
            "أَجْرِىَ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا _____ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ﱢ",
            "مِنْ",
            "وَإِن",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُم",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُم",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "مِنَ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "ٱلْمَدَآئِنِ",
            "لَفِى",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "175",
      "ayah_key": "26:175",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "_____ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَسَيَعْلَمُ",
            "سَٰجِدِينَ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "يَأْتُوكَ",
            "رَبَّكَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "لَعَلَّنَا",
            "ﲴ",
            "لَهُوَ",
            "فَنَظَلُّ"
          ],
          "translation": "surely, He"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "تَنتَهِ",
            "إِنِّى",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "ثُعْبَانٌ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "176",
      "ayah_key": "26:176",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "_____ أَصْحَٰبُ لْـَٔيْكَةِ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "كَذَّبَ",
            "ﰏ",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "Denied"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "كَذَّبَ _____ لْـَٔيْكَةِ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "سَوَآءٌ",
            "ﰄ",
            "قُلُوبِ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "كَذَّبَ أَصْحَٰبُ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "لْـَٔيْكَةِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "لْـَٔيْكَةِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of the) Wood"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "كَذَّبَ أَصْحَٰبُ لْـَٔيْكَةِ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ﲺ",
            "لَعَلَّكَ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "177",
      "ayah_key": "26:177",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "_____ قَالَ لَهُمْ شُعَيْبٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "قَالُوا۟",
            "إِذْ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "إِذْ _____ لَهُمْ شُعَيْبٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "قَالَ",
            "لَمَعْزُولُونَ",
            "فَلَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ شُعَيْبٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "ٱلْقَالِينَ",
            "لَهُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ _____ أَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "شُعَيْبٌ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "شُعَيْبٌ",
            "مَن",
            "عَصَوْكَ"
          ],
          "translation": "Shuaib"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ شُعَيْبٌ _____ تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "ٱلذُّكْرَانَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "رَبُّكُمْ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "Will not"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "إِذْ قَالَ لَهُمْ شُعَيْبٌ أَلَا _____",
          "answer": "تَتَّقُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمَرْجُومِينَ",
            "تَتَّقُونَ",
            "يَتَّبِعُهُمُ",
            "ﳂ"
          ],
          "translation": "you fear (Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "178",
      "ayah_key": "26:178",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "_____ لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "يَنصُرُونَكُمْ",
            "إِنِّى",
            "ﱔ"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "إِنِّى _____ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَٱبْعَثْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "إِنِّى لَكُمْ _____ أَمِينٌ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "تَنتَهِ",
            "مُّلْقُونَ",
            "عَذَابَ",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "إِنِّى لَكُمْ رَسُولٌ _____",
          "answer": "أَمِينٌ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَئِنِ",
            "أَوَلَمْ",
            "أَمِينٌ"
          ],
          "translation": "trustworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "179",
      "ayah_key": "26:179",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "_____ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُخْسِرِينَ",
            "ﲤ",
            "مِّنَ",
            "فَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ _____ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "نُرَبِّكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "هَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____",
          "answer": "وَأَطِيعُونِ",
          "options": [
            "فَٱنفَلَقَ",
            "ٱلسَّٰجِدِينَ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "رَبَّ"
          ],
          "translation": "and obey me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "180",
      "ayah_key": "26:180",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "_____ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "مُعْرِضِينَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "وَمَآ",
            "يَنصُرُونَكُمْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "وَمَآ _____ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَسْـَٔلُكُمْ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "مَعَنَا",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "I ask (of) you"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ _____ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "مُؤْمِنِينَ",
            "أَلَا",
            "إِنَّ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ _____ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "إِن",
            "مِنْ",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ _____ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَجْرٍ",
          "options": [
            "أَجْرٍ",
            "إِذْ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "payment"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ _____ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "عُلَمَٰٓؤُا۟",
            "وَإِذَا",
            "ﲗ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ _____ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَجْرِىَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "أَجْرِىَ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "(is) my payment"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ _____ عَلَىٰ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰛ",
            "مَّطَرًا",
            "بَشَرٌ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مِنْ",
            "ﲭ",
            "لَئِنِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "وَمَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "فَٱذْهَبَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﱾ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "181",
      "ayah_key": "26:181",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "_____ ٱلْكَيْلَ وَلَا تَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُخْسِرِينَ",
          "answer": "أَوْفُوا۟",
          "options": [
            "أَوْفُوا۟",
            "ٱتَّخَذْتَ",
            "مِنَ",
            "فَعَلْتُهَآ"
          ],
          "translation": "Give full"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "أَوْفُوا۟ _____ وَلَا تَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُخْسِرِينَ",
          "answer": "ٱلْكَيْلَ",
          "options": [
            "كَذَّبَتْ",
            "ٱلْكَيْلَ",
            "ﱀ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "measure"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "أَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ _____ تَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُخْسِرِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰝ",
            "ءَايَٰتُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "أَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَلَا _____ مِنَ ٱلْمُخْسِرِينَ",
          "answer": "تَكُونُوا۟",
          "options": [
            "لَهَا",
            "تَكُونُوا۟",
            "ﰱ",
            "عَلَىَّ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "أَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَلَا تَكُونُوا۟ _____ ٱلْمُخْسِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مُّشْرِقِينَ",
            "رَبِّ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "أَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَلَا تَكُونُوا۟ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُخْسِرِينَ",
          "options": [
            "ﱡ",
            "طَلْعُهَا",
            "ٱلْمُخْسِرِينَ",
            "يَسْتَعْجِلُونَ"
          ],
          "translation": "those who cause loss"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "182",
      "ayah_key": "26:182",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "_____ بِٱلْقِسْطَاسِ ٱلْمُسْتَقِيمِ",
          "answer": "وَزِنُوا۟",
          "options": [
            "وَزِنُوا۟",
            "مَّعْلُومٍ",
            "رَبَّكَ",
            "وَأَطِيعُونِ"
          ],
          "translation": "And weigh"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "وَزِنُوا۟ _____ ٱلْمُسْتَقِيمِ",
          "answer": "بِٱلْقِسْطَاسِ",
          "options": [
            "بِسِحْرِهِۦ",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "يَوْمٍ",
            "بِٱلْقِسْطَاسِ"
          ],
          "translation": "with a balance"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "وَزِنُوا۟ بِٱلْقِسْطَاسِ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْتَقِيمِ",
          "options": [
            "ﲇ",
            "يَتَّقُونَ",
            "ٱلْمُسْتَقِيمِ",
            "سَٰجِدِينَ"
          ],
          "translation": "[the] even"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "183",
      "ayah_key": "26:183",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "_____ تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "وَلَا",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "وَلَا _____ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "تَبْخَسُوا۟",
          "options": [
            "تَبْخَسُوا۟",
            "إِلَىٰ",
            "لَا",
            "عَذَابُ"
          ],
          "translation": "deprive"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "وَلَا تَبْخَسُوا۟ _____ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "خَلَقَنِى",
            "ٱلنَّاسَ",
            "لَأَجْعَلَنَّكَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "people"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ _____ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "أَشْيَآءَهُمْ",
          "options": [
            "أَشْيَآءَهُمْ",
            "وَإِنَّ",
            "أَلَا",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "(of) their things"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ _____ تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "عَظِيمٍ",
            "وَلَا",
            "ﲹ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "تَعْثَوْا۟",
          "options": [
            "وَكُنُوزٍ",
            "تَعْثَوْا۟",
            "وَمَقَامٍ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "commit evil"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ _____ ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِذًا",
            "ﲕ",
            "فِى",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى _____ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "مَّعْلُومٍ",
            "مُّبِينٌ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____",
          "answer": "مُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "ٱلْجَنَّةُ",
            "بَنِىٓ",
            "مُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "spreading corruption"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "184",
      "ayah_key": "26:184",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ وَٱلْجِبِلَّةَ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "وَلِيدًا",
            "مِنْ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "And fear"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ _____ خَلَقَكُمْ وَٱلْجِبِلَّةَ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "لَتَكُونَنَّ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْمَشْرِقِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ ٱلَّذِى _____ وَٱلْجِبِلَّةَ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "خَلَقَكُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "خَلَقَكُمْ",
            "ٱلسَّحَرَةُ"
          ],
          "translation": "created you"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَٱلْجِبِلَّةَ",
          "options": [
            "وَٱلْجِبِلَّةَ",
            "أَلَمْ",
            "ﱰ",
            "بِطَارِدِ"
          ],
          "translation": "and the generations"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ وَٱلْجِبِلَّةَ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "لِتَكُونَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "يَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "the former"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "185",
      "ayah_key": "26:185",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "_____ إِنَّمَآ أَنتَ مِنَ ٱلْمُسَحَّرِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "وَقِيلَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "رَبِّ",
            "ﲢ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ أَنتَ مِنَ ٱلْمُسَحَّرِينَ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "وَأَطِيعُونِ",
            "إِنَّمَآ",
            "لَعَلَّنَا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ _____ مِنَ ٱلْمُسَحَّرِينَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "ﰄ",
            "ﲷ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ _____ ٱلْمُسَحَّرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَأَنذِرْ",
            "وَٱلْجِبِلَّةَ",
            "كَرَّةً",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(are) of"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنَّمَآ أَنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسَحَّرِينَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "يَوْمٍ",
            "ٱلْمُسَحَّرِينَ",
            "ٱلْغَاوُۥنَ"
          ],
          "translation": "those bewitched"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "186",
      "ayah_key": "26:186",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "_____ أَنتَ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَإِن نَّظُنُّكَ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "وَمَا",
            "وَمَآ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "وَمَآ _____ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَإِن نَّظُنُّكَ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "فَعَقَرُوهَا",
            "ﲖ",
            "تَأْمُرُونَ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "وَمَآ أَنتَ _____ بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَإِن نَّظُنُّكَ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَجْرٍ",
            "إِلَّا",
            "وَٱلَّذِىٓ",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(are) except"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "وَمَآ أَنتَ إِلَّا _____ مِّثْلُنَا وَإِن نَّظُنُّكَ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "بَشَرٌ",
          "options": [
            "لِعَمَلِكُم",
            "ﳡ",
            "وَيَسْقِينِ",
            "بَشَرٌ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "وَمَآ أَنتَ إِلَّا بَشَرٌ _____ وَإِن نَّظُنُّكَ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِّثْلُنَا",
          "options": [
            "وَأَنَّهُمْ",
            "كَانَ",
            "لَكُمْ",
            "مِّثْلُنَا"
          ],
          "translation": "like us"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "وَمَآ أَنتَ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا _____ نَّظُنُّكَ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَسَيَعْلَمُ",
            "ٱلْمَشْرِقِ",
            "بَشَرٌ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "and indeed"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "وَمَآ أَنتَ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَإِن _____ لَمِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "نَّظُنُّكَ",
          "options": [
            "مَالٌ",
            "لَمِنَ",
            "قَالَ",
            "نَّظُنُّكَ"
          ],
          "translation": "we think you"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "وَمَآ أَنتَ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَإِن نَّظُنُّكَ _____ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "لَمِنَ",
            "يَنطَلِقُ",
            "ﲭ"
          ],
          "translation": "surely (are) of"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "وَمَآ أَنتَ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُنَا وَإِن نَّظُنُّكَ لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "ﱴ",
            "يَشْعُرُونَ"
          ],
          "translation": "the liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "187",
      "ayah_key": "26:187",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "_____ عَلَيْنَا كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "فَأَسْقِطْ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَأَسْقِطْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Then cause to fall"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "فَأَسْقِطْ _____ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "وَأَطِيعُونِ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "عَلَيْنَا",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "upon us"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "فَأَسْقِطْ عَلَيْنَا _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "كِسَفًا",
          "options": [
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "كِسَفًا",
            "يَنۢبَغِى"
          ],
          "translation": "fragments"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "فَأَسْقِطْ عَلَيْنَا كِسَفًا _____ ٱلسَّمَآءِ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْكَيْلَ",
            "ٱلْمُنذَرِينَ",
            "نُرَبِّكَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "فَأَسْقِطْ عَلَيْنَا كِسَفًا مِّنَ _____ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "رَسُولٌ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "فَأَسْقِطْ عَلَيْنَا كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "نُنَزِّلْ",
            "إِن",
            "ٱلْمُسْتَقِيمِ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "فَأَسْقِطْ عَلَيْنَا كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِن _____ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "كُنتَ",
            "إِنَّآ",
            "سِنِينَ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "فَأَسْقِطْ عَلَيْنَا كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِن كُنتَ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "لَجَمِيعٌ",
            "ﱉ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "فَأَسْقِطْ عَلَيْنَا كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِن كُنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "نَجِّنِى",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "مُنظَرُونَ"
          ],
          "translation": "the truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "188",
      "ayah_key": "26:188",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "_____ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "قَالَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "قَالَ _____ أَعْلَمُ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "بِأَنْعَٰمٍ",
            "عَلَىَّ",
            "رَبِّىٓ",
            "فَعَقَرُوهَا"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "قَالَ رَبِّىٓ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "يَنتَصِرُونَ",
            "إِنَّا",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "knows best"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "قَالَ رَبِّىٓ أَعْلَمُ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "بِمَا",
            "كَرَّةً"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "قَالَ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "أَخَافُ",
            "فَيَقُولُوا۟",
            "ﳚ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "189",
      "ayah_key": "26:189",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "_____ فَأَخَذَهُمْ عَذَابُ يَوْمِ ٱلظُّلَّةِ إِنَّهُۥ كَانَ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "فَكَذَّبُوهُ",
          "options": [
            "يُطْعِمُنِى",
            "كَانَ",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "ﲛ"
          ],
          "translation": "But they denied him"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ _____ عَذَابُ يَوْمِ ٱلظُّلَّةِ إِنَّهُۥ كَانَ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "فَأَخَذَهُمْ",
          "options": [
            "فَأَخَذَهُمْ",
            "ﲢ",
            "فَمَا",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "so seized them"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمْ _____ يَوْمِ ٱلظُّلَّةِ إِنَّهُۥ كَانَ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَذَابُ",
          "options": [
            "عَذَابُ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمْ عَذَابُ _____ ٱلظُّلَّةِ إِنَّهُۥ كَانَ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "يَوْمِ",
            "ﳞ",
            "أَتُتْرَكُونَ"
          ],
          "translation": "(of the) day"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمْ عَذَابُ يَوْمِ _____ إِنَّهُۥ كَانَ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱلظُّلَّةِ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ٱلظُّلَّةِ",
            "ﰥ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(of) the shadow"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمْ عَذَابُ يَوْمِ ٱلظُّلَّةِ _____ كَانَ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "فِى",
            "ﱜ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمْ عَذَابُ يَوْمِ ٱلظُّلَّةِ إِنَّهُۥ _____ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "عَلَىَّ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمْ عَذَابُ يَوْمِ ٱلظُّلَّةِ إِنَّهُۥ كَانَ _____ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "فَيَأْتِيَهُم",
            "عَذَابَ",
            "رَبُّكُم",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمْ عَذَابُ يَوْمِ ٱلظُّلَّةِ إِنَّهُۥ كَانَ عَذَابَ _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "لَئِن",
            "ثُمَّ",
            "سَلَكْنَٰهُ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(of) a Day"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمْ عَذَابُ يَوْمِ ٱلظُّلَّةِ إِنَّهُۥ كَانَ عَذَابَ يَوْمٍ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "ﱅ",
            "عَظِيمٍ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "لْـَٔيْكَةِ"
          ],
          "translation": "Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "190",
      "ayah_key": "26:190",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "_____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مُّتَّبَعُونَ",
            "أَنَا۠",
            "إِنَّ",
            "سَوَآءٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "ﳔ",
            "ٱلذُّكْرَانَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "شِرْبُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "فِى",
            "رَبِّ",
            "فَعَلْتَ",
            "لَءَايَةً"
          ],
          "translation": "surely, is a sign"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﳍ",
            "أَعْنَٰقُهُمْ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا _____ أَكْثَرُهُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "زُبُرِ",
            "بَنِىٓ",
            "كَانَ",
            "بِطَارِدِ"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُم",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُم",
            "أَمِينٌ",
            "فَأَلْقَىٰ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "وَأَطِيعُونِ",
            "ﰟ",
            "ﲍ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "191",
      "ayah_key": "26:191",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "_____ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "وَإِنَّ",
            "ثُمَّ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنذِرِينَ",
            "قَالُوا۟",
            "رَبَّكَ",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "وَمَا",
            "ﲛ",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "surely, He"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "مِّثْلُنَا",
            "أَجْرِىَ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "نَّظُنُّكَ",
            "نِعْمَةٌ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "192",
      "ayah_key": "26:192",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "_____ لَتَنزِيلُ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "ٱلْءَاخَرِينَ"
          ],
          "translation": "And indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "وَإِنَّهُۥ _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَتَنزِيلُ",
          "options": [
            "لَتَنزِيلُ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "رِيعٍ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "surely, is a Revelation"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَتَنزِيلُ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ﱮ",
            "رَبِّ",
            "ﰼ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "(of the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَتَنزِيلُ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَعْنَٰقُهُمْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "كَرَّةً"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "193",
      "ayah_key": "26:193",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "_____ بِهِ ٱلرُّوحُ ٱلْأَمِينُ",
          "answer": "نَزَلَ",
          "options": [
            "ﱔ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "نَزَلَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Has brought it down"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "نَزَلَ _____ ٱلرُّوحُ ٱلْأَمِينُ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "ٱلشَّيَٰطِينُ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "Has brought it down"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "نَزَلَ بِهِ _____ ٱلْأَمِينُ",
          "answer": "ٱلرُّوحُ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "ٱلرُّوحُ",
            "رَبِّىٓ",
            "بَٰخِعٌ"
          ],
          "translation": "the Spirit"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "نَزَلَ بِهِ ٱلرُّوحُ _____",
          "answer": "ٱلْأَمِينُ",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "ٱلْأَمِينُ",
            "ٱتَّخَذْتَ",
            "وَءَابَآؤُكُمُ"
          ],
          "translation": "[the] Trustworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "194",
      "ayah_key": "26:194",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "_____ قَلْبِكَ لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يُخْرِجَكُم",
            "فَسَآءَ",
            "وَقَوْمِهِۦ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Upon"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "عَلَىٰ _____ لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "قَلْبِكَ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "وَٱخْفِضْ",
            "إِنَّ",
            "قَلْبِكَ"
          ],
          "translation": "your heart"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "عَلَىٰ قَلْبِكَ _____ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "لِتَكُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "لِتَكُونَ",
            "ﰑ",
            "أَمْرَ"
          ],
          "translation": "that you may be"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "عَلَىٰ قَلْبِكَ لِتَكُونَ _____ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ﰌ",
            "مِنَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "عَلَىٰ قَلْبِكَ لِتَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُنذِرِينَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱلْءَاخَرِينَ",
            "عَذَابُ",
            "ٱلْمُنذِرِينَ"
          ],
          "translation": "the warners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "195",
      "ayah_key": "26:195",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "_____ عَرَبِىٍّ مُّبِينٍ",
          "answer": "بِلِسَانٍ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "بِلِسَانٍ",
            "لَا",
            "ﲙ"
          ],
          "translation": "In language"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "بِلِسَانٍ _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَرَبِىٍّ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "إِنَّ",
            "عَرَبِىٍّ",
            "فَأَصْبَحُوا۟"
          ],
          "translation": "Arabic"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "بِلِسَانٍ عَرَبِىٍّ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "مِنَ",
            "هَلْ",
            "وَٱلْمَغْرِبِ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "196",
      "ayah_key": "26:196",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "_____ لَفِى زُبُرِ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "أَنۢبَٰٓؤُا۟",
            "وَعُيُونٍ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "And indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "وَإِنَّهُۥ _____ زُبُرِ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "يَكُن",
            "يَخْتَصِمُونَ",
            "لَفِى",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "surely, (is) in"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَفِى _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "زُبُرِ",
          "options": [
            "زُبُرِ",
            "إِنْ",
            "ﲴ",
            "ﲳ"
          ],
          "translation": "(the) Scriptures"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَفِى زُبُرِ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "وَلَكُمْ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "أَشْيَآءَهُمْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "197",
      "ayah_key": "26:197",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "_____ يَكُن لَّهُمْ ءَايَةً أَن يَعْلَمَهُۥ عُلَمَٰٓؤُا۟ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "فَعَلْتُهَآ",
            "أَوَلَمْ",
            "وَمَا",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "Is it not"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "أَوَلَمْ _____ لَّهُمْ ءَايَةً أَن يَعْلَمَهُۥ عُلَمَٰٓؤُا۟ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "ﲂ",
            "يَكُونُوا۟",
            "عَادُونَ",
            "يَكُن"
          ],
          "translation": "Is it not"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "أَوَلَمْ يَكُن _____ ءَايَةً أَن يَعْلَمَهُۥ عُلَمَٰٓؤُا۟ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "ﲓ",
            "إِلَّا",
            "لَّهُمْ",
            "ﱷ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "أَوَلَمْ يَكُن لَّهُمْ _____ أَن يَعْلَمَهُۥ عُلَمَٰٓؤُا۟ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "أَرْضِكُم",
            "تَتَّقُونَ",
            "وَلَهُمْ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "أَوَلَمْ يَكُن لَّهُمْ ءَايَةً _____ يَعْلَمَهُۥ عُلَمَٰٓؤُا۟ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "تَدْعُ",
            "ﳛ",
            "ﱁ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "أَوَلَمْ يَكُن لَّهُمْ ءَايَةً أَن _____ عُلَمَٰٓؤُا۟ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "يَعْلَمَهُۥ",
          "options": [
            "مَّطَرًا",
            "يَعْلَمَهُۥ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "قَوْمُ"
          ],
          "translation": "know it"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "أَوَلَمْ يَكُن لَّهُمْ ءَايَةً أَن يَعْلَمَهُۥ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "عُلَمَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "حَوْلَهُۥٓ",
            "عُلَمَٰٓؤُا۟"
          ],
          "translation": "(the) scholars"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "أَوَلَمْ يَكُن لَّهُمْ ءَايَةً أَن يَعْلَمَهُۥ عُلَمَٰٓؤُا۟ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "فَإِنْ",
            "ﱏ",
            "تَعْثَوْا۟",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "(of the) Children"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "أَوَلَمْ يَكُن لَّهُمْ ءَايَةً أَن يَعْلَمَهُۥ عُلَمَٰٓؤُا۟ بَنِىٓ _____",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "بِهِۦ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "198",
      "ayah_key": "26:198",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "_____ نَزَّلْنَٰهُ عَلَىٰ بَعْضِ ٱلْأَعْجَمِينَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ﲽ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "وَلَوْ _____ عَلَىٰ بَعْضِ ٱلْأَعْجَمِينَ",
          "answer": "نَزَّلْنَٰهُ",
          "options": [
            "ﲎ",
            "ﲫ",
            "نُرَبِّكَ",
            "نَزَّلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "We (had) revealed it"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَٰهُ _____ بَعْضِ ٱلْأَعْجَمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَعِصِيَّهُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "يَنتَصِرُونَ",
            "ﱸ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَٰهُ عَلَىٰ _____ ٱلْأَعْجَمِينَ",
          "answer": "بَعْضِ",
          "options": [
            "ﲭ",
            "أَنتُم",
            "لَنَا",
            "بَعْضِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَٰهُ عَلَىٰ بَعْضِ _____",
          "answer": "ٱلْأَعْجَمِينَ",
          "options": [
            "وَٱنتَصَرُوا۟",
            "وَزِنُوا۟",
            "ﳡ",
            "ٱلْأَعْجَمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the non-Arabs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "199",
      "ayah_key": "26:199",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "_____ عَلَيْهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَقَرَأَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلظُّلَّةِ",
            "وَإِنَّ",
            "مُوسَىٰ",
            "فَقَرَأَهُۥ"
          ],
          "translation": "And he (had) recited it"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "فَقَرَأَهُۥ _____ مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "لَهُوَ",
            "عَلَيْهِم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "فَقَرَأَهُۥ عَلَيْهِم _____ كَانُوا۟ بِهِۦ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "فَأَلْقَىٰ",
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "ﰕ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "فَقَرَأَهُۥ عَلَيْهِم مَّا _____ بِهِۦ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَإِنَّ",
            "نَعَمْ",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "they would"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "فَقَرَأَهُۥ عَلَيْهِم مَّا كَانُوا۟ _____ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يُحْيِينِ",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "فَقَرَأَهُۥ عَلَيْهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ _____",
          "answer": "مُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ذَنۢبٌ",
            "لَكَ",
            "مُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "(be) believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "200",
      "ayah_key": "26:200",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "_____ سَلَكْنَٰهُ فِى قُلُوبِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "وَتَذَرُونَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ فِى قُلُوبِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "سَلَكْنَٰهُ",
          "options": [
            "أَطْمَعُ",
            "سَلَكْنَٰهُ",
            "فِى",
            "أَكْثَرُهُم"
          ],
          "translation": "We have inserted it"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "كَذَٰلِكَ سَلَكْنَٰهُ _____ قُلُوبِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "بَعْدِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "كَذَٰلِكَ سَلَكْنَٰهُ فِى _____ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "قُلُوبِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "قُلُوبِ",
            "إِلَّا",
            "لِمَنْ"
          ],
          "translation": "(the) hearts"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "كَذَٰلِكَ سَلَكْنَٰهُ فِى قُلُوبِ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "إِنَّمَآ",
            "أَمِينٌ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "201",
      "ayah_key": "26:201",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "_____ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يَكُونُوا۟",
            "ﰘ",
            "لَا",
            "أَسْـَٔلُكُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "لَا _____ بِهِۦ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "بَغْتَةً",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يَرَىٰكَ"
          ],
          "translation": "they will believe"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "لَا يُؤْمِنُونَ _____ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "ﰙ",
            "بِهِۦ",
            "أَجْرِىَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "لَا يُؤْمِنُونَ بِهِۦ _____ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "رَبِّ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "لَا يُؤْمِنُونَ بِهِۦ حَتَّىٰ _____ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "يَرَوُا۟",
          "options": [
            "صَدِيقٍ",
            "كَانَ",
            "يَرَوُا۟",
            "مُّوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "لَا يُؤْمِنُونَ بِهِۦ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ _____ ٱلْأَلِيمَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "ﱙ",
            "ٱئْتِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "لَا يُؤْمِنُونَ بِهِۦ حَتَّىٰ يَرَوُا۟ ٱلْعَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلْأَلِيمَ",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "ٱلْأَلِيمَ",
            "أَمْرَ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "[the] painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "202",
      "ayah_key": "26:202",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "_____ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "فَيَأْتِيَهُم",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "أَمِينٌ",
            "خِلَٰفٍ",
            "فَيَأْتِيَهُم"
          ],
          "translation": "And it will come to them"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "فَيَأْتِيَهُم _____ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "بَغْتَةً",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "إِنْ",
            "رَبَّكَ",
            "بَغْتَةً"
          ],
          "translation": "suddenly"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "فَيَأْتِيَهُم بَغْتَةً _____ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "وَهُمْ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "فَيَأْتِيَهُم بَغْتَةً وَهُمْ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "نَتَّبِعُ",
            "لَا",
            "وَمَآ",
            "رَبُّكُم"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "فَيَأْتِيَهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "نَجِّنِى",
            "يَشْعُرُونَ",
            "أَيْدِيَكُمْ"
          ],
          "translation": "perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "203",
      "ayah_key": "26:203",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "_____ هَلْ نَحْنُ مُنظَرُونَ",
          "answer": "فَيَقُولُوا۟",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "عَظِيمٍ",
            "فَيَقُولُوا۟",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Then they will say"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "فَيَقُولُوا۟ _____ نَحْنُ مُنظَرُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "ﲲ",
            "هَلْ",
            "وَلَهُمْ",
            "كَرِيمٍ"
          ],
          "translation": "Are"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "فَيَقُولُوا۟ هَلْ _____ مُنظَرُونَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "فَأَسْقِطْ",
            "ﲊ",
            "نَحْنُ",
            "يَأْتُوكَ"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "فَيَقُولُوا۟ هَلْ نَحْنُ _____",
          "answer": "مُنظَرُونَ",
          "options": [
            "فَظَلَّتْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "مُنظَرُونَ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "(to be) reprieved"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "204",
      "ayah_key": "26:204",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "_____ يَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "أَفَبِعَذَابِنَا",
          "options": [
            "أَفَبِعَذَابِنَا",
            "بِمَا",
            "تَتَّقُونَ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "So is it for Our punishment"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "أَفَبِعَذَابِنَا _____",
          "answer": "يَسْتَعْجِلُونَ",
          "options": [
            "يَسْتَعْجِلُونَ",
            "ﰕ",
            "أَنتَ",
            "ﳒ"
          ],
          "translation": "they wish to hasten"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "205",
      "ayah_key": "26:205",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "_____ إِن مَّتَّعْنَٰهُمْ سِنِينَ",
          "answer": "أَفَرَءَيْتَ",
          "options": [
            "أَصْنَامًا",
            "مِّنْ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "أَفَرَءَيْتَ"
          ],
          "translation": "Then have you seen"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ _____ مَّتَّعْنَٰهُمْ سِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "ﲨ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ إِن _____ سِنِينَ",
          "answer": "مَّتَّعْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "مَّتَّعْنَٰهُمْ",
            "ﰝ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "تَنَزَّلُ"
          ],
          "translation": "We let them enjoy"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ إِن مَّتَّعْنَٰهُمْ _____",
          "answer": "سِنِينَ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلَّذِى",
            "فَعَلْتُهَآ",
            "سِنِينَ"
          ],
          "translation": "(for) years"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "206",
      "ayah_key": "26:206",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "_____ جَآءَهُم مَّا كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "بِطَارِدِ",
            "أَرْسِلْ",
            "مَّعْلُومٍ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "ثُمَّ _____ مَّا كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "جَآءَهُم",
          "options": [
            "كَانَ",
            "جَآءَهُم",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "لَمَجْنُونٌ"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "ثُمَّ جَآءَهُم _____ كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "مَّا",
            "ﳘ",
            "وَٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "ثُمَّ جَآءَهُم مَّا _____ يُوعَدُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "إِلَّا",
            "وَلَهُمْ",
            "يَهِيمُونَ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "ثُمَّ جَآءَهُم مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يُوعَدُونَ",
          "options": [
            "يُوعَدُونَ",
            "ﰳ",
            "إِنَّ",
            "ﲗ"
          ],
          "translation": "promised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "207",
      "ayah_key": "26:207",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "_____ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يُمَتَّعُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "وَتَنْحِتُونَ",
            "زَوْجٍ",
            "وَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "مَآ _____ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يُمَتَّعُونَ",
          "answer": "أَغْنَىٰ",
          "options": [
            "أَغْنَىٰ",
            "عَظِيمٍ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "(will) avail"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "مَآ أَغْنَىٰ _____ مَّا كَانُوا۟ يُمَتَّعُونَ",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "رَبُّ",
            "فَأَرْسِلْ",
            "ٱلْأَعْجَمِينَ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "مَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم _____ كَانُوا۟ يُمَتَّعُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "زَوْجٍ",
            "لَا",
            "مَّا",
            "يَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "مَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا _____ يُمَتَّعُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "كَانُوا۟",
            "يَغْفِرَ",
            "أَتَبْنُونَ"
          ],
          "translation": "enjoyment they were given"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "مَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يُمَتَّعُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "ﳀ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "يُمَتَّعُونَ"
          ],
          "translation": "enjoyment they were given"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "208",
      "ayah_key": "26:208",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "_____ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍ إِلَّا لَهَا مُنذِرُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "لَتَكُونَنَّ",
            "وَمَآ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "وَمَآ _____ مِن قَرْيَةٍ إِلَّا لَهَا مُنذِرُونَ",
          "answer": "أَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَا",
            "ﲕ",
            "ﱇ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "وَمَآ أَهْلَكْنَا _____ قَرْيَةٍ إِلَّا لَهَا مُنذِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "مِن",
            "لُوطٌ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "وَمَآ أَهْلَكْنَا مِن _____ إِلَّا لَهَا مُنذِرُونَ",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "يَٰلُوطُ",
            "بَلْ",
            "لَهُمْ",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "town"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "وَمَآ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍ _____ لَهَا مُنذِرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "صَدْرِى",
            "وَزِنُوا۟",
            "إِلَّا",
            "لَأَجْعَلَنَّكَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "وَمَآ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍ إِلَّا _____ مُنذِرُونَ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "لَهَا",
            "فَأْتِ",
            "يَوْمٍ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "it had"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "وَمَآ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍ إِلَّا لَهَا _____",
          "answer": "مُنذِرُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "إِلَّا",
            "مُنذِرُونَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "warners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "209",
      "ayah_key": "26:209",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "_____ وَمَا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "ذِكْرَىٰ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "بِسُوٓءٍ",
            "كَانُوا۟",
            "ذِكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "(To) remind"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "ذِكْرَىٰ _____ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "وَمَا",
            "مِن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "ذِكْرَىٰ وَمَا _____ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "قَلِيلُونَ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "كُنَّا",
            "فَوَهَبَ"
          ],
          "translation": "We are"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "ذِكْرَىٰ وَمَا كُنَّا _____",
          "answer": "ظَٰلِمِينَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "سَوَآءٌ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "unjust"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "210",
      "ayah_key": "26:210",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "_____ تَنَزَّلَتْ بِهِ ٱلشَّيَٰطِينُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰴ",
            "وَقِيلَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "وَمَا _____ بِهِ ٱلشَّيَٰطِينُ",
          "answer": "تَنَزَّلَتْ",
          "options": [
            "تَرَ",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "بِّعَصَاكَ",
            "تَنَزَّلَتْ"
          ],
          "translation": "have brought it down"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "وَمَا تَنَزَّلَتْ _____ ٱلشَّيَٰطِينُ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "تَنتَهِ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "عَبَّدتَّ"
          ],
          "translation": "have brought it down"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "وَمَا تَنَزَّلَتْ بِهِ _____",
          "answer": "ٱلشَّيَٰطِينُ",
          "options": [
            "ٱلشَّيَٰطِينُ",
            "إِلَّا",
            "ﱡ",
            "عَصَوْكَ"
          ],
          "translation": "the devils"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "211",
      "ayah_key": "26:211",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "_____ يَنۢبَغِى لَهُمْ وَمَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عَادُونَ",
            "ذِكْرَىٰ",
            "شِرْبُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "وَمَا _____ لَهُمْ وَمَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "يَنۢبَغِى",
          "options": [
            "يَنۢبَغِى",
            "إِذْ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ٱلْأَقْرَبِينَ"
          ],
          "translation": "(it) suits"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "وَمَا يَنۢبَغِى _____ وَمَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "تَدْعُ",
            "ﲹ",
            "ﱻ"
          ],
          "translation": "[for] them"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "وَمَا يَنۢبَغِى لَهُمْ _____ يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﱇ",
            "فَعْلَتَكَ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "وَمَا يَنۢبَغِى لَهُمْ وَمَا _____",
          "answer": "يَسْتَطِيعُونَ",
          "options": [
            "ﳗ",
            "كُنتُمْ",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "they are able"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "212",
      "ayah_key": "26:212",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "_____ عَنِ ٱلسَّمْعِ لَمَعْزُولُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَٱتَّبَعَكَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ﱾ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "إِنَّهُمْ _____ ٱلسَّمْعِ لَمَعْزُولُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "عَنِ",
            "لَهُوَ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "إِنَّهُمْ عَنِ _____ لَمَعْزُولُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمْعِ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلسَّمْعِ",
            "فَقُلْ"
          ],
          "translation": "the hearing"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "إِنَّهُمْ عَنِ ٱلسَّمْعِ _____",
          "answer": "لَمَعْزُولُونَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ﲝ",
            "ﱟ",
            "لَمَعْزُولُونَ"
          ],
          "translation": "(are) surely banished"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "213",
      "ayah_key": "26:213",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "_____ تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتَكُونَ مِنَ ٱلْمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "هِىَ",
            "ﳒ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "فَلَا _____ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتَكُونَ مِنَ ٱلْمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "تَدْعُ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "لَكُمْ",
            "تَدْعُ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "invoke"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "فَلَا تَدْعُ _____ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتَكُونَ مِنَ ٱلْمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "ﱝ",
            "مُّبِينٍ",
            "تَأْمُرُونَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "فَلَا تَدْعُ مَعَ _____ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتَكُونَ مِنَ ٱلْمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﱙ",
            "وَلَا",
            "خَطَٰيَٰنَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "فَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ _____ ءَاخَرَ فَتَكُونَ مِنَ ٱلْمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "إِلَٰهًا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِلَٰهًا",
            "إِلَّا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "فَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا _____ فَتَكُونَ مِنَ ٱلْمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "ءَاخَرَ",
          "options": [
            "ءَاخَرَ",
            "إِنِّى",
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "ﲱ"
          ],
          "translation": "another"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "فَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ _____ مِنَ ٱلْمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "فَتَكُونَ",
          "options": [
            "فَتَكُونَ",
            "أَضَلَّنَآ",
            "ﲄ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "lest you be"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "فَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتَكُونَ _____ ٱلْمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "أَزْوَٰجِكُم",
            "أَلَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "فَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَتَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُعَذَّبِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُعَذَّبِينَ",
            "قَالَ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "those punished"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "214",
      "ayah_key": "26:214",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "_____ عَشِيرَتَكَ ٱلْأَقْرَبِينَ",
          "answer": "وَأَنذِرْ",
          "options": [
            "أَمِينٌ",
            "وَأَنذِرْ",
            "وَإِنَّ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "And warn"
        },
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "وَأَنذِرْ _____ ٱلْأَقْرَبِينَ",
          "answer": "عَشِيرَتَكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَشِيرَتَكَ",
            "عَلَيْنَآ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ"
          ],
          "translation": "your kindred"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "وَأَنذِرْ عَشِيرَتَكَ _____",
          "answer": "ٱلْأَقْرَبِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَقْرَبِينَ",
            "إِلَىٰ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "[the] closest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "215",
      "ayah_key": "26:215",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "_____ جَنَاحَكَ لِمَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱخْفِضْ",
          "options": [
            "وَٱخْفِضْ",
            "لَّهَا",
            "ﰛ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "And lower"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "وَٱخْفِضْ _____ لِمَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "جَنَاحَكَ",
          "options": [
            "جَنَاحَكَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْءَاخَرِينَ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "your wing"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ _____ ٱتَّبَعَكَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِمَنِ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "مُحْدَثٍ",
            "لِمَنِ",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "to (those) who"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ لِمَنِ _____ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱتَّبَعَكَ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "يَرَوْا۟",
            "ٱتَّبَعَكَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "follow you"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ لِمَنِ ٱتَّبَعَكَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أَمِينٌ",
            "لَهُمْ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "وَٱخْفِضْ جَنَاحَكَ لِمَنِ ٱتَّبَعَكَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "وَمَآ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "216",
      "ayah_key": "26:216",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "_____ عَصَوْكَ فَقُلْ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَإِنْ",
          "options": [
            "فَإِنْ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "ٱلْوَٰعِظِينَ",
            "ﱕ"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "فَإِنْ _____ فَقُلْ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَصَوْكَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "قَالَ",
            "عَصَوْكَ",
            "مَرِضْتُ"
          ],
          "translation": "they disobey you"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "فَإِنْ عَصَوْكَ _____ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَقُلْ",
          "options": [
            "فَقُلْ",
            "فَهُوَ",
            "فَسَيَأْتِيهِمْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "فَإِنْ عَصَوْكَ فَقُلْ _____ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "ٱلشَّيَٰطِينُ",
            "ٱئْتِ",
            "ٱلْبَاقِينَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "فَإِنْ عَصَوْكَ فَقُلْ إِنِّى _____ مِّمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بَرِىٓءٌ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنُ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "ﱵ",
            "بَرِىٓءٌ"
          ],
          "translation": "innocent"
        },
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "فَإِنْ عَصَوْكَ فَقُلْ إِنِّى بَرِىٓءٌ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "ٱلْمَشْحُونِ",
            "يُوعَدُونَ",
            "مِّمَّا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "فَإِنْ عَصَوْكَ فَقُلْ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "ﲎ",
            "لِّى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "217",
      "ayah_key": "26:217",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "_____ عَلَى ٱلْعَزِيزِ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "وَتَوَكَّلْ",
          "options": [
            "ﱥ",
            "يَنفَعُ",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "And put (your) trust"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "وَتَوَكَّلْ _____ ٱلْعَزِيزِ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَى",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى _____ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "فَأَخَافُ",
            "أَجْرٍ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "مَصَانِعَ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱلْعَزِيزِ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "رَسُولُ",
            "بَلْ",
            "ٱلرَّحِيمِ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "218",
      "ayah_key": "26:218",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "_____ يَرَىٰكَ حِينَ تَقُومُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ﰣ",
            "ﳗ",
            "أَمِينٌ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "The One Who"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "ٱلَّذِى _____ حِينَ تَقُومُ",
          "answer": "يَرَىٰكَ",
          "options": [
            "يَرَىٰكَ",
            "قَوْمِى",
            "وَهُمْ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "sees you"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "ٱلَّذِى يَرَىٰكَ _____ تَقُومُ",
          "answer": "حِينَ",
          "options": [
            "بَٰخِعٌ",
            "حِينَ",
            "عَلَيْنَآ",
            "بِأَنْعَٰمٍ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "ٱلَّذِى يَرَىٰكَ حِينَ _____",
          "answer": "تَقُومُ",
          "options": [
            "ﲯ",
            "تَقُومُ",
            "ﰆ",
            "لَجَمِيعٌ"
          ],
          "translation": "you stand up"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "219",
      "ayah_key": "26:219",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "_____ فِى ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "وَتَقَلُّبَكَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لِسَانِى",
            "وَتَقَلُّبَكَ",
            "ٱلضَّآلِّينَ"
          ],
          "translation": "And your movements"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "وَتَقَلُّبَكَ _____ ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﱻ",
            "ﱸ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "وَتَقَلُّبَكَ فِى _____",
          "answer": "ٱلسَّٰجِدِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّٰجِدِينَ",
            "ﰀ",
            "كَانَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "those who prostrate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "220",
      "ayah_key": "26:220",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "_____ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ﳃ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﱭ",
            "ﲉ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ﲹ",
            "كُنتُم",
            "هَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "[He]"
        },
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "ﱪ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "بَنِىٓ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "لَمَّا",
            "ﲝ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "221",
      "ayah_key": "26:221",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "_____ أُنَبِّئُكُمْ عَلَىٰ مَن تَنَزَّلُ ٱلشَّيَٰطِينُ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "رَبُّكَ",
            "هَلْ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "Shall"
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "هَلْ _____ عَلَىٰ مَن تَنَزَّلُ ٱلشَّيَٰطِينُ",
          "answer": "أُنَبِّئُكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينِ",
            "أَن",
            "أُنَبِّئُكُمْ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "I inform you"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "هَلْ أُنَبِّئُكُمْ _____ مَن تَنَزَّلُ ٱلشَّيَٰطِينُ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "يُطْعِمُنِى",
            "عَلَىٰ",
            "وَسَيَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "هَلْ أُنَبِّئُكُمْ عَلَىٰ _____ تَنَزَّلُ ٱلشَّيَٰطِينُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "إِنْ",
            "مَن",
            "ﰴ",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "هَلْ أُنَبِّئُكُمْ عَلَىٰ مَن _____ ٱلشَّيَٰطِينُ",
          "answer": "تَنَزَّلُ",
          "options": [
            "ٱلظُّلَّةِ",
            "تَنَزَّلُ",
            "إِن",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "descend"
        },
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "هَلْ أُنَبِّئُكُمْ عَلَىٰ مَن تَنَزَّلُ _____",
          "answer": "ٱلشَّيَٰطِينُ",
          "options": [
            "فَسَآءَ",
            "ٱلشَّيَٰطِينُ",
            "فِى",
            "وَتَذَرُونَ"
          ],
          "translation": "the devils"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "222",
      "ayah_key": "26:222",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "_____ عَلَىٰ كُلِّ أَفَّاكٍ أَثِيمٍ",
          "answer": "تَنَزَّلُ",
          "options": [
            "وَادٍ",
            "تَنَزَّلُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَهَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "They descend"
        },
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "تَنَزَّلُ _____ كُلِّ أَفَّاكٍ أَثِيمٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "رَبُّكُمْ",
            "كَانَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "تَنَزَّلُ عَلَىٰ _____ أَفَّاكٍ أَثِيمٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ﲺ",
            "كُلِّ",
            "هِىَ",
            "جَنَاحَكَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "تَنَزَّلُ عَلَىٰ كُلِّ _____ أَثِيمٍ",
          "answer": "أَفَّاكٍ",
          "options": [
            "فَسَآءَ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "بَغْتَةً",
            "أَفَّاكٍ"
          ],
          "translation": "liar"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "تَنَزَّلُ عَلَىٰ كُلِّ أَفَّاكٍ _____",
          "answer": "أَثِيمٍ",
          "options": [
            "أَثِيمٍ",
            "ﰧ",
            "هَلْ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "sinful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "223",
      "ayah_key": "26:223",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "_____ ٱلسَّمْعَ وَأَكْثَرُهُمْ كَٰذِبُونَ",
          "answer": "يُلْقُونَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يُلْقُونَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْكَيْلَ"
          ],
          "translation": "They pass on"
        },
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "يُلْقُونَ _____ وَأَكْثَرُهُمْ كَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمْعَ",
          "options": [
            "ﲎ",
            "عَظِيمٍ",
            "رَبَّكَ",
            "ٱلسَّمْعَ"
          ],
          "translation": "(what is) heard"
        },
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "يُلْقُونَ ٱلسَّمْعَ _____ كَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَأَكْثَرُهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّكُم",
            "وَأَكْثَرُهُمْ",
            "إِنَّا",
            "يَنصُرُونَكُمْ"
          ],
          "translation": "and most of them"
        },
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "يُلْقُونَ ٱلسَّمْعَ وَأَكْثَرُهُمْ _____",
          "answer": "كَٰذِبُونَ",
          "options": [
            "أَفَبِعَذَابِنَا",
            "كَٰذِبُونَ",
            "لَّمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(are) liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "224",
      "ayah_key": "26:224",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "_____ يَتَّبِعُهُمُ ٱلْغَاوُۥنَ",
          "answer": "وَٱلشُّعَرَآءُ",
          "options": [
            "تَعْبُدُونَ",
            "وَٱلشُّعَرَآءُ",
            "مِّن",
            "فَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And the poets "
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "وَٱلشُّعَرَآءُ _____ ٱلْغَاوُۥنَ",
          "answer": "يَتَّبِعُهُمُ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "ﰬ",
            "يَتَّبِعُهُمُ",
            "ٱلْغَٰلِبِينَ"
          ],
          "translation": "follow them"
        },
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "وَٱلشُّعَرَآءُ يَتَّبِعُهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْغَاوُۥنَ",
          "options": [
            "ﳍ",
            "أَخَافُ",
            "يُمِيتُنِى",
            "ٱلْغَاوُۥنَ"
          ],
          "translation": "the deviators"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "225",
      "ayah_key": "26:225",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1288,
          "question": "_____ تَرَ أَنَّهُمْ فِى كُلِّ وَادٍ يَهِيمُونَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "ءَامِنِينَ",
            "أَلَمْ",
            "عَلَّمَكُمُ",
            "قُلُوبِ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 1289,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّهُمْ فِى كُلِّ وَادٍ يَهِيمُونَ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "مَّعْلُومٍ",
            "تَرَ",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 1290,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ فِى كُلِّ وَادٍ يَهِيمُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "أَنَّهُمْ",
            "ﱀ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 1291,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّهُمْ _____ كُلِّ وَادٍ يَهِيمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَمِينٌ",
            "يَأْتِيهِم",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1292,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّهُمْ فِى _____ وَادٍ يَهِيمُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "يَعْلَمَهُۥ",
            "كُلِّ",
            "إِنَّ",
            "يُخْرِجَكُم"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1293,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّهُمْ فِى كُلِّ _____ يَهِيمُونَ",
          "answer": "وَادٍ",
          "options": [
            "ﱞ",
            "لِمَنِ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "وَادٍ"
          ],
          "translation": "valley"
        },
        {
          "question_id": 1294,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّهُمْ فِى كُلِّ وَادٍ _____",
          "answer": "يَهِيمُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُسَحَّرِينَ",
            "عَلَّمَكُمُ",
            "أَفَبِعَذَابِنَا",
            "يَهِيمُونَ"
          ],
          "translation": "[they] roam"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "226",
      "ayah_key": "26:226",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1295,
          "question": "_____ يَقُولُونَ مَا لَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "لَا",
            "وَأَنَّهُمْ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And that they"
        },
        {
          "question_id": 1296,
          "question": "وَأَنَّهُمْ _____ مَا لَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "يَقُولُونَ",
            "ﱨ",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 1297,
          "question": "وَأَنَّهُمْ يَقُولُونَ _____ لَا يَفْعَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُم",
            "مَا",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "ﲤ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1298,
          "question": "وَأَنَّهُمْ يَقُولُونَ مَا _____ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "مَا",
            "لَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1299,
          "question": "وَأَنَّهُمْ يَقُولُونَ مَا لَا _____",
          "answer": "يَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "لَمَعْزُولُونَ",
            "لَنَا",
            "ثُمَّ",
            "يَفْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "they do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "227",
      "ayah_key": "26:227",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1300,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "نَّفْسَكَ",
            "ﱮ",
            "فَلَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 1301,
          "question": "إِلَّا _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "ﰔ",
            "ﱝ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1302,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "رَبِّ",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1303,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 1304,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "مَّعْلُومٍ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مَّعَهُۥٓ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 1305,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "وَذَكَرُوا۟",
          "options": [
            "وَذَكَرُوا۟",
            "وَمَا",
            "ٱلرَّحِيمِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and remember"
        },
        {
          "question_id": 1306,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ _____ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمِ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنِّى",
            "ﱫ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1307,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ _____ وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "فَأُلْقِىَ",
            "أَصْنَامًا"
          ],
          "translation": "much"
        },
        {
          "question_id": 1308,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا _____ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "وَٱنتَصَرُوا۟",
          "options": [
            "كَذَّبُونِ",
            "لَءَايَةً",
            "وَٱنتَصَرُوا۟",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "and defend themselves"
        },
        {
          "question_id": 1309,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ _____ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "شُعَيْبٌ",
            "مِنۢ",
            "ﰷ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1310,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ _____ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "بَعْدِ",
            "أَوْ",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1311,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ _____ ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "فَلَسَوْفَ",
            "مَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1312,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا _____ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "ظُلِمُوا۟",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "إِن",
            "فَتَكُونَ",
            "ظُلِمُوا۟"
          ],
          "translation": "they were wronged"
        },
        {
          "question_id": 1313,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "وَسَيَعْلَمُ",
          "options": [
            "ﱭ",
            "وَسَيَعْلَمُ",
            "أَلَا",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "And will come to know"
        },
        {
          "question_id": 1314,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ _____ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "وَأَلْحِقْنِى",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1315,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ _____ أَىَّ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "أَطْمَعُ",
            "ﱤ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "ظَلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "have wronged"
        },
        {
          "question_id": 1316,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ _____ مُنقَلَبٍ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "أَىَّ",
          "options": [
            "إِن",
            "أَىَّ",
            "يَنقَلِبُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(to) what"
        },
        {
          "question_id": 1317,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ _____ يَنقَلِبُونَ",
          "answer": "مُنقَلَبٍ",
          "options": [
            "مُنقَلَبٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَمِنَ",
            "ٱتَّخَذْتَ"
          ],
          "translation": "return"
        },
        {
          "question_id": 1318,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ كَثِيرًا وَٱنتَصَرُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا۟ وَسَيَعْلَمُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَىَّ مُنقَلَبٍ _____",
          "answer": "يَنقَلِبُونَ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "يَنقَلِبُونَ",
            "قَالَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "they will return"
        }
      ]
    }
  ]
}